<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="206"><page Index="1" isMAC="true"><![CDATA[ ΛΗ
c
ΕΛΛΗΝΟΓΑΛΛΙΚΗ ΣΧΟΛΗ
Jeanne d’Arc
EΠΕΤΗΡΙΔΑ
2020
21
]]></page><page Index="2" isMAC="true"><![CDATA[]]></page><page Index="3" isMAC="true"><![CDATA[ ΕΛΛΗΝΟΓΑΛΛΙΚΗ ΣΧΟΛΗ
Jeanne d’Arc
EΠΕΤΗΡΙΔΑ
2020
21
]]></page><page Index="4" isMAC="true"><![CDATA[ Γ.Ι.Ε.Ι.Ε.
(Γραμματεία Ιδιωτικών Εκπαιδευτικών Ιδρυμάτων στην Ελλάδα) S.I.E.L.G.
Secrtariat des Ιnstitutions d’ Εnseignement Libre en Grce
Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. ΓΡΑΜΜΑΤΕΙΑ ΙΔΙΩΤΙΚΩΝ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΩΝ ΙΔΡΥΜΑΤΩΝ ΣΤΗΝ ΕΛΛΑΔΑ ΕΛΛΗΝΟΓΑΛΛΙΚΑ ΣΧΟΛΕΙΑ ΕΛΛΑΔΑΣ
S.I.E.L.G. SECRÉTARIAT DES INSTITUTIONS D’ ENSEIGNEMENT LIBRE EN GRÈCE ÉCOLES FRANCO-HELLÉNIQUES DE GRÈCE
Η Γραμματεία Ιδιωτικών Εκπαιδευτικών Ιδρυμάτων στην Ελλάδα (Γ.Ι.Ε.Ι.Ε.), η οποία αποτελεί τον κοινό διοικητικό φορέα των Ελληνογαλλικών Σχολείων, συνέχισε και κατά τη φετινή σχολική χρονιά 2020-2021 το σημαντικό έργο της σύσφιγξης των σχέσεων και της ενίσχυσης των δεσμών μεταξύ των μελών της καθώς και της διεύρυνσης της συνεργασίας τους στον διδακτικό, παιδαγωγικό, κοινωνικό και πολιτιστικό τομέα.
Στο πλαίσιο αυτό πραγματοποιήθηκαν οι ακόλουθες δράσεις:
H ανακήρυξη της Αδελφής Esperance Χατζηπαναγιώτου σε επίτιμο μέλος της Γ.Ι.Ε.Ι.Ε.
Το Σάββατο 16 Ιανουαρίου 2021, με την έναρξη της 31ης Τακτικής Γενικής Συνέλευσης της Γ.Ι.Ε.Ι.Ε., τιμήθηκε η Αδελφή Esperance Χατζηπαναγιώτου,
με την ανακήρυξή της σε επίτιμο μέλος της Γ.Ι.Ε.Ι.Ε., ως έκφραση αγάπης, εκτίμησης και αναγνώρισης της μακρόχρονης και πολύπλευρης προσφοράς της στον Σύνδεσμο.
Ο πρόεδρος της Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. αδ. Ματθαίος Λεβαντίνος, σε σύντομη ομιλία του για την προσφορά της Αδελφής Esperance ανέφερε:
«Αγαπητή μας Sœur Esperance,
Επί σειρά ετών ως μέλος και πρόεδρος της ΓΙΕΙΕ λαμπρύνατε με την παρουσία σας τη Γραμματεία μας. Στο πρόσωπό σας αντικατοπτρίζεται η συνύπαρξη των σχολείων μας, αφού ο πατέρας σας ήταν μαθητής των Μαριανών Αδελφών στη Μυτιλήνη και η μητέρα σας μαθήτρια των Ουρσουλινών στη Νάξο.
Και εσείς, ως αδελφή του Αγίου Ιωσήφ της Εμφανίσεως, συμβάλατε ουσιαστικά στη συνεργασία των σχολείων μας για την επίτευξη των στόχων τους και την υπέρβαση των δυσκολιών που κάθε φορά παρουσιάζονταν, δυσκολίες σε θέματα εκπαιδευτικά, νομικά και οικονομικά, τις οποίες αντιμετωπίζατε πάντοτε με εμπιστοσύνη στον Θεό και υπομονή.
Εργαστήκατε επί σειρά ετών με ανιδιοτέλεια και με αίσθημα δικαίου, με σεβασμό προς τους συνεργάτες σας, με αξιοπρέπεια και επιμονή, με διορατικότητα.
Επί της προεδρίας σας αντιμετωπίσατε σοβαρά ζητήματα, όπως το νομικό καθεστώς των σχολείων μας και η εφαρμογή του ενιαίου μισθολογίου και προωθήσατε τη συνεργασία μας με το Γαλλικό Ινστιτούτο και τη συμμετοχή μας στο CEEC και στο GERFEC.
Παράλληλα οργανώσατε κοινές επιμορφώσεις των εκπαιδευτικών καθώς και κοινές εκδηλώσεις των σχολείων μας με απόλυτη επιτυχία.
Η Γραμματεία μας, αναγνωρίζοντας τη μακρόχρονη και πολύπλευρη προσφορά σας στη Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. και ως έκφραση της αγάπης και της εκτίμησής μας, σάς ανακηρύσσει επίτιμο μέλος της.
Σας ευχόμαστε ο Θεός να σας χαρίζει υγεία και ευτυχία στη ζωή σας».
Στη συνέχεια, πήρε τον λόγο η Αδελφή Esperance, η οποία αφού ευχαρίστησε για την τιμητική αυτή απονομή, ανέφερε ότι η Καθολική και η Ορθόδοξη Εκκλησία έχουν τα ίδια πιστεύω και ότι σε όλη τη διαδρομή της, τόσο στην Ελληνογαλλική Σχολή Αγ. Ιωσήφ Πεύκης, όσο και στη Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. αυτό είχε σαν οδηγό της, ότι μεταξύ Ορθοδόξων και Καθολικών Χριστιανών δεν υπάρχουν διαφορές.
Μετά το τέλος της ομιλίας της Αδελφής Esperance, ο Σεβασμιότατος Αρχιεπίσκοπος Καθολικών Αθηνών Σεβαστιανός Ροσσολάτος έκανε την απονομή του τιμητικού τίτλου του επιτίμου μέλους.
Τέλος, τον λόγο πήρε ο κ. Α. Ρηγούτσος, επί σειρά ετών συνεργάτης της Sœur Esperance, ο οποίος, αφού
τη συνεχάρη, ανέφερε τις επιτυχημένες εκδηλώσεις του Συνδέσμου, κατά τη διάρκεια της Προεδρίας της, επισημαίνοντας ότι τα χρόνια που ήταν στο Δ.Σ. η Sœur Esperance, η Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. πέρασε σε άλλο επίπεδο οργάνωσης, με την απόκτηση Α.Φ.Μ. και την αναγνώρισή της από το Πρωτοδικείο και την Πολιτεία.
Οι Γενικές Συνελεύσεις του C.E.E.C. (Comit Europen pour l’Enseignement Catholique)
κατά το σχολικό έτος 2020-2021
Την Παρασκευή 20 Νοεμβρίου 2020 και την Παρασκευή 16 Απριλίου 2021, ο κ. Αντώνης Ρηγούτσος και η κα Μαρία Κοκκαλάκη συμμετείχαν στη Φθινοπωρινή και στην Εαρινή αντίστοιχα Γενική Συνέλευση του C.E.E.C., οι
       4
]]></page><page Index="5" isMAC="true"><![CDATA[ Γ.Ι.Ε.Ι.Ε. (Γραμματεία Ιδιωτικών Εκπαιδευτικών Ιδρυμάτων στην Ελλάδα) S.I.E.L.G. Secrtariat des Ιnstitutions d’ Εnseignement Libre en Grce
οποίες πραγματοποιήθηκαν διαδικτυακά.
Κατά τη διάρκεια και των δύο Συνελεύσεων είχαν την ευκαιρία να παρουσιάσουν την κατάσταση, τον τρόπο λειτουργίας και τα προβλήματα που αντιμετώπισαν τα Ελληνογαλλικά Σχολεία, μέλη της Γ.Ι.Ε.Ι.Ε., κατά τη διάρκεια της πανδημίας, καθώς και τον τρόπο με τον οποίο οραματιζόμαστε, συνεργαζόμαστε και προετοιμάζουμε τα Σχολεία μας, ώστε να συνεχίσουν απρόσκοπτα την αποστολή τους στο μέλλον.
Το 1ο Πανελλήνιο Σκακιστικό Πρωτάθλημα Ελληνογαλλικών Σχολείων
Μεγάλη επιτυχία σημείωσε το 1ο Πανελλήνιο Διαδικτυακό Ατομικό Σχολικό Πρωτάθλημα Σκάκι Ελληνογαλλικών Σχολείων 2021 το οποίο διοργάνωσε το Σάββατο 20 και την Κυριακή 21 Φεβρουαρίου 2021 η Ελληνογαλλική Σχολή Πειραιά Jeanne d’Arc, σε συνεργασία με τον Σκακιστικό Όμιλο Κορυδαλλού και το Tzoumpas chess lab. Το πρωτάθλημα ήταν κατά σειρά το 6ο Πρωτάθλημα Σκάκι των Ελληνογαλλικών Σχολείων και τελούσε υπό την αιγίδα της ΓΙΕΙΕ.
Λόγω των ιδιαίτερων συνθηκών και των περιορισμών που έχει επιβάλλει η πανδημία οι αγώνες διεξήχθησαν διαδικτυακά μέσω της
εκπαιδευτικής πλατφόρμας www.chesskid.com .
Συμμετείχαν 136 μαθητές και μαθήτριες από 9 Ελληνογαλλικά σχολεία της χώρας.
Οι μαθητές ήταν χωρισμένοι σε 3 ηλικιακά γκρουπ, από το Νηπιαγωγείο μέχρι και το Λύκειο. Γονείς και μαθητές έμειναν απόλυτα ικανοποιημένοι από την άρτια διοργάνωση, η οποία λόγω και της διαδικτυακής φύσης της ήταν απαιτητική και ιδιαίτερη.
Διευθυντής των αγώνων ήταν ο Γενικός Διευθυντής της Ελληνογαλλικής Σχολής Πειραιά Jeanne d’ Arc κος Θεόφιλος Γεωργούσης. Στην οργανωτική επιτροπή συμμετείχαν οι: Δημοσθένης Καρυοφύλλης, Διευθυντής Λυκείου, Αιμιλία Καλλίλα, Διευθύντρια Γυμνασίου, Γεώργιος Κοντοστέργιος, Διευθυντής Δημοτικού, Αργυρώ Χρηστίδου, Διευθύντρια Νηπιαγωγείου, όλοι από την Ελληνογαλλική Σχολή Πειραιά Jeanne d’ Arc, και ο Αναστάσιος Τζούμπας, FIDE Master, εκπρόσωπος στην Ελλάδα της εκπαιδευτικής πλατφόρμας chesskid.com. Επικεφαλής Διαιτητής ήταν ο κος Δημήτρης Κεφάλας FIDE διαιτητής. Υπήρχαν 8 διαιτητές οι οποίοι είχαν την επίβλεψη μέσω zoom και έλεγχαν τις παρτίδες μέσω της πλατφόρμας chesskid.
Μέσα στα θετικά της διοργάνωσης, όπως σημείωσαν γονείς και παιδιά, ήταν ότι υπήρχε συνεχής γραμματειακή υποστήριξη η οποία βοήθησε όπου χρειάστηκε. Επίσης υπήρχε αναλυτική προκήρυξη με όλες τις απαραίτητες πληροφορίες και οδηγίες τόσο για το διαδικτυακό σύστημα αγώνων και τους κανόνες εύ αγωνίζεσθαι (fair play) όσο και για το πρόγραμμα αγώνων και τον τρόπο σύνδεσης σε όλες τις πλατφόρμες.
Μεγάλη πρωτοτυπία ήταν η ενημέρωση το πρωί και το test event το μεσημέρι του Σαββάτου 20/2 οπότε απαντήθηκαν και οι τελευταίες απορίες. Την Κυριακή 21/2 εκτός των προαναφερθέντων, όλοι οι προπονητές σκάκι των σχολείων είχαν και εκείνοι τη δυνατότητα να παρακολουθήσουν ζωντανά τους αγώνες.
Με Χρυσά, Αργυρά και Χάλκινα Μετάλλια
βραβεύτηκαν οι πρώτοι και οι πρώτες κάθε
ομίλου. Επιπρόσθετα, όλοι όσοι αγωνίστηκαν
συμμετείχαν σε κλήρωση για δωρεάν
αναβάθμιση του λογαριασμού τους στο
chesskid σε gold account διάρκειας ενός
μήνα, αποκτώντας πλήρη πρόσβαση στο
εκπαιδευτικό περιεχόμενο της πλατφόρμας.
Συγχαρητήρια σε όλους!
Ραντεβού στην επόμενη διοργάνωση!
       5
]]></page><page Index="6" isMAC="true"><![CDATA[ ]]></page><page Index="7" isMAC="true"><![CDATA[  Η Κοινότητα των Αδερφών και η Διεύθυνση της Σχολής La Communaut des Sœurs et la Direction de l’cole The community of Sisters and the School Principals
La Communaut des Sœurs - The Sister’s Community
soeur Anne Marie, Agnes, Louiza, Catherine - Ηγουμένη της Σχολής.
Το 4μελές Διοικητικό Συμβούλιο της Σχολής / Conseil d’administration  4 membres / Four-member administrative board
         1234
1. s. Catherine – Ηγουμένη της Σχολής
2. κ. Θεόφιλος Γεωργούσης (Γενικός Διευθυντής)
3. κ. Αγγελική Βώκου
4. κ. Μαρία Δακορώνια
  Οι Διευθυντές μας
Nos Directeurs/ The School Principals
Οι Υποδιευθυντές μας
Nos Sous-Directeurs / Vice Principals
      κ. Θεόφιλος Γεωργούσης (Γεν. Διευθυντής)
κ. Δημοσθένης Καρυοφύλλης (Διευθ. Λυκείου)
κ. Αιμιλία Καλλίλα (Διευθ. Γυμνασίου)
κ. Έλενα Γερακιανάκη (Υποδ. Λυκείου)
κ. Βάλια Αϊδινοπούλου (Υποδ. Δημοτικού)
κ. Ελεάνα Θεοδωρίδη (Υποδ. Γυμνασίου)
κ. Ρένα Ζαμπέτα (Υποδ. Δημοτικού)
    κ. Γιώργος Κοντοστέργιος (Διευθ. Δημοτικού)
κ. Αργυρώ Χρηστίδου (Διευθ. Νηπιαγωγείου)
 7
ΤΟ ΠΑΙΔΑΓΩΓΙΚΟ ΣΥΜΒΟΥΛΙΟ ΤΗΣ ΣΧΟΛΗΣ ΜΑΣ
]]></page><page Index="8" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό
L’quipe pdagogique / The teaching staff
Θεολόγοι / Les professeurs de Religion
    Φιλόλογοι / Les professeurs des Lettres Συντονίστριες Γυμνάσιο: κ. Α. Βώκου, Λύκειο: Μ. Δακορώνια.
κ. Μάριος Σάρδης, Πατ. Θεόδωρος Κοντίδης, κ. Ελένη Φαφαλιού, κ. Πέτρος Ρούσσος
  ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
 Όρθιοι: κ. Βιβή Βίλλα, κ. Μαρία Παπαζαφειροπούλου, κ. Μάρω Γαλάνη, κ. Μαριλένα Μαραθεύτη, κ. Αιμιλία Καλλίλα, κ.Α.Βώκου,κ.ΜαρίαΔακορώνια, κ.ΜάνοςΜοναστηριώτης..
Καθιστοί: κ.ΝίκοςΔαρμής,κ.ΓιάννηςΕυθυμιάδηςκ.ΜαρίαΠατέρα,κ.ΕυαγγελίαΚουτρουμπέλη.
 Μαθηματικοί / Les professeurs de Mathmatiques Συντονιστής: κ. Λ. Βαμβακάρης
  8
Απόαριστερά: κ.ΓιώργοςΛειβαδίτης,
κ. Νίκος Καρινιωτάκης, κ. Αντωνία Αρμάου, κ. Λεονάρδος Βαμβακάρης, κ. Γιάννης Ξενόπουλος, κ. Γιώργος Κυριακούλης.
]]></page><page Index="9" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό L’quipe pdagogique / The teaching staff
    Καθηγητές Φυσικών Επιστημών / Les professeurs de Physique-Biologie-Chimie Συντονιστής: Σ. Στουραϊτης
  Φυσικοί: κ. Σωκράτης Στουραϊτης, κ. Ελεάνα Θεοδωρίδη, κ. Γιώργος Κοϊνάκης, κ. Θεόφιλος Γεωργούσης
κ. Δημοσθένης Καρυοφύλλης (Βιολόγος),
κ. Μαρίνος Ιωάννου (Χημικός), κ. Ευτυχία Μπουχάγιερ (Χημικός), κ. Όλγα Δρακουλάκου (Βιολόγος)
κ. Στέφανος Γεροντόπουλος (Χημικός)
 Καθηγητές άλλων ειδικοτήτων / Les professeurs des autres disciplines / Teachers of the other disciplines Συντονιστές: κ. Δ. Καρυοφύλλης – κ. Δ. Μούσουρας
      κ. Ηλίας Πετεινάτος (Καθ. Πληροφορικής)
κ. Νίκος Σβολόπουλος (Καθ. Καλλιτεχνικών)
κ. Έλενα Γερακιανάκη (Καθ. Πληροφορικής), κ. Δημήτρης Μούσουρας (Μουσικός), κ. Ελένη Θειακογιάννη (Καθ. Τεχνολογίας), κ. Λιλάντα Αδαμίδη (Οικονομολόγος), κ. Έκτορας Γκάτσος (Καθ. Πληροφορικής), κ. Αναστασία Σιατραβάνη (Κοινωνιολόγος)
κ. Χρήστος Γαλίτης (Θεατρολόγος)
κ. Στέφανος Φυγετάκης, κ. Γωγώ Μοναστηρίδου, κ. Δημήτρης Αλεβιζάκης. (Γυμναστές)
 9
ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
H
]]></page><page Index="10" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό
L’quipe pdagogique / The teaching staff
Παιδαγωγικό Συμβούλιο Γαλλικού Τμήματος
        ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
            10
Οντίλ Ταφλέ
Παιδαγωγική Υπεύθυνη για τα επίπεδα SORBONNE C1 & SORBONNE C2
Ζοέλ Λισσόργκ
Παιδαγωγική Υπεύθυνη για τα επίπεδα DELF Β1 & SORBONNE B2
Οντίλ Ταφλέ
Παιδαγωγική Υπεύθυνη για τα επίπεδα SORBONNE C1 & SORBONNE C2
Ελπίδα Ρούσσου
Παιδαγωγική Υπεύθυνη για τα επίπεδα DELF A1 & DELF A2 στο Γυμνάσιο
Οι καθηγήτριες του Γαλλικού τμήματος
Μαρία Αδαμοπούλου Ελεάννα Βασιλείου Ελευθερία Βερτούδου Αγάπη Βουτσίνου
Νέβη Γκρουλλέρο
Αννα Μαρία Δελία Κική Ζαχαριά Σωτηρία Ζωγράφου Εύη Κατρίνη
Ξένια Μαριόλη
Αντιγόνη Βλαβιανού
Επιστημονική Σύμβουλος Συντονισμού Γαλλικού Τμήματος της Σχολής
 ]]></page><page Index="11" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό L’quipe pdagogique / The teaching staff
   Οι καθηγήτριες του Γαλλικού τμήματος (συνέχεια)
Μαρία Μαντζακίδη Πέλλη Μπασακίδη Χριστίνα Παππά
Μπέσυ Τασοβασίλη Μαρία Τσακίρογλου
Οι καθηγήτριες του Αγγλικού τμήματος
Ντόρα Ασυριάν
(Υπεύθυνη Αγγλικού Τμήματος)
Μαρία Αναπλιώτη Αντριάννα Ανυφαντή Γιώτα Αρβανίτη
Ντενίζ Ρώτα
Ρούλα Τσιτούρη
Μαρία Συρίγου
                      Ειρήνη Διαμαντάρα Εβίνα Ζαχαροπούλου Τζίνα Ξυδούς
Εύη Παρίση
Διαλεκτή Τσιμένη
Γεωργία Αλοίζου
Φωτεινή Γανιά
Λιάνα Δελή
 11
ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
]]></page><page Index="12" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό
L’quipe pdagogique / The teaching staff
Δημοτικό
A B
Α3 - Μένια Παληού
Α4 - Άννα Λιαμή
        Α1 -Κωνσταντίνα Α2 - Φωφώ Ξένου Κουτσαφτούλη
     Β1-Σεβαστή Β2-Πένυ Β3-Ξένια Β4-Βάσω Μυλωνά Πανταζοπούλου Βαγιωνάκη Μιχαλιάδου
Ã Ä E Óô
        ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
          12
Γ1 - Λία Παυλίδου
Γ2 - Κορίνα Βολιώτη
Γ3 - Γιώργος Περάκης
Δ1 - Δέσποινα Μιγαδάκη
Δ2 - Δημήτρης Αράπης
Δ3 - Μαρία Κουτρουμπούση
Ε1 - Πένυ Γαζή
Ε2 - Χάρις Σαγιά
Ε3 - Ρένα Ζαμπέτα
ΣΤ1 - Γιάννης Καλογερόπουλος
ΣΤ2 - Γιάννης Αποστολάκης
Στ3 - Βάλια Αϊδινοπούλου
]]></page><page Index="13" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό L’quipe pdagogique / The teaching staff
Ειδικότητες Νηπιαγωγείου
    Νηπιαγωγοί
   κ. Σοφία Μαρκοπούλου
Όμιλοι Νηπιαγωγείου
κ. Αγγελίνα Κυραννού, κ. Φανή Λουλού (Όμιλος δημιουργικής απασχόλη- σης)
κ. Αγγελίνα Κυραννού, κ. Φανή Λουλού
κ. Χριστίνα Ρίζου – Λάμαρη, κ. Πετρούλα Φαφαλιού, κ. Αργυρώ Χρηστίδου, κ. Νάντια Αλεξανδράκη, κ. Βάσια Διοκαράντου
κ. Νάνσυ Ρηγοπούλου κ. Τόνια Δανούση (Θέατρο), κ. Χριστίνα (Γυμναστική) Παππά (Γαλλικά)
  Βοηθοί Νηπιαγωγού:
       κ. Ανδριάνα Κύρη (Όμιλος μουσικής, πιάνο)
κ. Θοδωρής Κίτσος (Όμιλος Ρομποτικής)
κ. Νάνσυ Ρηγοπούλου (Όμιλος μουσικοκινητικής)
     κ. Νίκος Ποντικέας (Αθλητικός όμιλος)
κ. Παναγιώτης Καλύβας
(Όμιλος μουσικής, πιάνο)
κ. Πετρούλα Φαφαλιού (Όμιλος δημιουργικής απασχόλησης)
κ. Σοφία Μαρκοπούλου (Όμιλος δημιουργικής απασχόλησης)
κ. Φωτεινή Γανιά (Όμιλος Αγγλικών)
 13
H
ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
]]></page><page Index="14" isMAC="true"><![CDATA[  Το Διδακτικό Προσωπικό
L’quipe pdagogique / The teaching staff
Ειδικότητες Δημοτικού
     κκ. Νίκος Βενιέρης, Δημήτρης Μούσουρας (καθηγητές Μουσικής), Νίκος Σβολόπουλος (καθηγητής Εικαστικών)
κκ. Γωγώ Μοναστηρίδου (καθηγήτρια Φυσικής Αγωγής), Τέτα Κόλλια (καθηγήτρια Θεατρικής Αγωγής - Φυσικής Αγωγής), Βάσια Νοτοπούλου (καθηγήτρια Φυσικής Αγωγής)
     κ. Θοδωρής Κίτσος, κ. Ηλίας Πετεινάτος (καθηγητές Πληροφορικής)
Οι Ψυχολόγοι της Σχολής μας
κ. Σοφία Κάσση
(Ψυχολόγος – Ψυχοθεραπεύτρια Νηπιαγωγείου και Δημοτικού)
κ. Σοφία Ροχμέρ
(Ψυχολόγος Γυμνασίου – Λυκείου)
κ. Μάριος Σάρδης, κ. Πέτρος Ρούσσος (Θεολόγοι)
κ. Κωνσταντίνα Ζερβού (Δασκάλα)
   ΔΙΔΑΚΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
   14
Αποχαιρετώντας την κυρία Δρακουλάκου
Μετά από μια μεγάλη και όμορφη πορεία, η κυρία Δρακουλάκου αποχαιρετά το σχολείο μας έχοντας συμβάλλει με τον καλύτερο τρόπο στη διαπαιδαγώγηση των μαθητών μας και στην πρόοδό τους. Την ευχαριστούμε από καρδιάς και της ευχόμαστε η συνέχεια της ζωής της να είναι γεμάτη μόνο με χαρούμενες στιγμές κοντά στην οικογένειά της!
]]></page><page Index="15" isMAC="true"><![CDATA[  Διοικητικό & Βοηθητικό Προσωπικό Le personnel administratif et auxiliaire Administrative and assisting staff
ΔΙΟΙΚΗΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ/Le personnel administratif/Administrative staff
     Δ. Κιούσης, Μ. Γαδ, Χ. Χαβιαρά
Μ. Κυπραίου,
Κ. Χαρικιοπούλου,
Α. Παλαιολόγου,
Β. Γκούμα, Ε. Αρμακόλας,
Μ. Ξενοπούλου,
Α. Ευγενικού, Ε. Φιλιππούση, Ζ. Φιλιππούση, Π. Τσόλη, Α. Βαμβακάρη, Λ. Ρούσσου, μαζί με τον Γενικό Διευθυντή, κ. Θ. Γεωργούση
κ. Ευαγγελία Καραγιάννη (Υπεύθυνη Δημοσίων Σχέσεων)
ΒΟΗΘΗΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ /Le personnel auxiliaire/Assisting staff
Χ. Ελλούλ, Κ. Λασκαρίδου, Α. Βακόνδιος, Μ. Βιδάλη, Σ. Σουλιώτου, Α. Τζίγκα, Β. Γαδ, Ε. Ρούσσου,
Ε. Προβελέγγιου,
Α. Τσιβουράκη, Ε. Βουτσίνου, Ρ. Μπαρισιόνε, Β. Σκιάου,
Ζ. Ντρεβάτσι, μαζί με τον Γενικό Διευθυντή
κ. Θ. Γεωργούση
Σημειώση: Στη διάρκεια της χρονιάς συνταξιοδοτήθηκαν οι κυρίες Α. Παλαιολόγου και Ρ. Μπαρισιόνε
Ε. Προβελέγγιου, Κ. Σταματογιάννη, Ν. Αργυρός, Σ. Αποστόλου (Οδηγοί και Συνοδοί)
    15
ΔΙΟΙΚΗΤΙΚΟ & ΒΟΗΘΗΤΙΚΟ ΠΡΟΣΩΠΙΚΟ
]]></page><page Index="16" isMAC="true"><![CDATA[ Επιμόρφωση εκπαιδευτικών Formation
Professional Traning
Επιμόρφωση Μαθηματικών
Οι μαθηματικοί μας είχαν την ευκαιρία να παρακολουθή- σουν επιμόρφωση στη διδασκαλία των εγχειριδίων των Μαθηματικών της Κύπρου! Ευχαριστούμε θερμά τόσο το Πανεπιστήμιο της Κύπρου για τη συνεργασία όσο και τους συναδέλφους όλων των σχολείων του Τάγματος, για τη συμμετοχή τους.
Επιμόρφωση στο Mentoring
E-twinning school label
Συγχαρητήρια στους μαθητές και τους εκπαιδευτικούς μας για την ετικέτα του eTwinning «#eTwinning School Label» για το σχολικό έτος 2020-2021! Ο τίτλος αυτός δίνεται σε Ευρωπαϊκά σχολεία που είναι πρωτοπόρα και αναγνωρίζονται ως ηγέτες σε τομείς όπως: η ψηφιακή πρακτική, η πρακτική ηλεκτρονικής ασφάλειας (eSafety), οι καινοτόμες και δημιουργικές παιδαγωγικές προσεγγίσεις, η προώθηση συνεχούς επαγγελματικής ανάπτυξης τού προσωπικού και η προώθηση πρακτικών συνεργατικής μάθησης με το προσωπικό και τους μαθητές.
         ΕΠΙΜΟΡΦΩΣΕΙΣ
 Το Σχολείο μας με μεγάλη χαρά εξασφάλισε άδεια λειτουργίας ωδείου μετά το πρωινό πρόγραμμα σπουδών!
    16
Οι εκπαιδευτικοί του Γυμνασίου παρακολούθησαν το Πρόγραμμα «MENTORING: Η ΔΥΝΑΜΗ ΝΑ ΒΕΛΤΙΩΝΕΙΣ ΖΩΕΣ» από την κ. Αγριππίνα Μαδυτινού, πιστοποιημένη Μέντορα, συνεργάτιδα του Επαγγελματικού Επιμελη- τηρίου Αθηνών ΙΜΕ ΓΣΒΕΕ.
]]></page><page Index="17" isMAC="true"><![CDATA[  Επιμόρφωση εκπαιδευτικών Formation Professional Traning
Επιμορφωτική Διημερίδα
Το Σάββατο 31 Οκτωβρίου 2020 πραγματοποιήθηκε επιμορφωτική διαδικτυακή διημερίδα για τους εκπαιδευτικούς και των τριών σχολείων του τάγματος, με τη συμμετοχή αξιόλογων ομιλητών από ποικίλα επιστημονικά πεδία.
            Σεμινάριο ψυχολογίας
Η ψυχολόγος του Νηπιαγωγείου και του Δημοτικού, κυρία Σοφία Κάσση μίλησε διαδικτυακά για τον γονεϊκό ρόλο σε μια ενδιαφέρουσα ομιλία που παρακολούθησαν γονείς και καθηγητές.
 17
ΕΠΙΜΟΡΦΩΣΕΙΣ
]]></page><page Index="18" isMAC="true"><![CDATA[  Αγιασμός
Bndiction au dbut de l ́anne scolaire
Blessing service for the beginning of the new school year
 Σ
Ο
Μ
Σ
Α
Ι
Γ
Α
ΑΓΙΑΣΜΟΣ
         18
Τηρώντας όλα τα υγειονομικά πρωτόκολλα τελέστηκε και φέτος ο Αγιασμός! Με χαρά και ενθουσιασμό, μικροί και μεγάλοι μαθητές επέστρεψαν στα θρανία και δέχτηκαν ευχές για μία δημιουργική και γόνιμη χρονιά!
]]></page><page Index="19" isMAC="true"><![CDATA[ ÈñçóêåõôéêÞ Ðáéäåßá
]]></page><page Index="20" isMAC="true"><![CDATA[  Θρησκευτική παιδεία ducation religieuse Religious education
Ύμνος στον Άγιο Ιωσήφ
Άγιε Ιωσήφ, εσύ μεγάλε και πιστέ βοηθέ της Παναγίας μητέρας του Χριστού. Μέσα σε όλα τα καλά χαρακτηριστικά της προσωπικότητα σου η αγάπη είναι αυτή που φωτίζει λίγο παραπάνω το φωτοστέφανό σου. Καθώς δεν έχασες την πίστη σου ποτέ στον μεγάλο Πατέρα, παρ'όλες τις δυσκολίες. Προστάτεψες το βρέφος Ιησού σαν δικό σου παιδί. Προστάτης της Αγίας Αιμιλίας όπως και ενός ολόκληρου τάγματος. Το όνομά σου στην Καινή Διαθήκη έχει χαραχτεί. Άγιε Ιωσήφ προστάτεψε και εμάς
  Έτος αφιερωμένο στον Άγιο Ιωσήφ.
Με την Αποστολική επι-
στολή «Patris corde - Με
καρδιά ενός πατέρα», ο
Πάπας Φραγκίσκος ενθυ-
μάται την 150η επέτειο
από την ανακήρυξη του
Αγίου Ιωσήφ του Μνή-
στορος ως Προστάτη της
Καθολικής Εκκλησίας. Για
την περίσταση, από τις 8
Δεκεμβρίου 2020 ως τις
8 Δεκεμβρίου 2021 κη-
ρύσσεται ένα ειδικό «Έτος
του Αγίου Ιωσήφ».Αγα-
πημένος πατέρας, τρυφε-
ρός πατέρας, υπάκουος.
Πατέρας δημιουργικού θάρρους, εργατικός, που κρατά τον εαυτό του στη σκιά. Στον Άγιο Ιωσήφ όλοι μπορούν να βρουν τον άνθρωπο που περνά απαρατήρητος, τον άνθρωπο που έχει μια καθημερινή, διακριτική και «κρυφή» παρουσία, έναν μεσολαβητή, ένα στήριγμα και έναν οδηγό στις δύσκολες στιγμές. Ο Άγιος Ιωσήφ μας υπενθυμίζει ότι όλοι αυτοί που είναι φαινομενικά κρυμμένοι ή «στη δεύτερη γραμμή», ασκούν έναν απαράμιλλο πρωταγωνιστικό ρόλο μέσα στην ιστορία της σωτηρίας. Σε όλους αυτούς αξίζει ένας λόγος αναγνώρισης και ευγνωμοσύνης
   ΘΡΗΣΚΕΥΤΙΚΗ ΠΑΙΔΕΙΑ
  20
Ύμνος στον Άγιο Ιωσήφ
με αγάπη. Αμήν.
Άγιε Ιωσήφ σε ευχαριστώ που μας προσέχεις ειδικά σε αυτήν την περίοδο, κάθε στιγμή μικροί και μεγάλοι θα σε σκέφτονται θα σε νοιώθουν, θα σε ευγνωμονούν για την αγάπη που έχεις προς εμάς. Αμήν.
Καλλιόπη Παπαδοπούλου.
Ύμνος στον Άγιο Ιωσήφ
Άγιε Ιωσήφ, κάνεις τη θλίψη μας, χαμόγελο, και με την τέχνη σου μιλάς, η πίστη σου είναι μεγάλη και σε όποια δυσκολία και αν συναντάς με αυτήν την ξεπερνάς. Έτσι ο Θεός δεν σε εγκαταλείπει, σου δίνει δύναμη μεγάλη που σκορπίζεται ολόγυρα στη γη, φωτίζεις όλη την πλάση και τον ουρανό μαζί. Προστάτευε όλο τον κόσμο και πάντα φώτιζε τη γη.
Βασιλική Βαρούχα.
Πέτρος Ρούσσος Θεολόγος.
  Δερδελάκος Εμμανουήλ.
]]></page><page Index="21" isMAC="true"><![CDATA[Θρησκευτική παιδεία ducation religieuse Religious education
  Ημέρα αφιερωμένη στην Αγία Αιμιλία
Την Πέμπτη 17 Ιουνίου 2021 και τα τρία σχολεία των Αδελφών του Αγίου Ιωσήφ τίμησαν την ημέρα της Αγίας Αιμιλίας, ιδρύτριας του τάγματος των Αδελφών. Ξεκινήσαμε από το νηπιαγωγείο μέχρι και την τελευταία τάξη του δημοτικού με την προσευχή που μας άφησε η Αγία Αιμιλία, είδαμε και έπειτα συζητήσαμε για τη ζωή της και πόσο στάθηκε στο πλευρό των αδύναμων ανθρώπων. Στη συνέχεια, οι μαθητές έφτιαξαν ζωγραφιές, έκαναν χειροτεχνί- ες και καραβάκια χρησιμοποιώντας τη φράση της Αγίας Αιμιλίας ‘’Πηγαίνετε και με ό,τι έχετε και θα λάβετε, κάνετε όσο καλό μπορείτε.’’Οι δραστηριότητες ολοκληρώθηκαν με το παιχνίδι του κρυμμένου θησαυρού βασισμένο στον βίο της Αγίας Αιμιλίας. Όλη η οικογένεια των σχολείων μας να κρατάει ζωντανή τη φλόγα της Αγίας Αιμιλίας και το έργο της να αποτελεί έμπνευση για όλες τις δράσεις μας.
Πέτρος Ρούσσος, Θεολόγος.
        21
 ΘΡΗΣΚΕΥΤΙΚΗ ΠΑΙΔΕΙΑ
]]></page><page Index="22" isMAC="true"><![CDATA[   Θρησκευτική παιδεία ducation religieuse Religious education
Δράσεις φιλανθρωπίας και εθελοντισμού.
Στη δύσκολη αυτή χρονιά δε μείναμε αδρανείς, αντίθετα κινηθήκαμε ζωηρά γιατί ξέραμε ότι ευαίσθητες κοινωνικές ομάδες μας χρειάζονται όσο ποτέ. Με μέτρα προστασίας αλλά με συνείδηση καθαρή και με τον συντονισμό της κ. Βώκου από το νηπιαγωγείο και το δημοτικό έως το γυμνάσιο και το λύκειο αδράξαμε την ευκαιρία να βοηθήσουμε όλες αυτές τις ομάδες που αναφέρει ο Ιησούς στην παραβολή της τελικής κρίσης: Απόρους, αρρώστους, φυλακισμένους, παιδιά και μεγάλους, γηγενείς και ξένους οι εικόνες που ακολουθούν μιλάνε από μόνες τους. Ένα μεγάλο Ευχαριστώ στους γονείς και στους μαθητές μας.
       ΘΡΗΣΚΕΥΤΙΚΗ ΠΑΙΔΕΙΑ
     22
]]></page><page Index="23" isMAC="true"><![CDATA[ Íçðéáãùãåßï
]]></page><page Index="24" isMAC="true"><![CDATA[  Εορτασμός 28ης Οκτωβρίου 1940 Fte Nationale du 28 Οctobre 1940 National Celebration 28th October 1940
28Η ΟΚΤΩΒ
            24
ΡΙΟΥ
Το Όχι το αθάνατο
που είπες το σαράντα, εχάρισε εις τους λαούς, τη λευτεριά για πάντα.
Έγινες κοσμοξάκουστη, τρισένδοξη ηρωίδα,
η Πίνδος το βροντοφωνεί, αθάνατη πατρίδα.
Το Όχι το αθάνατο
που είπες το σαράντα, εχάρισε εις τους λαούς, τη λευτεριά για πάντα.
ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
]]></page><page Index="25" isMAC="true"><![CDATA[     17η Νοέμβρη 1973 Le 17 Novembre 1973 17th November 1973
   17 ΝΟΕΜΒΡΗ
«Εδώ Πολυτεχνείο, εδώ Πολυτεχνείο!» Αυτή η φωνή που τρέμει στον αέρα, δεν σου ‘στειλε ένα μήνυμα μητέρα, αυτή η φωνή δεν ήτανε του γιού σου, ήταν φωνές χιλιάδες του λαού σου.
«Εδώ Πολυτεχνείο ,εδώ Πολυτεχνείο!»
και τα κορίτσια και τ’ αγόρια που μιλούσαν, τρεις μέρες και τρεις νύχτες δεν μετρούσαν, δοκίμαζαν τις λέξεις με αγωνία,
κι αλλάζανε ρυθμό στην ιστορία.
    25
ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
 ]]></page><page Index="26" isMAC="true"><![CDATA[ Χριστούγεννα στο Νηπιαγωγείο μας Nol dans notre Maternelle
Christmas in our kindergarten
Η τηλεκπαίδευση δε μας εμπόδισε να γιορτάσουμε την αγαπημένη μας γιορτή, τα Χριστούγεννα! Νήπια και προνήπια μπήκαν στο πνεύμα των ημερών παίζοντας χριστουγεννιάτικα παιχνίδια, φτιάχνοντας πολύχρωμες κατασκευές και στολίδια, ακόμα και χιόνι! Εκλεκτοί καλεσμένοι συνδέθηκαν μέσω zoom, έπαιξαν τα κάλαντα με παραδοσιακά μουσικά όργανα για τα παιδιά και ετοίμασαν «χιονισμένα» γλυκά! Τέλος, οι μικροί μας μαθητές ταξίδεψαν μαγικά ως το Βόρειο Πόλο με το Πολικό
Εξπρές για να συναντήσουν τον Άγιο Βασίλη!
           ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
        26
]]></page><page Index="27" isMAC="true"><![CDATA[    Αποκριάτικος χορός Le Carnaval Celebrations for the Carnival
    Καλώς το καρναβάλι,
με τους τρελούς χορούς, που ντύνει μασκαράδες, μεγάλους και μικρούς.
Καλώς το που σκορπάει, κορδέλες κομφετί,
είναι για τα παιδάκια,
η πιο τρελή γιορτή.
         27
ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
]]></page><page Index="28" isMAC="true"><![CDATA[  Εορτασμός 25ης Μαρτίου 1821 Fte Nationale du 25 Mars 1821 National Celebration 25th Μarch 1821
Οι μικροί μαθητές τίμησαν τα 200 χρόνια από την Ελληνική Επανάσταση με ποιήματα, τραγούδια, διαδραστικά παιχνίδια, ακόμα και φτιάχνοντας μια έκθεση ζωγραφικής αφιερωμένη στους Ήρωες του 1821.
Πάνω στα κάστρα σα θεά πανώρια η Ελευθερία κρατά στα χέρια λάβαρο και λάμπει η ματιά κι εκεί στα εικονίσματα η Παναγιά η Μαρία το μήνυμα της Γέννησης δέχεται με χαρά.
Στο ιερό μας σύμβολο τη γαλανή Σημαία της λευτεριάς τα χρώματα σμίγουν αρμονικά και της αγάπης σήμαντρα ηχούνε στον αιθέρα.
        ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
       28
]]></page><page Index="29" isMAC="true"><![CDATA[   Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles Field trips
   Νηπιαγωγείο & Προνήπιο
ΠΑΡΚΟ ΣΤΑΥΡΟΣ ΝΙΑΡΧΟΣ
 Τα παιδιά του Προνηπίου και του Νηπιαγωγείου, επισκέφτηκαν το Πάρκο του Κέντρου Πολιτισμού Ίδρυμα Σταύρος Νιάρχος στην πρώτη εκδρομή της χρονιάς. Είχαν την ευκαιρία να παίξουν με κέφι στο ξέφωτο και να περάσουν ένα διαφορετικό πρωινό.
ΑΛΣΟΣ ΝΕΑΣ ΣΜΥΡΝΗΣ
Οι μικροί μαθητές πέρασαν μια μέρα έξω από την τάξη, στο άλσος της Νέας Σμύρνης, κάνοντας δραστηριότητες, διαβάζοντας παραμύθια, παρατηρώντας τη φύση και φυσικά παίζοντας κάτω από τη σκιά των δέντρων!
                29
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
 ]]></page><page Index="30" isMAC="true"><![CDATA[     Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles
Field trips
EΘΝΙΚΟΣ ΚΗΠΟΣ
Ηλίανθοι, Τουλίπες, Κυκλάμινα και Μαργαρίτες επισκέφτηκαν τον Εθνικό Κήπο στο κέντρο της Αθήνας. Συνάντησαν τα ζώα του κήπου, μύρισαν τα πολύχρωμα λουλούδια και απόλαυσαν τη δροσιά του κήπου.
          ΒΟΤΑΝΙΚΟΣ ΚΗΠΟΣ
Τα παιδιά ήρθαν κοντά στη φύση κάνοντας μια μεγάλη βόλτα στον Βοτανικό Κήπο. Υπό την καθοδήγηση γεωπόνου, περιηγήθηκαν στον Κήπο και γνώρισαν μεγάλο αριθμό από τα φυτικά είδη που απαντώνται σε διάφορες περιοχές του πλανήτη και φιλοξενούνται στον Κήπο, αλλά και το εξαιρετικό, φυσικό οικοσύστημα. Ακόμα, φύτεψαν τους δικούς τους σπόρους!
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
       30
]]></page><page Index="31" isMAC="true"><![CDATA[   Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles Field trips
Προνήπιο
ΠΑΡΚΟ ΦΛΟΙΣΒΟΥ
Κυκλάμινα και Μαργαρίτες πέρασαν ένα ηλιόλουστο πρωινό κοντά στη θάλασσα! Επισκέφτηκαν την παιδική χαρά στο πάρκο του Φλοίσβου, έπαιξαν με ενθουσιασμό στα παιχνίδια του πάρκου κι έκαναν μια βόλτα στη μαρίνα.
            ΜΟΥΣΕΙΟ ΑΚΡΟΠΟΛΗΣ
Τα προνήπια επισκέφτηκαν το μουσείο της Ακρόπολης. Είδαν σπουδαία αγάλματα, γνώρισαν τις ξακουστές Καρυάτιδες και θαύμασαν τη θέα του ιερού βράχου της Ακρόπολης από το μουσείο. Τέλος, επεξεργάστηκαν κάποια από τα αγάλματα του μουσείου μέσα από βιωματικές δραστηριότητες.
         31
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
]]></page><page Index="32" isMAC="true"><![CDATA[  Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles
Field trips
ΔΑΣΟΣ ΚΑΙΣΑΡΙΑΝΗΣ
Οι μικροί μαθητές συμμετείχαν στο πρόγραμμα «Παιχνίδια στο Ξέφωτο» από την ομάδα Πολύχρωμη Σπείρα. Θεατρικά παιχνίδια, παιχνίδια δράσης και δεξιοτήτων έφεραν πιο κοντά τα παιδιά στη
φύση!
            ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
      32
ΜΟΥΣΕΙΟ ΣΧΟΛΙΚΗΣ ΖΩΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗΣ
Τα παιδιά του προνηπίου παρακολούθησαν με ιδιαίτερη χαρά το πρόγραμμα «Ζωντανεύοντας τα παλιά παιχνίδια» από το Μουσείο Σχολικής Ζωής και Εκπαίδευσης. Συνάντησαν τη γιαγιά Λόλα σε μια γραφική γειτονιά της Πλάκας κι εκείνη παρουσίασε στα παιδιά παιχνίδια από τα παλιά χρόνια που δεν υπάρχουν πια. Τα παιδιά είχαν την ευκαιρία να παίξουν με τα παιχνίδια αυτά, αλλά και να φτιάξουν το δικό τους ξεχωριστό παιχνίδι!
]]></page><page Index="33" isMAC="true"><![CDATA[   Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles Field trips
   Nήπιο
ΒΑΣΙΛΙΚΑ ΑΝΑΚΤΟΡΑ ΤΑΤΟΪΟΥ
 Ηλίανθοι και Τουλίπες επισκέφτηκαν τα βασιλικά ανάκτορα του Τατοΐου, έκαναν βόλτα στους κήπους, εξερεύνησαν τα μονοπάτια και έφτιαξαν μοναδικές κατασκευές χρησιμοποιώντας φυσικά υλικά!
ΙΠΠΙΚΟΣ ΟΜΙΛΟΣ ΒΑΡΥΜΠΟΜΠΗΣ
Ο Ιππικός Όμιλος Βαρυμπόμπης φιλοξένησε τους μαθη- τές του Νηπιαγωγείου μας. Τα παιδιά ξεναγήθηκαν στις εγκαταστάσεις του Ομίλου, απόλαυσαν το φυσικό τοπίο και έκαναν ιππασία. Ο ενθου-
σιασμός τους ήταν μεγάλος καθώς βρέθηκαν τόσο κοντά στα αξιολά-
τρευτα άλογα!
               33
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
]]></page><page Index="34" isMAC="true"><![CDATA[   Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles
Field trips
ΝΑΥΤΙΚΟΣ ΟΜΙΛΟΣ ΚΑΛΑΜΑΚΙΟΥ
Τα παιδιά επισκέφτηκαν τον Ναυτικό Όμιλο Καλαμακίου, όπου με την καθοδήγηση του προπονητή κ. Μάνου Στούμπου, γνώρισαν από κοντά το άθλημα της ιστιοπλοΐας. Περιηγήθηκαν στις εγκαταστάσεις του ομίλου και πέρασαν ένα ξεχωριστό, γεμάτο δράση πρωινό!
              ΔΑΣΟΣ ΚΑΙΣΑΡΙΑΝΗΣ
Τα νήπια παρακολούθησαν το πρόγραμμα «Μικροί Εξε- ρευνητές» από την ομάδα Πολύχρωμη Σπείρα. Έπαιξαν κυνήγι θησαυρού κάτω από τα πεύκα, περπάτησαν σε καταπράσινα μονοπάτια και οργάνωσαν παιχνίδια κο-
ντά στη φύση. Έγιναν μικροί εξερευνητές για μια μέρα
με μεγάλη επιτυχία!
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
      34
]]></page><page Index="35" isMAC="true"><![CDATA[  Ηλίανθοι και Τουλίπες συμμετείχαν στο πρόγραμμα «Λόφος Φιλοπάππου: Ένας περίπατος στα ίχνη του Πικιώνη» από το Μουσείο Σχολικής Ζωής και Εκπαίδευσης. Με «οδηγό» τα «Πέτρινα Μονοπάτια Πικιώνη», τα παιδιά ακολούθησαν μια διαδρομή, ενσωματωμένη μέσα στη φύση, γνώρισαν τόσο τα μυστικά, όσο και το ρόλο του ίδιου του λόφου στην ιστορίας της πόλης και των μνημείων της.
Μορφωτικοί περίπατοι Sorties culturelles Field trips
  ΜΟΥΣΕΙΟ ΣΧΟΛΙΚΗΣ ΖΩΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗΣ
       35
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ
]]></page><page Index="36" isMAC="true"><![CDATA[  Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
1/10 ΠΑΓΚΟΣΜΙΑ ΗΜΕΡΑ ΤΡΙΤΗΣ ΗΛΙΚΙΑΣ:
Για τον παππού και τη γιαγιά!
Τα παιδιά του Νηπιαγωγείου και του Προνηπίου τίμησαν τους αγαπημένους τους παπ- πούδες και γιαγιάδες φτιάχνοντας μοναδικά δώρα και μετάλλια για να τους χαρίσουν!
Επίσης γιαγιάδες παιδιών του σχολείου μας συνδέθηκαν σε όλες τις τάξεις μέσω της ηλεκτρονικής πλατφόρμας zoom για να διαβάσουν στα παιδιά κλασσικά παραμύθια. Ένα μεγάλο ευχαριστώ σε όλους τους παππούδες και τις γιαγιάδες μας!
«ΤΗΣ ΦΩΤΙΑΣ ΚΑΙ ΤΟΥ ΑΕΡΑ» / Θέατρο ΑΕΡΟΠΛΟΙΟ
Τα παιδιά παρακολούθησαν τη θεατρική παράσταση «Της φωτιάς και του Αέρα» από το θέα- τρο Αερόπλοιο μέσω της ηλεκτρονικής πλατφόρμας zoom μέσα από τις τάξεις τους. Σπου- δαίο μήνυμα της παράστασης, τα εμπόδια της ζωής δε φτάνει μόνο η δύναμη για να τα ξεπε- ράσουμε, αλλά και η σοφία, η εξυπνάδα και η γνώση.
           ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
 «ΜΕ ΤΗΝ ΑΓΑΠΗ ΦΤΑΝΩ Τ’ ΑΣΤΡΑ» / Θίασος ΚΑΡΟΥΖΕΛ
  Οι μικροί μαθητές παρακολούθησαν διαδικτυακά μέσω live streaming τη χριστουγεννιάτικη, παιδική παράσταση «Με την αγάπη φτάνω τ’ άστρα» από τη θεατρική ομάδα Καρουζέλ. Μια τρυφερή ιστορία για
την φιλία και την αλληλεγγύη.
   36
]]></page><page Index="37" isMAC="true"><![CDATA[  μας. Την ευχαριστούμε θερμά!
Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
   «Ήρωες της καθημερινότητας»
Ήρωες δεν υπάρχουν μόνο στα παραμύθια, αλλά και στην καθημερινή μας ζωή! Ηλίανθοι και Τουλίπες συνδέθηκαν μέσω zoom με την κ. Ειρήνη Κωστάκου, πνευμονολόγο, επιμελήτρια Α’ στο Τμήμα Επειγόντων Περιστατικών του νοσοκομείου «Η Σωτηρία». Την ευχαριστούμε θερμά για τη συνομιλία που είχε με τους μαθητές του Νηπιαγωγείου μας, θυμίζοντάς μας για ακόμα μία φορά τον σπουδαίο ρόλο πολλών αφανών ηρώων της καθημερινότητας.
«Πασχαλινά αυγά... αλλιώς!»
Το φετινό Πάσχα, καλεσμένη του σχολείου μας ήταν η εικαστικός κ. Ρεβέκκα Αλεξοπούλου, η οποία έδειξε στα παιδιά διαφορετικές και πρωτότυπες τεχνικές που μπορούμε να βάψουμε τα πασχαλινά αυγά. Οδοντόβουρτσες, μπατονέτες, λαστιχάκια, σφουγγαράκια έγιναν τα εργαλεία μας για να διακοσμήσουμε τα ξεχωριστά αυγά
          «Σόου με σαπουνόφουσκες» /
La petite Marguerite
 Αποχαιρετήσαμε τη σχολική χρονιά που πέρασε με ένα φαντασμαγορικό σόου με σαπουνόφουσκες!
Η Petite Marguerite ενθουσίασε τα παιδιά σε μια μοναδική παράσταση με ατελείωτες σαπουνόφουσκες, κέφι, μουσική και πολλά χαμόγελα από μικρούς και μεγάλους!
    37
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
]]></page><page Index="38" isMAC="true"><![CDATA[   Καινοτόμα προγράμματα – Δράσεις Projects innovants
Innovative programs – Activities
e – twinning
Τα περσινά Κυκλάμινα και οι περσινές Μαργαρίτες, βραβεύτηκαν με ετικέτα ποιότητας e – twinning, για τη συμμετοχή τους στο πρόγραμμα «Παραμυθένια μαθηματικά/ Fairytale Mathematics (STEM)» κατά τη σχολική χρονιά 2019 -20. Τα προνήπια μέσα από αγαπημένα παραμύθια κατάφεραν να προσεγγίσουν μαθηματικές έννοιες, να συνεργαστούν, να παίξουν και να μάθουν. Συγχαρητήρια σε όλα τα παιδιά!
Πρόγραμμα Αγωγής Υγείας
Τον μήνα Οκτώβριο στα τμήματα του νηπίου, στους Ηλίανθους και στις Τουλίπες, πραγματοποιήθηκε πρόγραμμα Αγωγής Υγείας. Στο πλαίσιο του προγράμματος, τα παιδιά είχαν την ευκαιρία να γνωρίσουν τα επαγγέλματα που ασχολούνται με την υγεία, καθώς και να συνομιλήσουν με γιατρούς και ειδικούς, μέσω zoom. Ευχαριστούμε πολύ τον καρδιολόγο κ. Φώτη Τουλγαρίδη, την παιδοδοντίατρο κ. Ελένη Παναγιώτου, την παιδοφθαλμίατρο κ. Ναταλία Καραγιάννη και τη διατροφολόγο κ. Κατερίνα Καρινού για τη σημαντική συμβολή τους στο πρόγραμμά μας.
         ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΑ
     38
]]></page><page Index="39" isMAC="true"><![CDATA[   σία στο Νηπιαγωγείο
Καινοτόμα προγράμματα – Δράσεις Projects innovants Innovative programs – Activities
  Φιλαναγνω
Τα νήπια και τα προνήπια αγαπούν τα βιβλία! Κι αυτή τη χρονιά στο Νηπιαγωγείο μας πραγματοποιήθηκε πρό- γραμμα φιλαναγνωσίας με ποικίλες δράσεις, οι οποί- ες πραγματοποιήθηκαν με διαδικτυακές συναντήσεις με αξιόλογους συγγραφείς. Τους ευχαριστούμε θερμά όλους!
«Ο άνθρωπος που ζούσε στη χιονόμπαλα» / Σαββίνα Κοτσερίδου «Η βελόνα» / Λιλή Γατή
Στα πλαίσια των χριστουγεννιάτικων εκδη- λώσεων, η κ. Σαββίνα Κοτσερίδου συνδέ- θηκε με τα προνήπια για να παρουσιάσει το βιβλίο της «Ο άνθρωπος που ζούσε στη χιο- νόμπαλα».
Μια χριστουγεννιάτικη ιστορία για την αλλη- λεγγύη και την αποδοχή της διαφορετικότη- τας, την άδολη φιλία και την αγάπη. Αντίστοιχα, η κ. Λιλή Γατή διάβασε στα νήπια την ιστορία της, «Η βελόνα», τις περιπέτειες μιας βελόνας που βρέθηκε να ταξιδεύει με προορισμό τον Άγ. Βασίλη! Ένα παραμύθι για τη σημασία να είσαι ο εαυτός σου.
«Το χρυσαφένιο κουκούτσι» / Παναγιώτης Δημητρόπουλος
Ο κ. Δημητρόπουλος συνδέθηκε με τις τάξεις του προνηπίου, διάβασε το παραμύθι του «Το χρυσαφένιο κουκούτσι» και έπαιξε παιχνίδια με τα παιδιά. Μέσα από την ιστορία του, τα παιδιά μαθαίνουν να αγαπούν τα φρούτα και τα λαχανικά, καθώς αντιλαμβάνονται την αξία της υγιεινής διατροφής, διασκεδάζοντας!
                                                                               39
ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΑ
]]></page><page Index="40" isMAC="true"><![CDATA[   Καινοτόμα προγράμματα – Δράσεις Projects innovants
Innovative programs – Activities
«Οι συγγνώμες μιας μάγισσας» & «Οι καλημέρες ενός ιππότη» / Ιωάννα Μπαμπέτα
Μέσα από τα βιβλία της, «Οι συγγνώμες μιας μάγισσας» και «Οι καλημέρες ενός ιππότη», η κ. Ιωάννα Μπαμπέτα μίλησε στα παιδιά του προνηπίου με έναν ιδιαίτερο και θεατρικό τρόπο για τη σημασία των ευγενικών τρόπων συμπεριφοράς. Οι μικροί μαθητές το χάρηκαν πολύ!
«Το άτακτο βιβλίο των καλών τρόπων» /
Ράνια Μπουμπουρή
Η κ. Ράνια Μπουμπουρή συνδέθηκε με τις τάξεις των νηπίων για να τους παρουσιάσει το βιβλίο της, «Το άτακτο βιβλίο των καλών τρόπων». Μέσα από πέντε παραμύθια και πέντε ποιή- ματα, έδειξε με έναν μοναδικό τρόπο στα παιδιά πώς οι καλοί τρόποι μάς ομορφαίνουν τη ζωή.
       ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΑ
      40
]]></page><page Index="41" isMAC="true"><![CDATA[  Καινοτόμα προγράμματα – Δράσεις Projects innovants Innovative programs – Activities
«Εμψύχωση παραμυθιών Ευγένιου
Τριβιζά» / Μαρία Τερζάκη
Η κ. Μαρία Τερζάκη, εμψυχώτρια, συνδέθηκε με τα νήπια και μέσα από αφήγηση και δραματοποίηση παρουσίασε παραμύθια του αγαπημένου συγγραφέα κ. Ευγένιου Τριβιζά. Τα παιδιά διασκέδασαν και ταξίδεψαν σε κόσμους μακρινούς και παραμυθένιους!
     Φιλανθρωπικές δράσεις
Το Νηπιαγωγείο μας, όπως κάθε χρόνο, έτσι και φέτος βοήθησε ανθρώπους που έχουν ανάγκη. Μέσα από τις φιλανθρωπικές δράσεις τα μικρά παιδιά μαθαίνουν την αξία της προσφοράς, της αλληλεγγύης και της στήριξης ανθρώπων που τη χρειάζονται. Έτσι τα Χριστούγεννα οι μικροί μαθητές είχαν τη δυνατότητα να πραγματοποιήσουν παιδικές ευχές για τον οργανισμό «make a wish», το Πάσχα αγόρασαν λαμπάδες για να χαρίσουν στην ένωση «Μαζί για το παιδί» και τέλος ενίσχυσαν τον ομαδικό κουμπαρά. Η συμβολή όλων είναι ανεκτίμητη!
     41
ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΑ
]]></page><page Index="42" isMAC="true"><![CDATA[ Ειδικότητες
Enseignement des spcialits Specialty teachers
ΜΙΛΑΜΕ ΓΑΛΛΙΚΑ
Στο Προνήπιο και το Νηπιαγωγείο, οι μικροί μας μαθητές αποκτούν τα πρώτα τους ερεθίσματα από τη γαλλική γλώσσα και κουλτούρα. Τα παιδιά μαθαίνουν μέσα από χαρούμενα τραγούδια, διασκεδαστικές κατασκευές, βιωματικές δραστηριότητες και ομαδικά παιχνίδια. Όλα αυτά στο μάθημα των γαλλικών!
ΤΟ ΘΕΑΤΡΟ ΣΤΟ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟ
Τα παιδιά μέσα από το θεατρικό παιχνίδι έχουν την ευκαιρία όχι μόνο να γνωρίσουν διαφορετικά είδη θεάτρου, αλλά και να εκφραστούν, να παίξουν, να επικοινωνήσουν, να μεταμφιεστούν και φυσικά να αναπτύξουν τη φαντασία τους δημιουργικά.
        EIΔΙΚΟΤΗΤΕΣ
       42
]]></page><page Index="43" isMAC="true"><![CDATA[ Ειδικότητες Enseignement des spcialits Specialty teachers
   ΑΣ ΓΥΜΝΑΣΤΟΥΜΕ!
Το μάθημα της Γυμναστικής πάντα αποτελεί μια ώρα χαλάρωσης και εκτόνωσης για τους μικρούς μαθητές. Τα παιδιά έχουν την ευκαιρία να γυμναστούν και να δυναμώσουν, να μάθουν να φροντίζουν το σώμα και τη διατροφή τους, καθώς και να γνωρίσουν νέα αθλήματα. Αυτή τη χρονιά η τηλεκπαίδευση δε μας εμπόδισε να διατηρήσουμε τις καλές μας συνήθειες και να γυμναστούμε ακόμα και μέσα στο σπίτι μας!
       43
EIΔΙΚΟΤΗΤΕΣ
]]></page><page Index="44" isMAC="true"><![CDATA[ Όμιλοι Νηπιαγωγείου Clubs divers
Extra curricular activities
Αθλητικός όμιλος
Όμιλος κολύμβησης
Yπεύθυνος:
κ. Νίκος Ποντικέας
            Yπεύθυνος:
κ. Νίκος Ποντικέας
    Όμιλος μουσικοκινητικής
Yπεύθυνη:
κ. Νάνσυ Ρηγοπούλου
      ΟΜΙΛΟΙ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
    Όμιλος Μουσικής
Yπεύθυνoι
κ. Παναγιώτης Καλύβας, κ. Ανδριάνα Κύρη
    44
]]></page><page Index="45" isMAC="true"><![CDATA[  Yπεύθυνη:
κ. Φωτεινή Γανιά
Όμιλοι Νηπιαγωγείου Clubs divers Extra curricular activities
   Όμιλος Αγγλικών
Όμιλος Ρομποτικής
       Yπεύθυνος:
κ. Θοδωρής Κίτσος
       Όμιλος Δημιουργικής Απασχόλησης
Υπεύθυνες: κ. Αγγελίνα Κυραννού, κ. Φανή Λουλού, κ. Σοφία Μαρκοπούλου, κ. Πετρούλα Φαφαλιού
        45
ΟΜΙΛΟΙ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
]]></page><page Index="46" isMAC="true"><![CDATA[  Καλοκαιρινό πάρτυ Νηπιαγωγείου Fte de fin d’anne - cole Maternelle Summer Celebration in Kindergarten
ΠΑΡΤΥ ΛΗΞΗΣ
Ηλίανθοι, Τουλίπες, Κυκλάμινα και Μαργαρίτες αποχαιρέτησαν τη σχολική χρονιά που τελείωσε διοργανώνοντας πάρτι στην αυλή του σχολείου μας. Ξέφρενος χορός, παιχνίδια με νερό, ζωγραφική με διαφορετικούς τρόπους, πινιάτες
ομόρφυναν την τελευταία μέρα του σχολείου! Φυσικά από το πάρτι μας δεν έλειπε και το δροσιστικό παγωτό μας!
            ΚΑΛΟΚΑΙΡΙΝΟ ΠΑΡΤΥ
     46
]]></page><page Index="47" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Προνήπιο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
 «Αγαπώ τα ζώα»
          «Σαφάρι στη ζούγκλα»
        «Τα χρώματα του Φθινοπώρου»
«Γραμμές και Σχήματα»
         47
ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΠΡΟΝΗΠΙΟ
]]></page><page Index="48" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Νηπιαγωγείο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
«Εγώ είμαι εγώ, εσύ είσαι εσύ, ίδιοι μα και διαφορετικοί!»
  «Ταξιδιώτες του κόσμου: Επίσκεψη στην Ευρώπη»
 «Ταξιδιώτες του κόσμου: Ταξιδεύουμε στην Αμερική και στην Ωκεανία»
 «Οι 12 θεοί του Ολύμπου»
 ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΠΡΟΝΗΠΙΟ
                48
]]></page><page Index="49" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Προνήπιο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
 «Γράμματα και Αριθμοί»
123
αβγ
                  «Βόλτα στα Μουσεία!»
                 «Προστατεύουμε το περιβάλλον»
«Γλυκό Καλοκαιράκι!»
          49
ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΠΡΟΝΗΠΙΟ
]]></page><page Index="50" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Νηπιαγωγείο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
«Το φθινόπωρο μέσα από τις Τέχνες»
  «Χειμώνας»
 «Στο άπειρο... κι ακόμα παραπέρα!»
 «Αγωγή Υγείας»
 ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΝΗΠΙΟ
                    50
]]></page><page Index="51" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Νηπιαγωγείο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
 «Τρέφομαι υγιεινά και το φωνάζω δυνατά!»
       «Με το 1... 2... 3 πίσω στην Προϊστορία»
     «Τα έθιμα της Καθαρής Δευτέρας»
«Παγκόσμια Ημέρα Παιδικού Βιβλίου»
         51
ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΝΗΠΙΟ
]]></page><page Index="52" isMAC="true"><![CDATA[  Μία γεύση από όσα μάθαμε φέτος – Νηπιαγωγείο Un aperu de ce que nous avons appris cette anne A taste of what we learned this year
«Messy Play»
  «Πειράματα STEM»
 «Ο σπουδαίος Eric Carle»
 «Μύρισε καλοκαίρι»
 ΘΕΜΑΤΙΚΕΣ ΝΗΠΙΟ
                 52
]]></page><page Index="53" isMAC="true"><![CDATA[          κ. Αργυρώ Χρηστίδου
Αλευρομαγείρου Χιόνα
Καταγά Πολύμνια
κ. Πετρούλα Φαφαλιού
Αντωνίου Γιάννης
Κοντομηνάς Αδριανός
κ. Σοφία Μαρκοπούλου
Βελισσάρης Κωνσταντίνος
Κυρίτση Τζωρτζίνα
Τα τμήματα Les sections The Classes
Hλίανθοι 2020-2021
        Βλάχου Ραφαηλία
Λαουτάρης Μάξιμος
Γκούβερου Αλεξάνδρα
Μιχαηλίδης Γιάννης
Διαμαντοπούλου Εβελίνα
Παπαμεντζελοπούλου Δέσποινα
              Παπανεάρχου Δανάη
Πολλάτος Στρουμπούλης Συριγονάκης Τομπάλογλου Χαλκιά Βεατρίκη Χατζηγεωργίου
Ροδόλφος
Δημήτρης Γιώργος Κωνσταντίνος
Τουλίπες 2020-2021
Μαριλένα
             Αναστασιάδης Γιώργος
Λαζάρου Χρήστος
κ. Χριστίνα Ρίζου-Λάμαρη
Βλάχου Κωνσταντίνα
Λιγνού Ναταλία
Ζαννής Ζώης
Μακρή Αφροδίτη
Καλπαδάκη Εμμανουέλα
Μαράντου Χρυσιάννα
Καραντζιά Άννα
Μαργάρας Παύλος
Κλώνος Γιώργος
Μπαφαλούκου Αιρίνα
                Μπραντίτσα Παπαμεντζελόπουλος Θεοδώρα Θάνος
Σαλμόν Παναγιώτης
Τούντα Ίριδα
Τσελέκος Φανού Μαρκέλλα Χριστοδούλου Γιώργος Νικόλας
 53
ΤΜΗΜΑΤΑ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
]]></page><page Index="54" isMAC="true"><![CDATA[  Τα τμήματα Les sections The Classes
        κ. Βάσια Διοκαράντου
Κυκλάμινα 2020-2021
       Αθηναίου Ίριδα Αναστασίου Βρεττός Καίσαρ Γαμπιεράκη Έφη Γκιόκα Αριάδνη Γλιάτα Αγγελική Ειρήνη
       Διονυσοπούλου Κατερίνα
Κουγιουμτζής Γιώργος
κ. Νάντια Αλεξανδράκη
Βουκουβάλας Γιώργος
Μάρα Ελεονώρα
Σιδηροπούλου Εύα
Κυρίτσης Ευθύμης
Λιγνού Δήμητρα
Μαρινάκη Ρουκουνάκη Σαμουρκασίδη Ραφαηλία Μυρτώ Μαριφένια
Μαργαρίτες 2020-2021
             Αγανίδης Δημήτρης
Μαντούβαλου Αριάδνη
Δαμδημοπούλου Άννα
Μαρινοπούλου Γιασεμή
Σιδηροπούλου Σαββίνα
Κρίθαρη Πολυξένη
Μουσταφαράι Μιχαέλα
Τσιριγωτάκης Θοδωρής
Λιανού Κάτια
Παρίσης Κυριάκος
Χατζηπαναγιώτου Δημήτρης
Λιμήτσιου Άρτεμις
Πρωτογερόπουλος Γιάννης
             54
ΤΜΗΜΑΤΑ ΝΗΠΙΑΓΩΓΕΙΟΥ
]]></page><page Index="55" isMAC="true"><![CDATA[ Äçìïôéêü
]]></page><page Index="56" isMAC="true"><![CDATA[  Εορτασμός 28ης Οκτωβρίου 1940 Fte Nationale du 28 Οctobre 1940 National Celebration 28th October 1940
28η ΟΚΤΩΒΡΙΟΥ – ΤΟ ΕΠΟΣ ΤΟΥ ‘40
Οι μαθητές του Δημοτικού γιόρτασαν το «ΟΧΙ» του 1940 με παρελάσεις και κατασκευές. Συζήτησαν για την ανδρεία των Ελλήνων αλλά και τα δύσκολα χρόνια της Κατοχής. Συγχαρητήρια και στα παιδιά της σημαίας, ακόμα κι αν λόγω της πανδημίας, δεν πραγματοποιήθηκε επίσημη παρέλαση.
17η Νοέμβρη 1973 Le 17 Novembre 1973 17th November 1973
«Οι παθιασμένες φωνές των παιδιών του Πολυτεχνείου ήταν που ξύπνησαν από τη νάρκη την Ελευθερία, που οι Τύραννοι είχαν πει ψέματα πως είχαν σκοτώσει. Είχαν πει ψέματα, γιατί η Ελευθερία δεν πεθαίνει ποτέ, μονάχα ναρκώνεται, όταν οι άνθρωποι δεν την αγαπάνε αληθινα και αποκοιμιέται πικραμένη. Οι φωνές των παιδιών του Πολυτεχνείου έφεραν πίσω στη ζωή την Ελευθερία κι έτσι, έζησαν αυτοί κι εμείς ελεύθεροι...
Το Πολυτεχνείο άνοιξε δρόμους δύσκολους και αντιφατικούς. Ας τους πάρουμε. Κι ας μην ξεχνάμε πως η μόνη αλήθεια της ιστορίας του Πολυτεχνείου είναι η πάλη για το δικαίωμα να ζούμε καλύτερα.»
«Αν θέλεις να λέγεσαι άνθρωπος
δεν θα πάψεις ούτε στιγμή ν ́ αγωνίζεσαι
για την ειρήνη και για το δίκιο.
Θα βγεις στους δρόμους, θα φωνάξεις,
τα χείλη σου θα ματώσουν απ ́τις φωνές.
Το πρόσωπό σου θα ματώσει από τις σφαίρες μα ούτε βήμα πίσω.
Κάθε κραυγή σου θα  ́ναι μια πετριά
Τάσος Λειβαδίτης
           ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
     56
]]></page><page Index="57" isMAC="true"><![CDATA[ Χριστούγεννα στο Δημοτικό Fte de Nol de l’ cole primaire Christmas in Primairy School
ΧΡΙΣΤΟΥΓΕΝΝΑ – ΚΟΠΗ ΠΙΤΑΣ
Φέτος τα Χριστούγεννα μάς βρήκαν πίσω από τις οθόνες μας. Ωστόσο η πανδημία δε μας εμπόδισε να βιώσουμε το γιορτινό πνεύμα δημιουργικά. Όλες οι τάξεις του Δημοτικού μας έκαναν χειροτεχνίες, ζωγραφιές, τραγούδησαν, διασκέδασαν, αντάλλαξαν ευχές και ήρθαν κοντά ακόμα
κι από μακριά! Επειδή όμως, μαθητές και δάσκαλοι είχαν ανάγκη να δουν και τις αδελφές και τους διευθυντές της σχολής, εκείνοι φρόντισαν να ευχηθούν σε όλους, λίγο πριν τις διακοπές. Οι αδελφές, ο κ. Γεωργούσης, ο κ. Κοντοστέργιος με τη βοήθεια του κ. Βενιέρη ευχήθηκαν και τραγούδησαν τα κάλαντα σε live μετάδοση.
Ευτυχώς, μετά τις διακοπές των Χριστουγέννων ήρθαμε και πάλι κοντά. Δε θα μπορούσαμε λοιπόν να μην τιμήσουμε το έθιμο της Βασιλόπιτας. Κάθε μαθητής και δάσκαλος πήρε το κομμάτι του και ένας τυχερός από κάθε τμήμα βρήκε το φλουρί! Και του χρόνου με υγεία!
               57
ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
 ]]></page><page Index="58" isMAC="true"><![CDATA[ ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
58
Απόκριες-Καρναβάλι
Le Carnaval
Celebrations for the Carnival
Τι κι αν η Αποκριά μάς βρήκε πάλι στα σπίτια μας; Τίποτα δε μας σταμάτησε από το να μασκαρευτούμε και να γιορτάσουμε, κάνοντας κατασκευές, λύνοντας μυστήρια και γνωρίζοντας τα έθιμα της Ελλάδας.
]]></page><page Index="59" isMAC="true"><![CDATA[ Εορτασμός 25ης Μαρτίου 1821 Fte Nationale du 25 Mars 1821 National Celebration 25th Μarch 1821
25η Μαρτίου 1821-25η Μαρτίου 2021 200 χρόνια από την επανάσταση του 1821
Φέτος, το 2021, η χώρα μας γιόρτασε τη μεγάλη επέτειο των 200 χρόνων από τη Μεγάλη Επανάσταση κατά του τουρκικού ζυγού, που έκαναν οι γενναίοι μας πρόγονοι το 1821. Όλη η χώρα έβαλε τα γιορτινά της και φυσικά η γιορτή ήταν διπλή, αφού την ίδια μέρα ο Ευαγγελισμός της Θεοτόκου μάς θύμισε το χαρμόσυνο μήνυμα που φωλιάζει κάθε μέρα στις καρδιές μας.
Οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού δεν έχασαν την ευκαιρία να κάνουν μία επίσημη διαδικτυακή τελετή, προκειμένου να τιμήσουν ιδιαιτέρως τα 200 χρόνια της Επανάστασης. Έτσι αξιοποιώντας σαν σκηνοθετικά εργαλεία τις δυνατότητες που προσφέρει η πλατφόρμα Microsoft Teams, παρουσίασαν θεατρικό δρώμενο – αφιέρωμα στην ηρωική έξοδο του Μεσολογγίου (10 Απριλίου 1826).
Στην ιστοσελίδα της Σχολής μας όλοι μπορέσαμε να απολαύσουμε τη διαδικτυακή έκθεση ζωγραφικής, με επιμέλεια του καθηγητή Εικαστικών, κ. Νίκου Σβολόπουλου, με θέμα την Επανάσταση του 1821. «Κάθε άνθρωπος από τη στιγμή που βρεθεί στη ελληνική
επικράτεια είναι ελεύθερος». Το εμβληματικό ψήφισμα των
Ελλήνων εν μέσω εμφυλίου και επανάστασης στο Άστρος Κυνουρίας – 30 Μαρτίου 1823, Β’ Εθνοσυνέλευση.
«Τα μάτια μου δεν είδαν τόπον ενδοξότερον από τούτο το αλωνάκι» - Δ. Σολωμός
          59
ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
]]></page><page Index="60" isMAC="true"><![CDATA[       Πάσχα
La fte de Pques Easter
                                                                                                         ΠΑΣΧΑ
Τo Πάσχα, η πιο μεγάλη γιορτή της ορθοδοξίας, το γιορτάσαμε εξ’ αποστάσεως. Κι αυτό μας έδωσε την ευκαιρία, εκτός από χειροτεχνίες, να μαγειρέψουμε κιόλας! Σίγουρα αυτό ήταν ένα προνόμιο που μας επέτρεψε η τηλεκπαίδευση! Επίσης, η Ε’ και η Στ’ Δημοτικού άκουσαν χωρία των Χαιρετισμών της Θεοτόκου.
   ΕΚΔΗΛΩΣΕΙΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
                                    60
]]></page><page Index="61" isMAC="true"><![CDATA[  συμβεί
Φυσικές επιστήμες Sciences de la vie et de la Terre Natural sciences
  Το αστέρι της Βηθλεέμ
Φέτος συνέβη κάτι μοναδικό, το οποίο είχε να
πολλά χρόνια. Η σύζευξη, δηλαδή η ευθυγράμμιση, των πλανητών Δία και Κρόνου. Με άλλα λόγια, το φαινόμενο που κάποτε έκανε το αστέρι της Βηθλεέμ φωτεινό οδηγό των Μάγων και έστειλε σε όλο τον κόσμο το χαρμόσυνο μήνυμα της γέννησης του Θεανθρώπου. Μάλιστα, για πρώτη φορά στην ιστορία, συνέπεσε με το Χειμερινό Ηλιοστάσιο και την κορύφωση της βροχής διαττόντων αστέρων, των Ακριτίδων. Οι μαθητές του Δημοτικού μελέτησαν με δέος αυτό το κοσμικό φαινόμενο.
ΕΡΓΑΣΤΗΡΙ ΦΥΣΙΚΩΝ ΕΠΙΣΤΗΜΩΝ
Το εργαστήρι φυσικών επιστημών του σχολείου μας είναι μία από τις πιο αγαπημένες αίθουσες των παιδιών του Δημοτικού. Εκεί κάνουμε τα πειράματά μας και αποδεικνύουμε την ύπαρξη των φυσικών αρχών. Έτσι, η Φυσική γίνεται το αγαπημένο μας μάθημα.
Το εργαστήρι μας όμως φιλοξενεί και τις δράσεις της ρομποτικής, όπως το project σεισμού που έκαναν οι μαθητές της Ε’ Δημοτικού υπό την καθοδήγηση του κ. Κίτσου.
Ο ΕΡΑΤΟΣΘΕΝΗΣ ΚΑΙ Ο ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΣ ΤΗΣ ΠΕΡΙΜΕΤΡΟΥ ΤΗΣ ΓΗΣ
Ο ευνοϊκός καιρός επέτρεψε στους μαθητές της Στ’ Δημοτικού και της Γ’ Γυμνασίου να υπολογίσουν την περίμετρο της Γης, όπως ακριβώς και ο Ερατοσθένης το 300 π.Χ. Με τη βοήθεια του κ. Στουραΐτη το πείραμα εκτελέσθηκε στην ταράτσα
του σχολείου μας.
          61
]]></page><page Index="62" isMAC="true"><![CDATA[ 62
Εικαστικά Δημοτικού Arts plastiques au primaire Art in Primary School
Αγαπημένοι μου μαθητές, η φετινή χρονια ήταν πρωτόγνωρη εξαιτίας των συνθηκών. Παρόλο τις δυσκολίες που συναντήσαμε, τις αντιμετωπίσατε με θάρρος και αισιοδοξία. Το εικαστικό αποτέλεσμα της φετινής σχολικής χρονιάς 2020-2021 είναι ανέλπιστα εξαιρετικό. Σας ευχαριστώ απο καρδιάς. Ο δασκαλός σας
Αναστασία Καρακατσάνη, ΣΤ2
Αχιλλέας Μάκρας, Γ2
Νίκος Σβολόπολουλος
Κατερίνα Αγγελάρα, Δ1
Θανάσης Λιάκος, ΣΤ2
Πέτρος Κατσιβαρδέλος, Δ3
Βαγγέλης Ζογκάρης, Ε3
Θανάσης Λιάκος, ΣΤ2
Νικόλας Μαράντος, Δ3
ΕΙΚΑΣΤΙΚΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Δημήτρης Γρηγορόπουλος, Ε2
Ουρανία Μπουζουνιεράκη, ΣΤ2
Παναγιώτα Κατσιφή, Ε1
Κατερίνα Λιάκου, Δ3
]]></page><page Index="63" isMAC="true"><![CDATA[ Γιάννης Παπάζογλου, Δ2
Αλεξία Σκαλή, Ε3
Εικαστικά Δημοτικού Arts plastiques au primaire Art in Primary School
Ομαδική εργασία, Ε 1, 2, 3
Σωκράτης Λιονάκης, Γ2
ΕΙΚΑΣΤΙΚΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Κρυσταλλία Παυλίδη, Δ2
Έλλη Σαλούστρου / Έλενα Σαχινίδη ΣΤ3
Λευτέρης Μαραγκός, Δ2
Ελένη Καραβίδα, ΣΤ3
Σήλια Επιτροπάκη, Ε2
63
]]></page><page Index="64" isMAC="true"><![CDATA[ Πρό Μ’ έ
     γραμμα φιλαναγνωσίας
να βιβλίο αγκαλιά.. ταξιδεύω μακριά!
Πρόγραμμα Φιλαναγνωσίας Α’ τάξη
Τα πρωτάκια μας ήρθαν σε επαφή με πολλά βιβλία φέτος! Διάβασαν ενδιαφέρουσες ιστορίες, έπαιξαν παιχνίδια με τη βιβλιοθηκονόμο μας κ.Δομηνίκη Ρουγγέρη, έκαναν κολάζ και αγάπησαν περισσότερο τα βιβλία! Οι μαθητές της Α’ Δημοτικού επεξεργάστηκαν επίσης το βιβλίο της κας Τζένης Κουτσοδημητροπούλου και γνώρισαν την «καλή» πλευρά του λύκου και πώς να αποδέχονται και να υποδέχονται νέα μέλη στην ομάδα τους! Την ευχαριστούμε για
την συνομιλία που πραγματοποίησε με τους μαθητές του Α’1.
«Η αλεπού μοδίστρα» – Χριστίνα Ντούμα
Είχε μαστοριά και τέχνη η αλεπού στη δουλειά της. Ήταν περίφημη μοδίστρα και όλα τα ζωάκια του δάσους έκαναν ουρές έξω από τον οίκο μόδας « Η Φουντωτή Ουρά». Είχε όμως και μεγάλη πονηριά η αλεπού και σκαρφιζόταν έναν σωρό κόλπα, για να πουλάει πανάκριβα τις δημιουργίες της. Οι μαθητές της Β’ τάξης αναρωτήθηκαν πώς θα αντιδράσουν τα ζωάκια του δάσους, όταν δουν τη σκαντζοχοιρίνα με τρίχωμα αρκούδας, την αρκούδα με φτέρωμα πέρδικας και την πέρδικα με βελόνες σκαντζόχοιρου και απόλαυσαν τη συνάντηση με τη συγγραφέα παίζοντας και γελώντας!
«Τα μαγικά ταξίδια του Μάγιο»
Μέσα από τις σελίδες του βιβλίου «Τα μαγικά ταξίδια του Μάγιο» της κας Μαριλίτας Χατζημποντόζη, οι μαθητές μας γνώρισαν την ιστορία της τυπογραφίας και την τυπογραφική μέθοδο που υλοποίησε ο Γουτεμβέργιος για τη μαζική παραγωγή των βιβλίων. Ευχαριστούμε πολύ τη συγγραφέα για την εξ αποστάσεως συμμετοχή της στη δράση μας, τις εκδόσεις Ψυχογιός και την βιβλιοθηκονόμο της Σχολής μας κα Δομηνίκη Ρουγγέρη.
                    64
ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ ΦΙΛΑΝΑΓΝΩΣΙΑΣ
]]></page><page Index="65" isMAC="true"><![CDATA[  Πρόγραμμα φιλαναγνωσίας Μ’ ένα βιβλίο αγκαλιά.. ταξιδεύω μακριά!
    «Γίνε πράκτορας του πλανήτη» της Ελένης Ανδρεάδη
Οι μαθητές της Γ ́ Δημοτικού μετατράπηκαν σε πράκτορες για να σώσουν τον πλανήτη! Μελέτησαν στην τάξη, μαζί με τους δασκάλους τους, το βιβλίο της κας Ελένης Ανδρεάδη «Γίνε πράκτορας του πλανήτη», και στη συνέχεια συμμετείχαν στην πρώτη τους διαδικτυακή αποστολή με τον κ Θωμά Καρρά. Παρέα με τους πράκτορες-ήρωες του βιβλίου έμαθαν τους κινδύνους του περιβάλλοντος αλλά και πως να τους εξουδετερώνουν. Ευχαριστούμε πολύ την κα Ελένη Ανδρεάδη (συγγραφέα του βιβλίου), τον κο Θωμά Καρρά, τις εκδόσεις Μεταίχμιο και την βιβλιοθηκονόμο της Σχολής μας κα Δομηνίκη Ρουγγέρη που συντόνισε τη δράση.
Αν και διαδικτυακά, γιορτάσαμε την Παγκόσμια Ημέρα Παιδικού Βιβλίου, δείξαμε την αγάπη μας για όλα τα βιβλία και δώσαμε το μήνυμα ότι το βιβλίο είναι ο καλύτερος φίλος του ανθρώπου!
                    65
Γ' ΤΑΞΗ
ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ ΦΙΛΑΝΑΓΝΩΣΙΑΣ
]]></page><page Index="66" isMAC="true"><![CDATA[   Όμιλοι Δημοτικού Clubs divers
Extra curricular activities
Όμιλος Ρομποτικής
Υπεύθυνος: κ. Θοδωρής Κίτσος
Η επιτομή της Πληροφορικής, της τεχνολογίας, του προγραμματισμού και της μηχανικής, είναι η ρομποτική. Η ρομποτική για τα παιδιά είναι ένας πρακτικός και διασκεδαστικός τρόπος, για να μαθαίνουν τις έννοιες STEM (Επιστήμη, Τεχνολογία, Μηχανική,
   Μαθηματικά) με τον πιο ελκυστικό τρόπο. Ο όμιλος ρομποτικής περιλαμβάνει μια μεγάλη ποικιλία
από ρομπότ και τεχνολογικό εξοπλισμό, συνδυάζοντάς τα με προγραμματισμό (μπλοκ αλλά και Python). Σκοπός του ομίλου είναι να μετατρέψει τους μαθητές σε «μικρούς επιστήμονες» που ερευνούν έννοιες διαφόρων επιστημών αλλά και καθημερινά προβλήματα σχεδιάζοντας τις δικές τους λύσεις, πάντοτε με τη βοήθεια και την καθοδήγηση του υπεύθυνου του ομίλου Ρομποτικής και καθηγητή Πληροφορικής και Νέων Τεχνολογιών της Σχολής, κ. Θοδωρή Κίτσου.
Όμιλος Ρητορικής – Επιχειρηματολογίας
Υπεύθυνες: κκ. Κορίνα Βολιώτη και Μαριλένα Μαραθεύτη
Στον όμιλο ρητορικής και επιχειρηματολογίας οι μαθητές και οι μαθήτριες εμβαθύνουν σε δεξιότητες λεκτικής, μη λεκτικής και γραπτής αλληλεπίδρασης, μαθαίνουν να εκφράζονται, αυτοσχεδιάζουν και ευαισθητοποιούνται σε
κοινωνικά ζητήματα ανταλλάσσοντας απόψεις. Φέτος, οι μαθητές και των δύο τμημάτων του ομίλου ρητορικής, συμμετείχαν διαδικτυακά στο φεστιβάλ ρητορικής που διοργάνωσε το Δημοτικό (Ε και ΣΤ τάξεις) της Ελληνογαλλικής Σχολής Saint Joseph της Πεύκης και με τη συμμετοχή του Δημοτικού (Ε και Στ τάξεις) της Ελληνογαλλικής Σχολής Saint Joseph του Βόλου. Προετοιμάστηκαν και παρουσίασαν με ενθουσιασμό τα αγωνίσματα της νοηματικής ανάγνωσης και του αυθόρμητου λόγου. Δεν έλειψε και ο ενθουσιασμός των μαθητών στα διάφορα projects που πραγματοποιήθηκαν κατά τη διάρκεια των
διαδικτυακών συναντήσεων του ομίλου την περίοδο της τηλεκπαίδευσης.
Υπεύθυνες του ομίλου είναι η κ. Κορίνα Βολιώτη, δασκάλα στο Δημοτικό μας, εκπαιδεύτρια ρητορικής τέχνης και παίκτρια αγώνων debate και η κ. Μαριλένα Μαραθεύτη, φιλόλογος στο Γυμνάσιο της Σχολής και με μεγάλη εμπειρία στη διδασκαλία της επιχειρηματολογίας.
       ΟΜΙΛΟΙ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
   66
]]></page><page Index="67" isMAC="true"><![CDATA[Όμιλοι Δημοτικού Clubs divers Extra curricular activities
Για 8η χρονιά λειτουργεί στη Σχολή μας ο όμιλος εκμάθησης κινεζικής γλώσσας, στον οποίο συμμετέχουν παιδιά του Δημοτικού, Γυμνασίου και Λυκείου. Η προετοιμασία για την απόκτηση διπλωμάτων συνεχίζεται διαδικτυακά με μεγάλο ενδιαφέρον και προσοχή από όλους τους μαθητές. Η
Σχολή μας, λαμβάνοντας πάντα υπόψη της τις επιδιώξεις της εποχής, συνεργάζεται με τον Ελληνοκινέζικο
Οργανισμό με σκοπό την εκμάθηση
της κινεζικής γλώσσας και τη
μύηση στον κινεζικό πολιτισμό. Υπεύθυνη του ομίλου είναι η κ. Σπυριδούλα Ανδρουλάκη που διδάσκει στους μαθητές και τις μαθήτριες την κινεζική γλώσσα με σκοπό την αφομοίωση και την απόκτηση πτυχίων HSK. Έχει
σπουδάσει κινέζικα σε Ελλάδα και Κίνα.
Όμιλος εκμάθησης μουσικών οργάνων
Υπεύθυνος: κ. Δημήτρης Μούσουρας
Στη Σχολή μας προσφέρεται η δυνατότητα εκμάθησης πιάνο, κιθάρας, φλάουτου-αυλού (φλογέρας), μπουζου- κιού και ντραμς, ενώ λειτουργεί και τμήμα παραδοσιακού τραγουδιού και βυζαντινής μουσικής. Παράλληλα με το τμήμα διδασκαλίας οργάνων λειτουργεί το τμήμα διδασκαλίας θεωρίας της μουσικής και σολφέζ. Πρωταρ- χικός σκοπός της προσπάθειας είναι να έρθουν οι μικροί και μεγάλοι μαθητές του Δημοτικού σε επαφή με τη μουσική με ευχάριστο και παιγνιώδη τρόπο, ώστε να την αγαπήσουν. Επιπλέον, τα παιδιά ανακαλύπτουν τις
 Όμιλος Κινέζικων
Υπεύθυνη: κ. Σπυριδούλα Ανδρουλάκη
   μουσικές κλίσεις τους και μετά το πρώτο έναυσμα, αν το θελήσουν, θα μπορούν να συνεχίσουν τις σπουδές τους εντατικοποιημένα. Υπεύθυνος του ομίλου Εκμάθη- σης Μουσικών Οργάνων είναι ο καθηγητής Μουσικής της Σχολής, κ. Δημήτρης Μούσουρας.
    Όμιλος σκακιού
Υπεύθυνη: κ. Ραφαέλενα Θεοδώρου
Ένα κορυφαίο πνευματικό άθλημα με
πολλαπλά οφέλη στις μικρές ηλικίες. Έχει
αποδειχτεί ότι οι μαθητές που ασχολήθηκαν
συστηματικά με το σκάκι βελτίωσαν τη
σχολική τους επίδοση, κυρίως στα Μαθηματικά και στα γλωσσικά μαθήματα. Γι’ αυτό αρκετές χώρες έχουν εντάξει το σκάκι στο επίσημο εκπαιδευτικό τους πρόγραμμα. Υπεύθυνη του ομίλου είναι η κ. Ραφαέλενα Θεοδώρου, αναγνωρισμένη προπονήτρια σκακιού από την Παγκόσμια Σκακιστική Ομοσπονδία (F.I.D.E).
   67
 ΟΜΙΛΟΙ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
]]></page><page Index="68" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
Δημιουργική Απασχόληση Δημοτικού
Οι μαθητές του Ομίλου Δημιουργικής Απασχόλησης του Δημοτικού μας εκφράζονται καλλιτεχνικά.
Παγκόσμια Ημέρα Ελληνικής Γλώσσας
Παγκόσμια Ημέρα Ελληνικής Γλώσσας (9 Φεβρουαρίου) - Ημέρα μνήμης του Εθνικού μας ποιητή Διονυσίου Σολωμού. Με κατασκευές και λογοτεχνικές αναγνώσεις κλασικών Ελλήνων συγγραφέων καταπιάστηκαν οι μαθητές των μεγαλύτερων τάξεων
του Δημοτικού μας, στο πλαίσιο του εορτασμού του ελληνικού γλωσσικού πλούτου.
         ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
     68
]]></page><page Index="69" isMAC="true"><![CDATA[ Γιορτή ανάγνωσης
Τα πρωτάκια μας έμαθαν να διαβάζουν και το γιόρτασαν όπως έπρεπε! Με τη γιορτή πρώτης ανάγνωσης είναι και επίσημα πια κάτοχοι του μηχανισμού της ανάγνωσης!
Γιορτή ανάγνωσης
Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
      ΕΠΑΙΝΟΙ
Τα πρωτάκια μας τελείωσαν την Α’ Δημοτικού επίσημα πια και έλαβαν επαίνους για την άριστη επίδοση και προ- σαρμογή τους σε μία τόσο απαιτητική και ιδιαίτερη συνθήκη, αυτή της πανδη- μίας. Καλή συνέχεια παιδιά στο υπόλοιπο ταξίδι του Δη- μοτικού!
      Η κατάκτηση της ανάγνωσης αποτελεί το θεμέλιο και την κορωνίδα των διδακτικών στόχων της σχολικής ζωής. Οι μαθητές της Β’ Δημοτικού παρά τις αντίξοες συνθήκες της πανδημίας κατάφεραν να κατακτήσουν τον μηχανισμό της ανάγνωσης αλλά και της αναγνωστικής ευχέρειας. Την κα- τάκτηση αυτή των παιδιών μας γιορτάσαμε στη σχολή μας με κάθε επισημότητα.
«Επιτέλους έφτασε η μέρα που όλοι περιμέναμε! Μικροί, μεγάλοι! Φορέσαμε την επίσημη στολή μας, τα καπέλα μας και διαβάσαμε την αγαπημένη μας σελίδα από το βιβλίο της Φιλαναγνωσίας. Φτιάξαμε παραμύθια παίζοντας, ζωγραφίσαμε τους δικούς μας σελιδοδείκτες, απολαύσαμε τα κεράσματα από τις Αδελφές και φυσικά φωτογραφηθήκαμε! Σήμερα καταλάβαμε πόσο σπουδαίο είναι που έχουμε καταφέ- ρει να διαβάζουμε τόσο όμορφα. Δε θα ξεχάσουμε ποτέ αυτή τη μέρα!»
    69
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
]]></page><page Index="70" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
     Πειράματα και έργα τέχνης
Οι μαθητές της Β’ Δημοτικού ανακαλύπτουν κάτι καινούριο κάθε εβδομάδα! Μέσα από πειράματα έβαλαν το ουράνιο τόξο μέσα σε ποτήρι, είδαν μπαλόνια να φουσκώνουν μόνα τους και δημιούργησαν πίνακες ζωγραφικής με γάλα.
Επίσκεψη στο μουσείο λαϊκής τέχνης και
παράδοσης
Χατζημιχάλη»
Οι μαθητές της Β’ Δημοτικού επι- σκέφθηκαν το μουσείο Λαϊκής Τέχνης και Παράδοσης «Αγγελική Χατζημιχάλη» και είδαν από κοντά έργα ξυλογλυπτικής, μεταλλοτε- χνίας, αγγειοπλαστικής, παρα- δοσιακές φορεσιές και διάφορες συλλογές αντικειμένων λαϊκής τέχνης.
«Αγγελική
      ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
    70
]]></page><page Index="71" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
   Ιστορία Γ’ τάξης – Προϊστορία – Κυκλαδικός πολιτισμός
- Kατασκευάζοντας ειδώλια
Στο μάθημα της Ιστορίας, οι μαθητές και οι μαθήτριες της Γ ́τάξης έμαθαν για τους προϊστορικούς πολιτισμούς και ασχολήθηκαν με την κατασκευή κυκλαδί- τικων ειδωλίων στο εργαστήριο Εικαστικών με τη βοήθεια του κ. Νίκου Σβο- λόπουλου. Τα ειδώλια πήραν μορφή στα χέρια των παιδιών που
   ενθουσιάστηκαν με τις κατασκευές τους και ένιωσαν κομμάτι εκείνης της εποχής κάνοντας μια μικρή ιστο- ρική αναδρομή στην κυκλαδική τέχνη.
  ΑΝΑΚΥΚΛΩΣΗ
Οι μαθητές της Δ’ Δημοτικού βρήκαν τρόπους να ανακυκλώσουν υλικά, επαναχρησιμο- ποιώντας τα. Υλικά που θα χαρακτηρίζονταν ως άχρηστα, αξιοποιήθηκαν για κατασκευές και χειροτεχνίες.
       71
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
]]></page><page Index="72" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
   Ε' ΤΑΞΗ
ΒΙΒΛΙΟΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕΙΣ
Οι μαθητές της Ε’ Δημοτικού, κατά τη διάρκεια της καραντίνας, διάβα- σαν λογοτεχνικά βιβλία τα οποία παρουσίασαν στους συμμαθητές τους και έκαναν τις προτάσεις τους.
ΔΙΑΔΙΚΤΥΑΚΗ ΠΕΡΙΗΓΗΣΗ ΣΤΗΝ ΩΝΑΣΕΙΟ ΒΙΒΛΙΟΘΗΚΗ
Οι μαθητές της Ε’ Δημοτικού περιηγήθηκαν διαδικτυακά στην Ωνάσειο Βιβλιοθήκη και είχαν την ευκαιρία να απολαύσουν μία ενδιαφέρουσα ξενάγηση. Ανακάλυψαν τα μυστικά που κρύβονται σε μία ιστορική βιβλιοθήκη, μελέτησαν παλιά βιβλία από την αρχή της τυπογραφίας, είδαν τη Χάρτα της Ελλάδος του Ρήγα Φεραίου και έμαθαν για τον ρόλο που
έπαιξαν οι εκδόσεις στην Ελληνική Επανάσταση του 1821.
        ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
 ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΟΛΟΓΙΑ
Οι μαθητές της Ε’ Δημοτικού γνώρισαν την επιχειρηματολογία με τη βοήθεια της κ. Κορίνας Βολιώτη, υπεύθυνη του ομίλου Ρητορικής. Κατανόησαν τη σημασία του να στηρίζουμε τις απόψεις μας σε βάσιμα επιχειρήματα και πήραν μέρος σε αντίστοιχες δραστηριότητες.
   72
]]></page><page Index="73" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
   Μαθαίνουμε μέσα από χάρτες!
Θέματα τοπικής και παγκόσμιας ιστορίας προσέγγισαν οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού με την αξιοποίηση έντυπων και διαδραστικών χαρτών. Εργάστηκαν δημιουργικά σε ομάδες χρησιμοποιώντας τα tablet που διαθέτει η Σχολή. Οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού προσέγγισαν θέματα τοπικής και παγκόσμιας ιστορίας με την αξιοποίηση έντυπων και διαδραστικών χαρτών. Εργάστηκαν δημιουργικά σε ομάδες χρησιμοποιώντας τα tablet που διαθέτει η Σχολή.
Τίτλος άλμπουμ: Επαυξημένη πραγματικό-
τητα (AR)
Οι εφαρμογές της επαυξημένης πραγματικότητας (AR) αξιοποιούνται όλο και συχνότερα στην εκπαίδευση, με καταγεγραμμένα στη διεθνή βιβλιογραφία οφέλη: Καλλιέργεια του ενδιαφέροντος, της συμμετοχής αλλά και βελτίωση των επιδόσεων των μαθητών. Οι μαθητές του Δημοτικού μας αξιοποιούν την επαυξημένη πραγματικότητα στα μαθήματα της Φυσικής, της Πληροφορικής, της Γεωγραφίας.
             73
ΣT' ΤΑΞΗ
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
]]></page><page Index="74" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
Διαδικτυακή ξενάγηση στον Εθνικό Κήπο
Στο πλαίσιο του μαθήματος της Ιστορίας, οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού ξεναγήθηκαν διαδικτυακά στον
Εθνικό Κήπο. Περιηγήθηκαν στα καταπράσινα
μονοπάτια του, έμαθαν για τη δημιουργία του με
πρωτοβουλία της βασίλισσας Αμαλίας, είδαν τις προτομές του Σολωμού, του Καποδίστρια αλλά και γνωστών Φιλελλήνων, όπως ο Ι. Γ. Εϋνάρδος.
Thinglink
Οι μαθητές της Έκτης Δημοτικού μα- θαίνουν δημιουργώντας μέσα από το Thinglink, ένα εργαλείο βραβευμένο από την Unesco για την καινοτόμο χρήση της τεχνολογίας στην εκπαί- δευση.
   ΣT' ΤΑΞΗ
        Eπίσκεψη Ξενάκη
Μια ευχάριστη έκπληξη περίμενε σήμερα τους μαθητές της έκτης δημοτικού. Την ώρα που επεξεργάζονταν το λογοτεχνικό κείμενο “Το φαΐ της ψυχής” τούς επισκέφτηκε ο συγγραφέας του κειμένου, Στέφανος Ξενάκης. Ο κ. Ξενάκης συζήτησε με τους μαθητές για την αξία του διαβάσματος αλλά και την καθοριστική επίδραση που έχει στη ζωή ενός ανθρώπου ο μέντορας-δάσκαλος. Τον ευχαριστούμε για τη χαρά και την έμπνευση που έδωσε στα παιδιά μας!
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
 Συνάντηση με τον κ.Κοϊνάκη
 Οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού συνάντησαν διαδικτυακά τον καθηγητή Φυσικής της Σχολής μας, κ. Γιώργο Κοϊνάκη, και απάντησαν σε ερωτήματα όπως: πόσο σημαντικός είναι ο καιρός στη ζωή μας, με τι ασχολείται ένας μετεωρολόγος, ποιες είναι οι συνέπειες του φαινομένου της αφρικανικής σκόνης που παρατηρούμε όλο και συχνότερα;
«Γυμνάσιο Ερχόμαστε...»
Λίγο πριν τη λήξη της σχολικής χρονιάς, οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού επισκέφθηκαν το Γυμνάσιο της Σχολής μας, γνώρισαν κάποιους καθηγητές οι οποίοι τους εξήγησαν τον τρόπο με τον οποίο λειτουργεί το Γυμνάσιο και πήραν μία γεύση για το πώς θα είναι η μαθητική τους ζωή από εδώ και μπρος. Οι μαθητές συμμετείχαν σε δράσεις όπως πειράματα STEM, παιχνίδι γνώσεων, μαθηματική σκέψη, γνωριμία με τα αρχαία και φυσικά ξενάγηση στους
χώρους του Γυμνασίου. Ακόμα είχαν την ευκαιρία να κάνουν συζήτηση γνωριμίας με τη Διευθύντρια του Γυμνασίου, κ. Αιμιλία Καλλίλα. Σκέψεις, συναισθήματα, σχέδια, όνειρα για το... άμεσο μέλλον!
   74
]]></page><page Index="75" isMAC="true"><![CDATA[ Ενδοσχολικές Δράσεις Activits intra scolaires School Activities
   Αποφοίτηση!
Οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού αποχαιρέτησαν το Δημοτικό σε μια συγκινητική τελετή αποφοίτησης. Αδελφές, διευθυντές, εκπαιδευτικοί και γονείς/ κηδεμόνες εύχονται σε όλα τα παιδιά που ανοίγουν τώρα τα φτερά τους να έχουν καλή τύχη και οι άνεμοι στο καράβι της ζωής τους να είναι ευνοϊκοί.
              75
ΣT' ΤΑΞΗ
ΕΝΔΟΣΧΟΛΙΚΕΣ ΔΡΑΣΕΙΣ
]]></page><page Index="76" isMAC="true"><![CDATA[ ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ-ΔΗΜΟΤΙΚΟ
76
Μορφωτικοί Περίπατοι - Δημοτικό Sorties ducatives – cole primaire Educational trips – Primary school
Εκδρομές
rps
Καθ’όλη τη διάρκεια της σχολικής χρονιάς και όσο οι συνθήκες το επέτρεπαν, αντιλαμβανόμενοι την ανάγκη των μαθητών μας για αποσυμπίεση και αναγνωρίζοντας τη θετική συμβολή των αθλητικών δραστηριοτήτων στην κοινωνικοποίησή τους και στην επανένταξή τους μετά την μεγάλης διάρκειας περίοδο τηλεκπαίδευσης, πραγματοποιήσαμε εξορμήσεις στη φύση, απολαύσαμε τον καθαρό αέρα με πεζοπορίες και αθλητικές δραστηριότητες, πάντοτε τηρώντας τα απαραίτητα μέτρα ασφαλείας. Προορισμοί μας υπήρξαν το ίδρυμα «Σταύρος Νιάρχος», το Αισθητικό Δάσος Υμηττού και η Μονή Καισαριανής, ο Εθνικός Δρυμός Πάρνηθας, ο Βοτανικός Κήπος Διομήδους και τα πρώην Βασιλικά κτήματα Τατοϊου.
]]></page><page Index="77" isMAC="true"><![CDATA[  Μορφωτικοί Περίπατοι - Δημοτικό Sorties ducatives – cole primaire Educational trips – Primary school
           77
ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ-ΔΗΜΟΤΙΚΟ
]]></page><page Index="78" isMAC="true"><![CDATA[ Μορφωτικοί Περίπατοι - Δημοτικό Sorties ducatives – cole primaire Educational trips – Primary school
      ΜΟΡΦΩΤΙΚΟΙ ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ-ΔΗΜΟΤΙΚΟ
        78
]]></page><page Index="79" isMAC="true"><![CDATA[   Διακρίσεις Distinctions Distinctions – Awards
  Διαγωνισμός ΜΕΤΑΙΧΜΙΟ
 Πολλοί μαθητές του Δημοτικού μας δήλωσαν συμμετοχή στην 10ο Μαραθώνιο Ανάγνωσης των εκδόσεων Μεταίχμιο. Συγχαρητήρια στη μαθήτρια της Στ’ τάξης, Μαρία Μάμαλη η οποία κατάφερε να διακριθεί!
  Διαγωνισμός Φωτογραφίας
οι μαθητές τη Στ’ Δημοτικού που συμμετείχαν στο Εργαστήρι Φωτογραφίας της Σχολής μας έμαθαν τεχνικές φωτογράφισης μέσα από εξ’ αποστάσεως αλλά και δια ζώσης συναντήσεις. Δύο από τους μαθητές, η Μαρία Ρουπακιώτη και ο Παναγιώτης Καλύβης, συμμετείχαν σε διαγωνισμό με θέμα «ο ήχος», με τη Μαρία Ρουπακιώτη να κερδίζει το 2ο βραβείο. Συγχαρητήρια και στους δύο!
Πυθαγορας - Κλειταρχος και Βερενικη - Διαγωνισμος Φυσικης
         79
ΔΙΑΚΡΙΣΕΙΣ
]]></page><page Index="80" isMAC="true"><![CDATA[  Λήξη σχολικής χρονιάς Fin de l’anne scolaire End of the school year
Λήξη χρονιάς – Τελευταία μέρα
Η φετινή λήξη της χρονιάς έμοιαζε με όλες τις άλλες... κι όμως, με την τηλεκπαίδευση καταλάβαμε όλοι ότι ήταν ξεχωριστή. Γιατί μάθαμε να εκτιμάμε τα δεδομένα και γιορτάσαμε διπλά! Κάναμε κατασκευές στην τάξη αλλά και στην αυλή παίξαμε σχοινάκι, τσουβαλοδρομίες, μπάσκετ και ποσόσφαιρο. Η σχολική χρονιά κλείνει ευχάριστα με αθλητικές δραστηριότητες για όλους τους μαθητές υπό την καθοδήγηση των καθηγητριών Φυσικής Αγωγής.
Λήξη χρονιάς – SUMMER CAMP
Η φετινή λήξη της χρονιάς έμοιαζε με όλες τις άλλες... κι όμως, με την τηλεκπαίδευση καταλάβαμε όλοι ότι ήταν ξεχωριστή. Γιατί μάθαμε να εκτιμάμε τα δεδομένα και γιορτάσαμε διπλά! Κάναμε κατασκευές στην τάξη αλλά και στην αυλή παίξαμε σχοινάκι, τσουβαλοδρομίες, μπάσκετ και ποσόσφαιρο. Η σχολική χρονιά κλείνει ευχάριστα με αθλητικές δραστηριότητες για όλους τους μαθητές υπό την καθοδήγηση των καθηγητριών Φυσικής Αγωγής.
              80
]]></page><page Index="81" isMAC="true"><![CDATA[ Α1
Τμήματα Δημοτικού- Α’ τάξη
Άγγελος Καραμπέτσος
Η δασκάλα μας Κωνσταντίνα Κουτσαφτούλη
Ειρήνη Καλουτά
Δήμητρα Σπαχιδάκη
Ελένη Δαμδημοπούλου
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Ελεονώρα Γαϊτανίδη
Εμμελίνα Αναγνώστου
Μαρία Ψαρρού
Αριστείδης Χαρίτος
Γιάννης Καμηνάρης
Στέλλα Γιάκα
Φίλιππος Μπαλακίτσας
Ελένη Κοντού
Τζωρτζίνα Ελμάογλου
Μαρίνος Γκούτης
Άγγελος Αφιώνης
81
]]></page><page Index="82" isMAC="true"><![CDATA[ Η δασκάλα μας Φωφώ Ξένου
Βασίλης Κολώνιας
Έκτορας Πρωτοπαππάς
Έλενα Δελατόλα
Θεοδώρα Χαρμπή
Μαριάννα Λιαδέλλη
Ναταλία Γκιώνη
Ειρήνη Κρικλάνη
Μάξιμος Κουτίβας
Άλκηστη Αλεξοπούλου
Άντζελα Ζώρζου
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Παλιεράκη Μαρίνα
Φώτης Καρέλης
Αθηνά Σακελλάρη
Ευάγγελος Αλεξόπουλος
Πάνος Κατσαβριάς
82
Τμήματα Δημοτικού- Α’ τάξη
Α2
Μυρτώ Αχλαδιώτη
Ραφαέλα Καπούτση
]]></page><page Index="83" isMAC="true"><![CDATA[ Α3
Τμήματα Δημοτικού- Α’ τάξη
Δάφνη Χανή
Παρασκευή Άννα Νάνου
Γρηγόρης Τζερεφός
Η δασκάλα μας Μένια Παληού
Δημήτρης Παπαδάκης
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Ευαγγελία Καρβέλη
Ζωή Χριστίνα Θεοδωροπούλου
Δημήτρης Σκαλής
Ελένη Ανδρεάδη
Ευάγγελος Σμπόνιας
Αναστασία Ρέππα
Ευγενία Παππά
Κονδύλια Ιωάννα Στρουμπούλη
Σοφία Μπέκου
Αθανασία Διώνη Μανωλοπούλου
Θεοφίλη Ελένη Τόλια
Παναγιώτης Αγγελόπουλος
83
]]></page><page Index="84" isMAC="true"><![CDATA[ Ευγενία Δάβρη
Ηλιάνα Παναγιωτοπούλου
Νικολέττα Ακτύπη-Γουνέ
Γιούλα Κοντολαιμάκη
Η δασκάλα μας Φωφώ Ξένου
Αλκμήνη Κόκκορη
Εύη Μπρούσαλη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Πάνος Παπακωνσταντίνου
Λάμπρος Χαλικιάς
Φαίη Κουλίζου
Αντώνης Τρέχας
Μιχάλης Μουτάφης
Κωνσταντίνα Βερυκοκίδου
Ρεγγίνα Ντούσκου- Ζαχαριάδη
Νεφέλη Γκάγκαλη
Ραφαέλλα Ασημομύτη
84
Τμήματα Δημοτικού- Α’ τάξη
Α4
Κωνσταντίνα Γονιδάκη
Νικόλας Ψαρρός
]]></page><page Index="85" isMAC="true"><![CDATA[ Η δασκάλα μας Σεβαστή Μυλωνά
Αντζελίνα Αναστασιάδου
Γιάννης Βουγιουκλάκης
Μελίνα Γασπαράτου
Στέφανος Στεφανής
Χρήστος Καλλίτσης
Βαγγέλης Στεργιόπουλος
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Έλλη Κονταράτου
Καλλιόπη Θεοχαρίδη
Νικόλας Πρέκας
Μιχαέλα Ειρήνη Τσαγκάρη
B1
Τμήματα Δημοτικού- Α’ τάξη
Δήμητρα Μεσσήνη
Ιωάννης-Ιωσήφ Νικολόπουλος
Μάριος Τσιρίκος
Κύνθια - Αθηνά Αϊβάτογλου
Μιχάλης Καρκαλίογλου
Αιμίλιος Κοντός
Κωνσταντίνος Ασκητάς
Νικόλας Μανώλης
Στέλλα Χατζηκώστα
Ορέστης Μπουσούνης
Εύα Σύμπουρα
Αναστασία Σταματιάδη
Ανδριάνα Χρήστου
Ηλίας Καθοπούλης
85
]]></page><page Index="86" isMAC="true"><![CDATA[ Η δασκάλα μας Πένυ Πανταζοπούλου
Γιώργος Αντωνόπουλος
Ελεάννα Φλαμπουράρη
Μάριος Βρεττός
Γιώργος Μακρυγιάννης
Ζωή Χουρδάκη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Κυβέλη Κατσιβελα
Νικόλας Σακελλάρης
Κωνσταντίνος Καλύβης
Μαρινα Στεφανίδου
Παναγιώτης Περπιράκης
Πάρης Αρώνης
Παντελής Βούδρης
Χάρις Σελινοπούλου
Ευαγγελια Χαντζηαντωνίου
Ευθύμης Λιανός
Αντιγόνη Γιασσοπούλου
Γιάννης Ρόκας
Γιώργος Νομικός
86
Τμήματα Δημοτικού- Β’ τάξη
B2 Ανδριάννα Τράμπα
Μιχαέλα Ραχούτη
Ελισάβετ Βεντούρη
Ιωάννα Βελισσάρη
]]></page><page Index="87" isMAC="true"><![CDATA[ B3 Αντώνης Ελεκίδης
Τμήματα Δημοτικού- Β’ τάξη
Αλεξάνδρα Κασκαρά
Ηρώ Φώσκολου
Ελένη Στεφανή
Η δασκάλα μας Ξένια Βαγιωνάκη
Άννα-Μαρία Μπεταβατζή
Βασιλική Λουλουργά
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Κυριάκος Τρυφωνόπουλος
Ναστάζια Τσιτιρίδη
Τόνια Σύμπουρα
Σάντρα Χατζηπαναγιώτου
Σπύρος Νικολάου
Κωνσταντίνος Αναγνώστου
Μάιρα Σκουλού
Σωτηρία Ρόκα
Χρύσα Παρασκευά
Χρήστος Ντάκος
Ερρίκος Σαλμόν
Ανδρέας Παπαμεντζελόπουλος
Χρήστος Αποστόλου
Δανάη Κλώνου
Κατερίνα Γεωργακούνια
Στέλλα Καρβουνά
87
]]></page><page Index="88" isMAC="true"><![CDATA[ Η δασκάλα μας Βάσω Μιχαλιάδου
Αλέσια Δήμα
Ιωάννης Λούσας
Μικαέλα Τόλια
Άρης Αντωνιάδης
Καλλιόπη Γκιτάκου
Χρυσάνθη Φανού
Αναστασία Ράλλη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Νεφέλη Λιγνού
Αγγελική Δοντά
Ζέτα Φάκλαρη
Μάριος Τσαχάκης
Νικόλας Δασκαλάκης
Τίνα Τσιριγωτάκη
Σωτήρης Καλαμάκης
Δήμητρα Βρεττού
Άγγελος Ζαραφωνίτης
Αθηνά Τερζανλίδη
Δρόσος Σμαλιός
Βασιλιάννα Παρίση
88
Τμήματα Δημοτικού- Β’ τάξη
B4
Γιάννης Μπέικο
Ιάσονας Κουτίβας
Ματίλντα Παναγιωτοπούλου
Ορέστης Πολυάδης
Φώτης Κούκας
]]></page><page Index="89" isMAC="true"><![CDATA[ Γ1 Βάλια Κοκόλη-Δάβου
Ελευθερία Γεωργιάκου
Λαμπριλένα Υψηλάντη
Τμήματα Δημοτικού- Γ’ τάξη
Δήμητρα Δανάλια
Η δασκάλα μας Λία Παυλίδου
Βασίλης Παπαδάτος
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Μιχαήλ Σταματέρης
Μάνος Ματθιουδάκης
Μάξιμος Αντωνογιαννάκης
Παναγιώτης Κομπορόζος
Άλκις Σβολόπουλος
Κλειώ Καραβασίλη
Μάριος Ζέρα
Ουρανία Καρβέλη
Σμαράγδα Ελεκίδη
Φιλίτσα Τσέργα
Στέφανος Βαμβακάρης
Σοφία Σιάτρα
Ελευθερία Παρλαβάντζα
Ευαγγελία Μακροπόδη
Αναστάσης Ανδρεάδης
Ανίσα Γκαζάνη
Βίβιαν Εξάρχου
Στέλιος Φουντουλάκης
89
]]></page><page Index="90" isMAC="true"><![CDATA[ Αναστασία
Σμυρνιωτάκη Άρτεμις Τσαγκαράκη
Αγγελική Ουρανού
Kωνσταντίνος Προκοπίου
Η δασκάλα μας Κορίνα Βολιώτη
Αντώνης Αποστολάτος
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Μαλένια Στουμπιτζόγλου
Πέτρος Μιληλής
Καλλιόπη Καρακατσάνη
Μάνος Γεωργούλης
Πηνελόπη Ανθουλάκη
Σταμάτης Βερυκοκίδης
Μαρία - Αλεξάνδρα Βενεκέ
Σμαράγδα Τουνόγλου
Χρήστος Φλώρος
Έλενα Τσακίρη
Αγγελική Ζύμαρη
Αντώνης Βαφέας
Θοδωρής Σωτηριάδης
90
Τμήματα Δημοτικού- Γ’ τάξη
Γ2
Έλενα Αντωνίου
Κωνσταντίνα Μιχελόγκωνα
Κωνσταντίνα Νάσιου
Μαριένη Κατσικάκη
]]></page><page Index="91" isMAC="true"><![CDATA[ Γ3 Βασιλική Σαλμόν
Ευαγγελία Βασιλείου
Όλγα Μαρκάκη
Τμήματα Δημοτικού- Γ’ τάξη
Αγγελίνα Γκιώνη
Ο δάσκαλός μας Γιώργος Περάκης
Γιώργος Καραμπέτσος
Χριστόφορος Μαργάρας
Έρρικα Βαλαβάνη
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Πρόδρομος Νικολάου
Ραφαέλα Μηλαπίδη
Σάββας Αθηνέλης
Σοφία Παγώνη
Μαρίλια Τζομπανάκη
Ροδάνθη Θεοφίλου
Σταύρος Μπαλακίτσας
Χριστίνα Παπαναγιωτάκη
Σταυρούλα Κεφάλα
Χρήστος Σωτηριάδης
Σπύρος Χαλικιάς
Ευγενία Καραβία
Άγις Κυρίμης
Αντώνης Κουτάντος
Ελένη Καρκαλίογλου
Θωμαή Νιζάμη
91
]]></page><page Index="92" isMAC="true"><![CDATA[ Η δασκάλα μας Δέσποινα Μιγαδάκη
Αναστασία Αλεξάκη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Δέσποινα Βαρβαδούκα
Δημήτρης Γρηγορίου
Θάλεια Σκλάβου
Εμμανουέλα Γκέλη
Ηλιάνα Γονιδάκη
Αγάπη Αλευρομαγείρου
Θάνος Καραδήμας
Παναγιώτης Γκόγκος
Γιώργος Σακκάς
Έβαν Λαουτάρης
Βαγγέλης Σταματιάδης
Νικόλας Μυλωνάκης
Άγγελος Γιαννόπαπας
Άγγελος Κατσαρός
Βασιλική Σωτηριάδου
92
Τμήματα Δημοτικού- Δ’ τάξη
Αλέξανδρος Ζίμνε
Αρετή Καβαλάρη
Γιώργος Σαπουνάς
Δ1
Αντωνία Ιωαννίδη
Ιόλη Καραγεωργίου
Στράτος Κρικλάνης
Αντώνης Μαλανδρίνος
]]></page><page Index="93" isMAC="true"><![CDATA[ Δ2
Τμήματα Δημοτικού- Δ’ τάξη
Ο δάσκαλός μας Δημήτρης Αράπης
Γιωργής Ψαρρός
Αχιλλέας Μάκρας
Γιώργος Περπιράκης Δανάη Αντύπα
Κωνσταντίνος Σερφιώτης
Μαριαστέλλα Καταγά
Χάρης Λυριντζής
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Δημήτρης Ζάζας
Κατερίνα Κοσκινιώτη
Ντέμη Αγγελοπούλου
Μάνος Κατζάκης
Νεφέλη Λιακοπούλου
Θανάσης Καρβέλης
Μάνος Φασιλής
Αγνή Μπρούσαλη
Νικόλας Κρητικός
Μαρία Καλλίτση
Τζώρτζης Παπακωνσταντίνου
Σωκράτης Λιονάκης
Σταύρος Μπουζουνιεράκης
Ελένη Τριάντου
Αιμιλία Κοντού
Αντρέας Κουτάλης
Ευγενία Βαρβουτσή
93
]]></page><page Index="94" isMAC="true"><![CDATA[ Αγγελίνα Μαυρομήτρου
Η δασκάλα μας Μαρία Κουτρουμπούση
Δανάη Κατσίβελα
Μάριος Χριστοδούλου
Νικόλας Μαράντος
Δέσποινα Αλεξίου
Θάνος Στρουμπούλης
Βασιλική Μαρουλάκη
Γιώργος Βαμβακάρης
Δημήτρης Πενταβατζής
Ιωάννα Πετρακάκη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Μαρία Βίου
Νικόλας Παπαμιχαλάκης
Ρόζυ Σκλάβου
Χριστίνα Πετροπούλου
94
Τμήματα Δημοτικού- Δ’ τάξη
Ευθύμης Ακτύπης-Γουνές
Μάριος Καλλέργης
Δ3
Διονύσης Μακρινός
Στράτος Κοντός
]]></page><page Index="95" isMAC="true"><![CDATA[ Ε1
Τμήματα Δημοτικού- Ε’ τάξη
Η δασκάλα μας Πένυ Γαζή
Ανδρέας Βλαστός
Δημήτρης Ευγενικός
Δημήτρης Παρισιάδης
Νίκος Ρουπακιώτης
Σταματίνα Καρακατσάνη
Ηλίας Τζιανάκης
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Ιωάννα Φραγκοπούλου
Νίκος Αλιφραγκής
Νίκος Κοτσιμπός
Απουσίαζε από τη φωτογράφιση: Βασιλική Ελμάογλου
Λουίζα Γαδ
Νιόβη Γρίβα
Σπύρος Τόλιας
Σοφία Αντωνίου
Κατερίνα Αγγελάρα
Αντώνης Κοτζαμπαλτίρης
Γιάννης Ρέμπελος
Δημήτρης Χατζηγεωργίου
Λίνα Ζαννή
Σταύρος Αρώνης
95
]]></page><page Index="96" isMAC="true"><![CDATA[ Μανώλης Δερδελάκος
Γιάννης Παπάζογλου
Θοδωρής Κωστάλας
Κρυσταλλία Παυλίδη
Βασιλική Σκευοφύλακα
Η δασκάλα μας Χάρις Σαγιά
Γιάννης Πρίντεζης
Αλέξης Κοντραφούρης
Καλλιόπη Παπαδοπούλου
Καλλιόπη Χάνδακα
Βασιλική Βαρούχα
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Λευτέρης Μαραγκός
Νικόλ Τζιανάκη
Λυδία Λάππα
Νίκος Νταλιάνης
Στέφανη Λαπαναϊτη
Καλλιστώ Στεργιοπούλου
Ορέστης Ξενόπουλος
96
Τμήματα Δημοτικού- Ε’ τάξη
Θοδωρής Μυλωνάκης
Κατερίνα Σύκαλου
Ε2 Γιώργος Μωυσιάδης
Μελίνα Πιρέντα
]]></page><page Index="97" isMAC="true"><![CDATA[ Ε3
Τμήματα Δημοτικού- Ε’ τάξη
Η δασκάλα μας Ρένα Ζαμπέτα
Βαγγέλης Παρισιάδης
Θανάσης Σιάτρας
Θοδωρής Κομιτόπουλος
Μάριος Αρμενάκης
Μάτα Τουλούπα
Στέλιος Νομικός
Θάνος Σελινόπουλος
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Κατερίνα Βελαλή
Μαρία Φερούση
Μαιρήλια Μπακαλούδη
Σίσσυ Ντέμου
Πέτρος Κατσιβαρδέλος
Κατερίνα Λιάκου
Δημήτρης Βαρβουτσής
Θανάσης Μυλωνάκος
Θοδωρής Αμπατζής
Κέλλυ Γιαννούλη
Μιχάλης Κουρλαύτης
Τάσος Παπαναστασίου
Χρήστος Νικηφοράκης
Φίλιππος Γαλίτης
97
]]></page><page Index="98" isMAC="true"><![CDATA[ Ο δάσκαλός μας Γιάννης Καλογερόπουλος
Γιώργος Νικόγλου
Ελένη Αθανασιάδη
Σοφία-Αγάπη Γρηγορίου
Φωτεινή Κινόγλου
Παναγιώτης Γρίσπος
Δημήτρης Μάμουλας
Μάιντα Δαούτη
Αλέξανδρος Χρόνης
Γιώργος Αντώναρος
Ειρήνη Γούλα
Νικολέττα Γαδ
Παναγιώτα Κατσιφή
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Παναγιώτης Καλύβης
Χριστόφορος Αργουδέλης
Αίας Αντίκας
Παναγιώτης Τρίγκας
98
Τμήματα Δημοτικού- ΣΤ’ τάξη
ΣΤ1
Κυριακή Απειρανθίτη
Παναγιώτης Μάρθας.
]]></page><page Index="99" isMAC="true"><![CDATA[ ΣΤ2
Τμήματα Δημοτικού- ΣΤ’ τάξη
Δήμητρα Ντάκου
Έλενα Γκόγκου
Μαριάντζελα Λουκρέζη
Γιάννης Σδρένιας
Ο δάσκαλός μας Γιάννης Αποστολάκης
Δημήτρης Γρηγορόπουλος
ΤΜΗΜΑΤΑ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Εφραιμία Κουτούζου
Μαρί Δαούτη
Μαρία Ρουπακιώτη
Μαριαλένα Αλευρομαγείρου
Μαριάννα Σιμιτιάν
Ζωή Ψαλλίδα
Αντόνιο Ντρεβατάι
Εβελίνα Ζωγραφίδου
Ίρις Κυρίμη
Άννα - Μαρία Βλαστού
Μαριάννα Δανάλια
Μάριο Γκάμπρο
Νίκος Μιχαλάς
Παναγιώτης Πάντσιος
Χρήστος Παπαβασιλείου
99
]]></page><page Index="100" isMAC="true"><![CDATA[ Βασίλης Καπράλος
Γεωργία Γκόγκου
Μαρία Μάμαλη
Βαγγέλης Ζόγκαρης
Χριστίνα Ράλλη
Η δασκάλα μας Βάλια Αϊδινοπούλου
Γιώργος Σαρμπάνης
Βικτωρία Χαλκιά
Αλεξία Σκαλή
Ηλιάνα Μητσάκη
TMHMATA ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ
Κωνσταντίνα Τσαγκάρη
Μιχάλης Μαρουλάκης
Φίλιππος Φυγετάκης
Μάνος Τζιανάκης
Σπύρος Καραβίδας
Στάθης Πηγής
Ευστρατία Μάμαλη
Αποστολία Ανθουλάκη
Ζήνα Κατραμάδου
Νικόλας Ταμπάκης
100
Τμήματα Δημοτικού- ΣΤ’ τάξη
ΣΤ3
Εύα Καραγεωργίου
Ιωάννα Σερφιώτη
Νίκος Τσίρος
Λένα Κατσανεβάκη
Μαριαλένα Κανιάρου
]]></page><page Index="101" isMAC="true"><![CDATA[ ÃõìíÜóéï Ëýêåéï
]]></page><page Index="102" isMAC="true"><![CDATA[    Γυμνάσιο, ερχόμαστε! Premier jour au collge Junior High, here we come!
Γυμνάσιο Ερχόμαστε!
ΗυποδοχήτωνπαιδιώντηςΣτ’ΔημοτικούστοΓυμνάσιοαποτέλεσε
μία ενδιαφέρουσα διαδικασία, γεμάτη χαρά, θετική διάθεση
και γόνιμη αλληλεπίδραση! Ξεκινήσαμε με τηλεδιασκέψεις
στις οποίες η Διευθύντρια του Γυμνασίου κ. Αιμιλία Καλλίλα
συζήτησε με τους γονείς αλλά και με τα ίδια τα παιδιά της
Στ’ Δημοτικού. Στις συναντήσεις αυτές παρευρέθηκαν και
συμμετείχαν οι διδάσκοντες της α’ γυμνασίου. Παρουσιάστηκαν
θέματα που αφορούν τη λειτουργία του Γυμνασίου, τον τρόπο διδασκαλίας των μαθημάτων, τους
ομίλους, κυρίως όμως μέσα από αυτές τις συναντήσεις γνωριστήκαμε και μοιραστήκαμε σκέψεις, συναισθήματα, αγωνίες, όνειρα.
Τον Ιούνιο οι μαθήτριες και οι μαθητές της Στ’ Δημοτικού ήρθαν στις αίθουσες του γυμνασίου για γνωριμία, κουίζ, παιχνίδια γνώσεων, επαφή με τα μαθήματα του γυμνασίου με στόχο να νιώσουν καλά, να ενθουσιαστούν και να αισθανθούν φιλόξενα. Παιδιά, καθηγήτριες και καθηγητές μέσα από πειράματα, STEM, παιχνίδια γνώσεων, μαθηματική σκέψη, γνωριμία με
τα αρχαία και ξενάγηση στους χώρους του κτηρίου ήρθαν πιο κοντά ώστε να ξεκινήσουν την εποικοδομητική πορεία τους στο Γυμνάσιο άμεσα!
          ΓΥΜΝΑΣΙΟ ΕΡΧΟΜΑΣΤΕ!
    102
]]></page><page Index="103" isMAC="true"><![CDATA[  Οι μαθητές ενημερώνονται Les lves sont informs Information sessions for our students
    προφύλαξη από τον κορονοϊό
Ο παθολόγος κ. Νίκος Πλατανησιώτης, Πρόεδρος του Ιατρικού Συλλόγου Πειραιά και Διευθυντής Δημόσιας Υγείας & Κοινωνικών Υπηρεσιών του Δήμου Πειραιά μίλησε στα παιδιά της β’ και γ’ Γυμνασίου για το επίκαιρο θέμα του COVID – 19. Έδωσε χρήσιμες συμβουλές και απάντησε σε ερωτήσεις που του έθεσαν.
Διαχείριση συναισθημάτων και διαδίκτυο –
Χαμόγελο του παιδιού
Η κ. Φωτεινή Παπαδάτου, ψυχολόγος στο «Χαμόγελο του παιδιού», συνομίλησε με τις μαθήτριες και τους μαθητές της β’ και γ’ Γυμνασίου για τη διαχείριση δυσάρεστων καταστάσεων και αρνητικών συναισθημάτων εντός κι εκτός διαδικτύου.
Οδηγίες για τη χρήση μάσκας και την
  Διαδικτυακές σχέσεις υψηλού κινδύνου
Μέσα από την ομιλία του ο κ. Αθανάσιος Θήριος βοήθησε τα παιδιά της α’ Γυμνασίου ώστε να κατανοήσουν πως οι διαπροσωπικές σχέσεις – εντός κι εκτός διαδικτύου – οφείλουν να στηρίζονται στον αμοιβαίο σεβασμό, στην εμπιστοσύνη, στον γόνιμο διάλογο, στις αξίες και στους κανόνες της οργανωμένης κοινωνίας. Ο κ. Θήριος είναι Παιδίατρος, MSc, Ακαδημαϊκός Υπότροφος στη Μονάδα Εφηβικής Υγείας της Β ́ Παιδιατρικής Κλινικής του Παν/μίου Αθηνών (Νοσοκομείο Παίδων «Π. & Α. Κυριακού»).
   Διατροφή και συναισθήματα
 Μία ενδιαφέρουσα ομιλία ανα- φορικά με τη σχέση διατροφής και συναισθημάτων και με τους τρόπους αντιμετώπισης των αισθημάτων συναισθη- ματικής πείνας παρακο- λούθησαν οι μαθητές της α’ Γυμνασίου από την Κλι- νική Διαιτολόγο – Διατρο- φολόγο κ. Κατερίνα Κονδά-
κη στο πλαίσιο του μαθήματος της Οικιακής Οικονομίας.
Διαφυλικές σχέσεις
Καθώς τα παιδιά διάγουν την περίοδο της εφηβείας, μεταβολές συμβαίνουν στον οργανισμό, στις σκέψεις και στα συναισθήματά τους, ενώ παράλληλα τους απασχολούν μεταξύ άλλων και οι διαφυλικές σχέσεις. Αφού συμπλήρωσαν ανώνυμα ερωτηματολόγια, οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου συνομίλησαν με την κ. Μυρτώ Σωτηροπούλου, Γυναικολόγο – Μαιευτήρα – Χειρουργό για τη «Σεξουαλική Αγωγή: Διαφυλικές Σχέσεις», η οποία προσπάθησε να απαντήσει στους προβληματισμούς τους.
   103
EΝΗΜΕΡΩΣΗ ΜΑΘΗΤΩΝ
]]></page><page Index="104" isMAC="true"><![CDATA[  Οι μαθητές ενημερώνονται Les lves sont informs
Information sessions for our students
Εγκέφαλος και μάθηση,
     Η κ. Ναταλία Δεληγιώργη, πιστοποιημένη Performance & Development Coach από το International Coaching Federation, ενεργό μέλος του Δικτύου Μεντόρων του Envolve Εntrepreneurship Greece, του Orange Grove και της Women On Top παρουσίασε τις βασικές Αρχές Διαχείρισης Χρόνου στους μαθητές της β’ Γυμνασίου, έναν οδηγό ώστε να εφαρμόζουν τεχνικές για να ανταποκρίνονται με συνέπεια στις υποχρεώσεις τους, να θέτουν σαφή όρια μεταξύ καθήκοντος και ελεύθερου χρόνου, να καταστρώνουν με καλή διάθεση το πρόγραμμά τους και να το υλοποιούν με υπευθυνότητα, χωρίς άγχος.
και συναισθήματα
Πώς λειτουργεί ο εγκέφαλός μας και πώς μπορούμε να τον βοηθήσουμε για να αποδώσει τα μέγιστα; Η σωστή διατροφή προάγει την υγεία του εγκεφάλου; Ο ύπνος βοηθά τη μνήμη και τη μάθηση; Ο Καθηγητής Νευροβιολογίας του Πανεπιστημίου Αθηνών κ. Σπύρος Ευθυμιόπουλος απάντησε στα ερωτήματα αυτά που αφορούν τη μνήμη και τη μάθηση στους μαθητές της γ’ Γυμνασίου.
εγκέφαλος
    Διαδικτυακή επίσκεψη εθελοντών SAPT
Hellas, Δράση για τα αδέσποτα
Η μελέτη του ποιήματος «Παράπονο σκύλου» του Κρίτωνα Αθανασούλη συνδυάστηκε με τη διαδικτυακή συνάντηση των μαθητών της α' γυμνασίου με τους εθελοντές της SAPT Hellas, οι οποίοι τους πληροφόρησαν αναφορικά με το τι σημαίνει υπεύθυνη ιδιοκτησία σκύλου, ποιες είναι οι ανάγκες του, πώς μπορούμε να γνωρίσουμε έναν αδέσποτο σκύλο και να τον χαϊδέψουμε, τι πρέπει να προσέχουμε. Με αυτόν τον τρόπο, συνδυάζοντας πληροφορίες και
προσωπικό βίωμα αφομοιώνεται η γνώση αλλά και ευαισθητοποιούνται τα παιδιά μας για
κοινωνικά θέματα.
    104
Αξίες και συνήθειες για να χαμογελάμε
περισσότερο
Παιδιά, γονείς, εκπαιδευτικοί του Γυμνασίου
παρακολούθησαν την πολύ ενδιαφέρουσα ομιλία του κ.
Στέφανου Ξενάκη με τίτλο «Αξίες και συνήθειες για να
χαμογελάμε περισσότερο». Ο κ. Ξενάκης υπενθύμισε με απλό, ευχάριστο κι εύληπτο τρόπο πώς να πάμε μπροστά τη ζωή μας, πώς να αντιμετωπίζουμε θετικά όσα συμβαίνουν, πώς να μην είναι όλα δύσκολα.
EΝΗΜΕΡΩΣΗ ΜΑΘΗΤΩΝ
]]></page><page Index="105" isMAC="true"><![CDATA[   και ακούοντες εν δράσει
Οι μαθητές ενημερώνονται Les lves sont informs Information sessions for our students
   Κωφοί
Ολοκληρώνοντας την ενότητα της Νεοελληνικής Γλώσσας της γ’ Γυμνασίου «Ρατσισμός-στερεότυπα-έμφυλες ταυτότητες» τα παιδιά συνάντησαν την κ. Ελένη Καβαζίδου, Msc, PhD, χοροδιδάσκαλο, χορογράφο, χορο/ κινησιοθεραπεύτρια, Διευθύντρια Δημοτικού Σχολείου για κωφά παιδιά, και συμμετείχαν στις εκδηλώσεις του Πανελλήνιου Φεστιβάλ ενταξιακής κουλτούρας «Κωφοί και ακούοντες εν δράσει». Στόχο του προγράμματος
αποτελεί η ανάπτυξη ενταξιακής κουλτούρας και η αποδοχή της διαφορετικότητας, η καταπολέμηση του κοινωνικού ρατσισμού και αποκλεισμού με σύμπραξη ΑμεΑ και μη, η προώθηση ιδανικών και αρχών συμβίωσης και ανθρωπιάς.
Εκπαιδευτικό πρόγραμμα - Ρεπορτάζ
Τα παιδιά της β’ γυμνασίου συμμετείχαν στο εκπαιδευτικό πρόγραμμα με τίτλο «Ρεπορτάζ» από το Κέντρο εκπαιδευτικών δράσεων και διαπολιτισμικής επικοινωνίας «Καρπός». Στόχο του προγράμματος αποτελεί η καλλιέργεια κριτικής στάσης των μαθητών για όσα ακούν και βλέπουν στα Μέσα Μαζικής Επικοινωνίας. Οι μαθητές εξέφρασαν τις σκέψεις τους υποδυόμενοι τους δημοσιογράφους, ρεπόρτερ, φωτογράφους, σκηνοθέτες και αφηγήθηκαν μικρές ιστορίες.
Πώς φτιάχνεται ένα παιδικό βιβλίο
Στο πλαίσιο του μαθήματος των Νέων Ελληνικών με εύληπτο και γοητευτικό τρόπο παρουσιάστηκε από τον εκπαιδευτικό και ποιητή κ. Γιάννη Ευθυμιάδη η ιστορία της δημιουργίας ενός παιδικού - και όχι μόνο - βιβλίου από τη στιγμή που ένα δέντρο κόβεται έως να φτάσει στα χέρια του αναγνώστη. Το πρόγραμμα τιμήθηκε με το Κρατικό βραβείο 2021 Βιβλίου Γνώσεων για παιδιά και με τα βραβεία White Ravens 2020 (International Youth Library), IBBY 2020, βραβείο εικονογράφησης ΕΒΓΕ 2020, βραβείο 2020 του περιοδικού ΑΝΑΓΝΩΣΤΗΣ.
Πανελλήνια ημέρα κατά της σχολικής βίας
Με την ευκαιρία της Πανελλήνιας Ημέρας κατά της Σχολικής Βίας και του Εκφοβισμού οι μαθητές του Γυμνασίου διέτρεξαν σχετικό ψηφιακό υλικό του Ευρωπαϊκού Εθελοντικού Μαθητικού Δικτύου You Smile, έπαιξαν διαδικτυακό παιχνίδι, κατασκεύασαν συννεφόλεξα και παρακολούθησαν ταινία συναφούς περιεχομένου.
Οδηγίες για τη σωστή χρήση μάσκας
Ο κ. Δημήτριος Κριτσιδήμας, Σύμβουλος Ψυχικής Υγείας/ Breathworker έδωσε στις μαθήτριες και τους μαθητές της α’ Γυμνασίου συμβουλές για τη σωστή χρήση μάσκας και τη διαχείριση των δυσάρεστων συναισθημάτων που ενίοτε αισθάνονται φορώντας τη.
             105
EΝΗΜΕΡΩΣΗ ΜΑΘΗΤΩΝ
]]></page><page Index="106" isMAC="true"><![CDATA[  Ανάδειξη ταλέντων / Όμιλοι-
Faire dcouvrir des nouveaux talents / Les clubs Talents emerging / Extra-curricular activities
Όμιλος Μαθηματικών, Αριστείας και Δημι-
ουργικότητας
Αξιοποιώντας τη φαντασία, τη διορατικότητα,
την εφευρετικότητα και την έμπνευση οι «Όμιλοι
Δημιουργικότητας και Αριστείας» έχουν ως σκοπό τόσο
την ολόπλευρη ανάπτυξη των μαθητών όσο και την
ανάπτυξη της δημιουργικότητας και την προώθηση της
αριστείας και της καινοτομίας. Το σχολικό έτος 2020-21 λειτούργησε ο
Όμιλος Μαθηματικών – Αριστείας, με στόχο να ενισχυθούν οι μαθήτριες και οι μαθητές στην ανάπτυξη
κριτικού τρόπου σκέψης και στην απόκτηση μαθηματικής εμπειρίας, χρήσιμη σε κάθε κατάσταση της ακαδημαϊκής τους πορείας, αλλά και της καθημερινότητάς τους. Πρόκειται για όμιλο που συνιστά παιδαγωγική και διδακτική στρατηγική για την επίτευξη των διαφόρων μορφών του (εγ)γραμματισμού των μαθητών, ώστε αυτοί να εξοικειωθούν με μαθηματικά υψηλού επιπέδου από τη διεθνή βιβλιογραφία (που δεν προβλέπει το Αναλυτικό Πρόγραμμα).
Οι μαθήτριες και οι μαθητές εξασκήθηκαν σε απαιτητικά και πρωτότυπα μαθηματικά προβλήματα, ασκήθηκαν στην επίλυση σύνθετων θεμάτων με πολλούς και διαφορετικούς τρόπους. Οι Δώρα Ευκαρπίδου, Οδυσσέας Δρίτσας, Μάιρα Γαλάνη, Ιωάννης Γκολέμης, Φωτεινή Κώστα και Αρτέμης Κυλιντηρέας συμμετείχαν στο 1ο Διαδικτυακό Μαθητικό Μαθηματικό Φεστιβάλ, έλυσαν σωστά όλες τις ασκήσεις και πήραν πανελλήνια διάκριση.
Υπεύθυνος καθηγητής: Νίκος Καρινιωτάκης
Όμιλος Κινεζικής Γλώσσας (Γυμνασίου – Λυκείου)
Στα τμήματα του ομίλου συμμετέχουν μαθήτριες και μαθητές του Γυμνασίου και Λυκείου. Παράλληλα με τη διδασκαλία της γλώσσας καταβάλλεται προσπάθεια μέσω διάφορων δραστηριοτήτων τα παιδιά να εντρυφήσουν στις ιδιαίτερες συνήθειες του σημαντικού αυτού πολιτισμού. Για άλλη μία χρονιά τα
παιδιά είχαν επιτυχία 100% στα διπλώματα Hsk1, 2 και 3. Συγχαρητήρια στους: Σπυριδούλα Βραχνού, Γιάννη
Χατζηδημητρίου (Hsk3), Ελισάβετ Τομαή, Σαμ Μπουζαουντέ (Hsk2), Νικόλα Τσαχάκη, Ειρήνη Σαλίχου, Αρμελίνα Σαρμπάνη, Πέτρο Κωστάλα (Hsk1) για την επιτυχία τους! Συγχαρητήρια και στην καθηγήτριά τους κ. Σπυριδούλα Ανδρουλάκη.
Εργαστήριο Programming & Web Development
Ο όμιλος Programming & Web Development αποτελεί ένα ολοκληρωμένο πρόγραμμα εκμάθησης προγραμματισμού και web τεχνολογιών που περιλαμβάνει προγραμματισμό σε C#, βάσεις δεδομένων SQL & Entity Framework, web τεχνολογίες HTML, CSS, JQUERY, JAVASCRIPT, BOOTSTRAP,
ανάπτυξη Web Εφαρμογών ASP.NET MVC. Στο πλαίσιο του ομίλου πραγματοποιήθηκε συστηματική εκμάθηση του προγραμματισμού. Επιδίωξή μας είναι οι μαθητές μας να αποκτήσουν ψηφιακές δεξιότητες, απαραίτητες στις μέρες μας, που καλούμαστε να είμαστε καθημερινά επιδέξιοι και παραγωγικοί χρήστες της τεχνολογίας.
Καθηγητής: Έκτορας Γκάτσος, καθηγητής πληροφορικής, υποψήφιος διδάκτωρ Πολιτισμικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας
    OMIΛΟΙ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
     106
]]></page><page Index="107" isMAC="true"><![CDATA[  Ανάδειξη ταλέντων / Όμιλοι- Faire dcouvrir des nouveaux talents / Les clubs Talents emerging / Extra-curricular activities
Όμιλος δημοσιογραφίας και
εφημερίδας (α’ Γυμνασίου)
Συμπληρώθηκαν φέτος δώδεκα χρόνια αδιάλειπτης παρουσίας του ομίλου δημοσιογραφίας και εφημερίδας του γυμνασίου της σχολής μας. Παρά τις
δυσκολίες που δημιούργησε η πανδημία εκδόθηκαν ηλεκτρονικά και τα τρία φύλλα της εφημερίδας μας και μάλιστα το δεύτερο με επετειακή μορφή –
αφιέρωμα στα 200 χρόνια από την ελληνική επανάσταση. Οι εκκολαπτόμενοι δημοσιογράφοι μας, παρά το νεαρό της ηλικίας τους (παιδιά της α’ Γυμνασίου), αναφέρθηκαν σε όλα τα δρώμενα της σχολικής μας κοινότητας, έκαναν διαδικτυακές συνεντεύξεις και δημιούργησαν άρθρα ποικίλης ύλης ανάλογα των ενδιαφερόντων τους .
Η υπεύθυνη του ομίλου, Μαίρη Πατέρα, φιλόλογος
Κάντο να ακουστεί...
Στον φετινό Μαθητικό Διαγωνισμό Ραδιοφωνικού Μηνύματος και Τραγουδιού του European school radio «Κάν’ το ν’ ακουστεί 2021» με αφορμή τα 200 χρόνια από την επανάσταση του 1821 και με θέμα «Από το Εγώ στο Εμείς...» συμμετείχε και το σχολείο μας με μικρού μήκους video δημιουργημένο από τρία παιδιά του ομίλου δημοσιογραφίας καθώς και αφίσα δημιουργημένη από τους μαθητές της γ’ Γυμνασίου. Συγκεκριμένα, οι μαθητές της α’ Γυμνασίου Ράνια Μπουζουνιεράκη, Βασιλένια Αράπη και Θεοδόσης Δούρος απέδωσαν με μικρά κείμενα τη διαχρονική σημασία και αξία του λόγου του στρατηγού Ι. Μακρυγιάννη «Είμαστε στο εμείς..»
Όμιλος Ρομποτικής Γυμνασίου
Οι μαθητές του Ομίλου Ρομποτικής Γυμνασίου ήρθαν σε επαφή με σύγχρονες εφαρμογές ρομποτικής και αυτοματισμούς όπως το Arduino και ανώτερες γλώσσες προγραμματισμού όπως η C. Μπήκαν στον κόσμο της τρισδιάστατης σχεδίασης καθώς σχεδίασαν και εκτύπωσαν τα δικά τους ρομποτικά εξαρτήματα σε 3D printer. Υλοποίησαν επίσης ένα αυτόνομο Rover, το οποίο διακρίθηκε και στον Πανελλήνιο Διαγωνισμό Ανοιχτών Τεχνολογιών στην Εκπαίδευση. Οι μαθητές σχεδίασαν και εκτύπωσαν σε τρισδιάστατο εκτυπωτή τα κομμάτια του Rover και στη συνέχεια πρόσθεσαν και προγραμμάτισαν έναν
μικροελεγκτή Arduino με αισθητήρες και εξαρτήματα. Υπεύθυνος καθηγητής: Θοδωρής Κίτσος, Msc
Όμιλος «200 χρόνια από την Επανάσταση του 1821 – Η Χάρτα του
Ρήγα» (α’ Γυμνασίου)
Μαθητές της α’ Γυμνασίου δημιούργησαν ένα τρισδιάστατο ψηφιακό παιχνίδι γνώσεων με το οποίο συμμετείχαν στον Πανελλήνιο Μαθητικό Διαγωνισμό δημιουργίας ψηφιακών έργων με τίτλο “Hack the Map: Η Χάρτα του Ρήγα”.
Το παιχνίδι είναι διαθέσιμο στο play store!
        Υπεύθυνος καθηγητής: Μάριος Σάρδης
 107
OMIΛΟΙ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
]]></page><page Index="108" isMAC="true"><![CDATA[ Ανάδειξη ταλέντων / Όμιλοι-
Faire dcouvrir des nouveaux talents / Les clubs Talents emerging / Extra-curricular activities
Όμιλος θεατρολογίας
Αν και οι συνθήκες της σχολικής χρονιάς που μόλις έληξε
ήταν διαφορετικές από τις συνηθισμένες, ο Θεατρικός Όμιλος,
όπως και όλοι οι όμιλοι της Σχολής, συνέχισε τη λειτουργία του,
δίνοντας στα παιδιά την ευκαιρία να εκφραστούν καλλιτεχνικά, να
τοποθετηθούν δημιουργικά απέναντι σε αυτό που βίωναν. Τα παιδιά,
επικουρούμενα από τον υπεύθυνο εκπαιδευτικό του ομίλου, κ.
Χρήστο Γαλίτη, ετοίμασαν ραδιοφωνικό θεατρικό έργο. Διασκεύασαν
και ηχογράφησαν το κλασικό έργο «Υπηρέτης δυο αφεντάδων» του Κάρλο Γκολντόνι. Έμαθαν την τεχνική της υποκριτικής στο μικρόφωνο, συμμετείχαν στην παραγωγή του ηχητικού αρχείου και κατέθεσαν την καλλιτεχνική τους δημιουργία στο Διαδικτυακό Μαθητικό Φεστιβάλ «Με το σακίδιο του Θεάτρου». Παράλληλα, ξεκίνησαν τη συγγραφή ενός δικού τους έργου με τίτλο «Ιστορία του δάσους», φιλοδοξώντας να αποτελέσει την παράστασή του ομίλου την επόμενη σχολική χρονιά.
Ακούστε την παράσταση ακολουθώντας τον παρακάτω σύνδεσμο https://www.youtube.com/watch?v=boVXUB_6jf0&t=11s
Καθηγητής: Χρήστος Γαλίτης, Θεατρολόγος-Μουσικοσυνθέτης.
Ευχαριστούμε πολύ για την πολύτιμη βοήθειά της την κ. Εβελίνα Εμμανουηλίδη, απόφοιτη της Σχολής, η οποία πραγματοποίησε την πρακτική της άσκηση ως φοιτήτρια του Τμήματος Θεατρικών Σπουδών του ΕΚΠΑ.
Χορωδία
Η χορωδία της Σχολής μας ηχογράφησε εξ αποστάσεως τα κάλαντα της Σύρου τα Χριστούγεννα και τον Τσάμικο του Γκάτσου και του Χατζιδάκι για τα 200 χρόνια από την κήρυξη της ελληνικής επανάστασης, δεδομένου ότι δεν μπόρεσαν αυτή τη σχολική χρονιά να πραγματοποιηθούν δια ζώσης συναντήσεις λόγω των ειδικών συνθηκών που επικράτησαν εξ αιτίας της πανδημίας. Υπεύθυνος για τη διδασκαλία και τη διεύθυνση χορωδίας είναι ο καθηγητής μουσικής της Σχολής κ. Δημήτρης Μούσουρας.
Λέσχη Δημιουργικής Ανάγνωσης
Η Λέσχη Δημιουργικής Ανάγνωσης λειτούργησε καθ’ όλη τη διάρκεια της καραντίνας και μετά από αυτήν. Κάθε Κυριακή απόγευμα καθηγητές, γονείς και μαθητές του σχολείου με εμψυχωτή τον φιλόλογο Γιάννη Ευθυμιάδη είχαν την ευκαιρία να μελετήσουν κείμενα (ποιητικά και πεζά) της σύγχρονής μας λογοτεχνίας αλλά και να εμβαθύνουν σε αυτά μέσα από συζήτηση και κριτική. Κατά τη διάρκεια των εβδομαδιαίων συναντήσεων φιλοξενήθηκαν συγγραφείς που γράφουν και εκδίδουν σήμερα. Η Λέσχη Δημιουργικής Ανάγνωσης αποτέλεσε για μικρούς και μεγάλους μια εξαιρετική εμπειρία απόλαυσης της λογοτεχνίας. Η ολοκλήρωση των συναντήσεων μας βρήκε όλους με τη δέσμευση να συνεχίσουμε το εγχείρημα και την επόμενη σχολική χρονιά!
     OMIΛΟΙ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
   108
]]></page><page Index="109" isMAC="true"><![CDATA[  Ερμηνευτική Ανάγνωση
Θερμά συγχαρητήρια της μαθήτριες της Β’ Λυκείου Τερέζα Δελατόλλα και Αναστασία Κούρτη που υπό την καθοδήγηση του φιλολόγου κ. Γ. Ευθυμιάδη, προκρίθηκαν στους 10 μαθητές του τελικού του Διαγωνισμού Ερμηνευτικής Ανάγνωσης Λογοτεχνικών Κειμένων για μαθητές Λυκείων! Στον διαγωνισμό με θέμα «Η ποίηση της Κικής Δημουλά», συμμετείχαν 77 μαθητές από 21 σχολεία.
Δράσεις Λυκείου Actions au Lyce Senior High School activities
     Η Λογοτεχνία Αλλιώς
Οκτώ μαθητές των Α’ και Β’ Λυκείου και οι συντονιστές καθηγητές τους κ.κ. Μαρία Δακορώνια και Γιάννης Ευθυμιάδης παρουσίασαν τις σκέψεις, τους προβληματισμούς και τις
εργασίες τους στην 1η Διεθνή Μαθητική Συνάντηση
Λογοτεχνίας (15 και 16 Απριλίου) με θέμα: «Η
λογοτεχνία αλλιώς»! Τη συμμετοχή αυτή συζήτησαν και στο Κανάλι Ένα 90,4 FM.
Τεχνητή Νοημοσύνη
Το απόγευμα της Πέμπτης 11 Φεβρουαρίου μαθητές και μαθήτριες της Β’ Λυκείου παρακολούθησαν μαζί με την κα Αγγελική Βώκου, φιλόλογο, διαδικτυακό σεμινάριο που διοργάνωσε η Βιβλιοθήκη
Λασκαρίδη, με θέμα τα ηθικά πλαίσια της τεχνητής νοημοσύνης. Ομιλητής ήταν ο Δρ. Άλκης Γούναρης, διδάσκων στο μεταπτυχιακό πρόγραμμα Ηθικής Φιλοσοφίας του τμήματος Φιλοσοφίας, Παιδαγωγικής και
Ψυχολογίας της Φιλοσοφικής Σχολής Αθηνών.
Στο σεμινάριο οι μαθητές συζήτησαν με τον ομιλητή για τα σύγχρονα ηθικά ζητήματα που
εγείρονται λόγω των ραγδαίων εξελίξεων στην έρευνα, στην ανάπτυξη και στη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης, καθώς και το πόσο σημαντική είναι η έγκαιρη κατανόηση και η με σαφήνεια διατύπωση των ηθικών ζητημάτων που προκύπτουν ή προβλέπεται να προκύψουν στο άμεσο μέλλον, ο διαχωρισμός μεταξύ πραγματικών προβλημάτων και ψευδοπροβλημάτων και η
διάκριση της ορθολογικής στάθμισης των κινδύνων από την απορριπτική τεχνοφοβία.
Συνάντηση με Αποφοίτους
Διαδικτυακή, λόγω των συνθηκών, συνάντηση των πρόσφατων αποφοίτων του Σχολείου μας, με τους τελειόφοιτους! Οι απόφοιτοι συζήτησαν συμβουλευτικά με τους τελειόφοιτους, απάντησαν σε ερωτήματα και τους μετέφεραν εμπειρία και γνώση από τη δική τους προετοιμασία, τη διαχείριση του χρόνου και του διαβάσματος σε περί-
οδο καραντίνας, μέ- χρι και τις μέρες των Πανελλαδικών Εξετάσεων.
                      109
ΔΡΑΣΕΙΣ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="110" isMAC="true"><![CDATA[ ÁÍÔÉËÏÃÉÅÓ
ÓÅÉÃÏËÉÔÍÁ
6ïé Ìáèçôéêïß Áãþíåò Åðé÷åéñçìáôïëïãßáò
Må ôç óõíåñãáóßá
Ó÷ïëÞ Åðéóôçìþí ôçò ÁãùãÞò
Ðáéäáãùãéêü ÔìÞìá ÄçìïôéêÞò Åêðáßäåõóçò
ÄÐÌÓ «ÑçôïñéêÞ, ÅðéóôÞìåò ôïõ Áíèñþðïõ êáé Åêðáßäåõóç»
ÓÜââáôï 22 ÌáÀïõ 2021
ÄéáäéêôõáêÜ ìÝóù zoom
ÓõíäéïñãÜíùóç:
1ï ÃÅË ÐáðÜãïõ ÅëëçíïãáëëéêÞ Ó÷ïëÞ «Jeanne d’Arc» ÅêðáéäåõôÞñéá «Ðïëýôñïðç Áñìïíßá»
        Όμιλος Αντιλογίας Club de Rhtorique Debate Club
Όμιλος επιχειρηματολογίας – αντιλογίας Γυμνασίου και Λυκείου Συμμετοχή σε διασχολικούς αγώνες
ΛΥΚΕΙΟ
Ο Όμιλος Αντιλογίας – Επιχειρηματολογίας του Λυκείου λειτούργησε φέτος, σε μια δύσκολη χρονιά εγκλεισμού, με κύριο στόχο τη συνέχιση της καλλιέργειας των διανοητικών ικανοτήτων των μαθητών και τον εμπλουτισμό των ικανοτήτων τους σε ένα διαφορετικό περιβάλλον, αυτό της ψηφιακής τάξης. Το ζητούμενο αυτή τη χρονιά ήταν οι μαθητές να αντιμετωπίσουν την πρόκληση της οργάνωσης κι εκφοράς του λόγου σε ψηφιακό περιβάλλον. Βασικός στόχος παρέμεινε η ανάπτυξη της κριτικής σκέψης πάνω σε επίκαιρα θέματα κοινωνικού προβληματισμού και η εξάσκηση στην
αποτελεσματική επικοινωνία σε κάθε συνθήκη, μια δεξιότητα που θα βοηθήσει τους μαθητές και στη μελλοντική τους πορεία.
Είναι συνεχής η προσπάθεια του ομίλου να συμμετέχει σε αγώνες για να αποκτά εμπειρία αλλά και να εφαρμόζει όλα αυτά στα οποία εξασκείται. Έτσι στις 23/1/21 συμμετείχε στους Διασχολικούς Αγώνες Ρητορικής Τέχνης Λυκείων που διοργάνωσαν τα Εκπαιδευτήρια Αυγουλέα – Λιναρδάτου. Οι αγώνες πραγματοποιήθηκαν διαδικτυακά. Το σχολείο μας κατέκτησε την 4η θέση ανάμεσα σε 26 σχολεία και η ομάδα (Βραχνού Σ., Δραπανιώτη Μ., Ευσταθίου Ν., Ρίνη Φ., Τερζίδου Κ.) πέρασε στους ημιτελικούς των αγωνίσματος των διττών λόγων.
Το Σάββατο 22/5/21 πραγματοποιήσαμε διαδικτυακά τους 6ους Μαθητικούς Αγώνες «ΑΝΤΙΛΟΓΙΕΣ» στις 9 Μαΐου, που συνδιοργανώνει το σχολείο μας με τα Εκπαιδευτήρια Πολύτροπη Αρμονία και το 1ο ΓΕΛ Παπάγου. Το σχολείο μας και πάλι διακρίθηκε καθώς μπήκε στην 6άδα των ημιτελικών ανάμεσα σε 23 σχολεία (με την ομάδα Αράπη Μ., Βραχνού Σ., Ευσταθίου Ν., Ρίνη Φ., Τερζίδου Κ.).
Τον όμιλο συμπληρώνουν οι Σπαρίδου Μ., Φωσκόλου Ε., με έκτακτες εμφανίσεις των Μάκρα Η. και Χριστοφή Φ. της Γ’ Λυκείου.
Υπεύθυνη Καθηγήτρια: κ. Αναστασία Σιατραβάνη.
     110
ΑΝΤΙΛΟΓΙΕΣ
]]></page><page Index="111" isMAC="true"><![CDATA[rps
ΓΥΜΝΑΣΙΟ
Στόχο του ομίλου αποτελεί μέσα
από παιχνίδια και δραστηριότητες να
καλλιεργούμε δεξιότητες ώστε να
γίνουμε ικανότεροι στην παραγω-
γή προφορικού και γραπτού λόγου,
να καλλιεργούμε τη δημιουργική
σκέψη, να επιχειρηματολογούμε,
να συνεργαζόμαστε, να κοινωνι-
κοποιούμαστε, να καλλιεργείται η
ενσυναίσθηση, κυρίως όμως να
μαθαίνουμε να ακούμε και να σε-
βόμαστε την άποψη όλων. Αυτή
τη σχολική χρονιά συμμετείχαμε
στους 2ους Διασχολικούς Αγώ-
νες Δημιουργικού Λόγου Γυμνα-
σίων που συνδιοργανώθηκαν
διαδικτυακά από το Πρότυπο Γυμνάσιο Ευαγγελικής
Σχολής Σμύρνης και την Ελληνική Ένωση για την Προώθηση της Ρητορικής στην Εκπαί-
δευση, με την επιστημονική υποστήριξη του Διαπανεπιστημιακού – Διατμηματικού Προγράμματος Μεταπτυχια- κών Σπουδών του ΠΤΔΕ - ΕΚΠΑ «Ρητορική, Επιστήμες του Ανθρώπου και Εκπαίδευση». Τα θέματα των αγώνων σχετίζονταν με τους 17 Στόχους Βιώσιμης Ανάπτυξης των Η.Ε., η προβολή και διάδοση των οποίων αποτελεί βασικό σκοπό του Δικτύου Συνδεδεμένων Σχολείων της UNESCO.
Στη συνάντηση συμμετείχε η μαθήτρια του β1 Κατερίνα Κυριακάκη στο ατομικό άθλημα του Αυθόρμητου Λό- γου. Στο νέο αγώνισμα, για τα ελληνικά δεδομένα, την Ομαδική Συζήτηση, συμμετείχαν οι Μαρίλια Αϊβάτογλου, Θεοδόσης Δούρος, Περσεφόνη Ευσταθοπούλου-Σταθακοπούλου, Σοφία Ηλιοπούλου, Άρτεμη Κουτσίδου, οι οποίοι κατέλαβαν την 5η θέση μαζί με τις ομάδες του Προτύπου Γυμνασίου Ευαγγελικής Σχολής Σμύρνης και των Εκπαιδευτηρίων Ζαγοριανάκου. Συγχαρητήρια θερμά σε όλους τους μαθητές και τις μαθήτριες για το υψηλό επίπεδο του προφορικού τους λόγου όσο και για το ήθος τους!
Υπεύθυνη καθηγήτρια: κ. Μαριλένα. Μαραθεύτη.
  Όμιλος Αντιλογίας Club de Rhtorique Debate Club
        111
ΠΟΛΙΤΙΣΜΟΣ
]]></page><page Index="112" isMAC="true"><![CDATA[  Εορτασμός 28ης Οκτωβρίου 1940 Fte Nationale du 28 Οctobre 1940 National Celebration 28th October 1940
            112
Άνθρωποι κατοικούν μες στο πνεύμα της Ελευθερίας αμέτρητοι,
Άνθρωποι όμορφοι μες στη θυσία τους, Άνθρωποι.
Ένας μεγάλος καταυλισμός είναι η έννοια της αρετής.
Το ότι πέθαναν, δεν σημαίνει πως έπαψαν να υπάρχουν εκεί, με τις λύπες, τα δάκρυα και τις κουβέντες τους.
Ο ήλιος σας θα 'ναι ακριβά πληρωμένος. Αν τυχόν δεν γυρίσω, ας είστε καλά, σκεφτείτε για λίγο πόσο μου στοίχισε.
(Σαν ήμουνα μικρός καθρεφτιζόμουνα στα ρυάκια της πατρίδας μου δεν ήμουν πλασμένος για τον πόλεμο).
Νικηφόρος Βρεττάκος
 Σημαιοφόροι και παραστάτες Γυμνασίου
Σημαιοφόροι: Αλέξανδρος Μητσάκης (γ2) και Μελίνα Σταυριανουδάκη (γ2) (λόγω ισοβαθμίας). Παραστάτες: Μαρία Λεμπιδάκη (γ1), Βάνα Λαφαζάνου (γ2), Σαράντης Μουτσάτσος (γ2), Ιωάννης Χρήστος Γκολέμης (β2), Ελευθερία Κουτσουράκη (β3), Ράνια Μπουζουνιεράκη (α3, κατόπιν κληρώσεως για την 28η Οκτωβρίου), Θεοδόσης Δούρος (α2 – για την 25η Μαρτίου).
Σημαιοφόροι και παραστάτες Λυκείου
Σημαιοφόρος: Μαρία - Γεωργία Νικολοπούλου (βαθμός 19.9).
Παραστάτες από τη Γ ́ Λυκείου οι Σοφία Αρβανιτογεώργου και Παρασκευή Νεκταρία Γάτσου (βαθμός 19,8). Από τη Β’ Λυκείου Σπυριδούλα Βραχνού (βαθμός 20) και οι Μαρία Ειρήνη Γκουτζουρή, Μαρία Κατσαρού και Σπυρίδων Τσίρος (βαθμός 19,9). Από την Α ́Λυκείου, οι Μαρία-Θέκλα Μιχαήλ και Παναγιώτα Πατέλη (βαθμός 20 Άριστα).
ΕΟΡΤΑΣΜΟΣ 28ης ΟΚΤΩΒΡΙΟΥ
]]></page><page Index="113" isMAC="true"><![CDATA[  Απονομή Βραβείων και Επαίνων 2020 - 2021 Remise des Prix Awards Ceremony
 Bραβεία Γυμνασίου
   α1
α2
α3
β1
β2
β3
              Η επέτειος του Πολυτεχνείου γιορτάστηκε σε κάθε τμήμα του Γυμνασίου και Λυκείου χωριστά λόγω της πανδημίας με την προβολή υλικού και συζήτηση για το νόημα της ημέρας.
  113
Bραβεία Λυκείου
]]></page><page Index="114" isMAC="true"><![CDATA[  1821
     Μαθητικό Συνέδριο: “21 ερωτήματα για το ‘21”
Την Τρίτη 23 Μαρτίου 2021 οι μαθήτριες της Β’ Λυκείου, Δήμητρα Αντώναρου, Μαρία Κοκκόνη και Αναστασία Κούρτη, συμμετείχαν στο Διαδικτυακό Μαθητικό Συνέδριο με τίτλο “21 ερωτήματα για το ‘21” που διοργανώθηκε από την Ελληνογαλλική Σχολή «Ευγένιος Ντελακρουά» υπό την αιγίδα της Δ.Δ.Ε Β’ Αθήνας.
Τα ερωτήματα που έθεσαν και προσπάθησαν να απαντήσουν οι μαθήτριες με τη βοήθεια των καθηγητριών, κ. Μ. Δακορώνια και κ. Α. Σιατραβάνη, ήταν τι σημαίνει πραγματικά ήρωας, ποια είναι τα χαρακτηριστικά του και τι βοηθάει τελικά στην ανάδειξη ενός ήρωα και τη διαχρονική διατήρηση της δημοφιλίας του.
Στην εργασία τους, λοιπόν, με τίτλο “Ήρωας του ‘21: ο άνθρωπος
πίσω από τον αγωνιστή” σκιαγράφησαν το προφίλ τριών, ίσως των
γνωστότερων, προσωπικοτήτων του Αγώνα, του Θεόδωρου Κολοκοτρώνη, του Γεωργίου Καραϊσκάκη και του Γρηγορίου Δικαίου (Παπαφλέσσα). Ερευνώντας τις πηγές, πρωτογενείς και δευτερογενείς, διαπιστώθηκε ότι τα πρόσωπα που διαδραμάτισαν σημαντικό ρόλο στην Επανάσταση δεν ήταν αλάνθαστα. Κάποιοι προέκριναν προσωπικές φιλοδοξίες και επέδειξαν αυταρχικό χαρακτήρα τη στιγμή που έλαβαν μερίδιο της εξουσίας στα χέρια τους, άλλοι είχαν ελαττώματα που έκαναν τη συνεργασία μαζί τους δύσκολη ή προκαλούσαν με τη συμπεριφορά τους. Κι αυτό είναι φυσικό, καθώς δεν πρέπει να ξεχνάμε πως πρόκειται για ανθρώπους, δηλαδή όντα με ελαττώματα και παρορμήσεις. Ήταν, όμως, και άνθρωποι χωρίς κανένα φόβο για τον θάνατο, έτοιμοι να ριχτούν στο πεδίο της μάχης και να πολεμήσουν ψυχωμένα για το ιδανικό της ελευθερίας. Είναι βέβαιο, ότι χωρίς αυτούς η επιτυχία της Επανάστασης που οδήγησε στη σημερινή μας ελευθερία δε θα ήταν δεδομένη.
Ιωάννης Καποδίστριας: Ομιλία της κυρίας
Λένας Διβάνη
Τη Δευτέρα 8 Μαρτίου άνοιξαν επίσημα οι εκδηλώσεις της Σχολής μας για τον εορτασμό της επετείου των 200 χρόνων από την έναρξη της Ελληνικής Επανάστασης. Βασική ομιλήτρια της διαδικτυακής εκδήλωσης, η οποία τελούσε υπό την αιγίδα του
Δήμου Πειραιά, ήταν η κ. Λένα Διβάνη, καθηγήτρια
εξωτερικής πολιτικής της Νομικής Σχολής του Πανεπιστημίου Αθηνών και συγγραφέας. Η κ. Διβάνη φώτισε με την αφηγηματική δεινότητα που τη διακρίνει την προσωπικότητα και το μεγαλείο μιας εμβληματικής προσωπικότητας της ελληνικής ιστορίας, του Ιωάννη Καποδίστρια. Η περίοδος στην οποία ενεπλάκη ο Ι. Καποδίστριας στα ελληνικά δημόσια πράγματα μπορεί να θεωρηθεί εμβληματική, καθώς χαρακτηρίζεται από την εμπνευσμένη προσπάθεια δημιουργίας εκ του μηδενός ενός κράτους (πόσες φορές δεν χρειάστηκε αυτό το κράτος επανεκκίνηση μέσα στην πορεία αυτών των 200 ετών!) αλλά χαρακτηρίζεται και από τα πάθη, τις εντάσεις, τις εμφύλιες διαμάχες που στοίχισαν και στον ίδιο τη ζωή του και δυστυχώς δεν έλειψαν και από την κατοπινή ιστορική πορεία της χώρας μας. Αλλά για μας, την εκπαιδευτική κοινότητα, η παιδευτική αξία του Καποδίστρια έγκειται στον χαρακτήρα του ανδρός που χαράζει τόσο τον βίο όσο και την πολιτεία του. Και ο Καποδίστριας ήταν άνθρωπος με αρχές με Α κεφαλαίο, Αρχές που καθόρισαν τις επιλογές του στη ζωή και το θάνατο.
    114
1821
]]></page><page Index="115" isMAC="true"><![CDATA[  1821
      Γυναίκες κι Επανάσταση, 1821
Ένα ταξίδι στον χρόνο, στην περίοδο του Αγώνα, με τις γυναίκες να παίρνουν στην ιστοριογραφία τη θέση που τους ανήκει απόλαυσαν διαδικτυακά μαθητές, καθηγητές και γονείς. Οδηγοί μας στο ταξίδι η κ. Βασιλική Λάζου και ο κ. Παύλος Δεμερτζής-Μπούμπουλης. Η επιστημονική τεκμηρίωση και η περιήγηση στη ζωή και στην οικία της Λασκαρίνας Μπουμπουλίνας συνέβαλαν στην άρτια προσέγγιση του θέματος «Γυναίκες και Επανάσταση, 1821».
Οι μαθητές του Γυμνασίου παρακολούθησαν την
παρουσίαση του βιβλίου «Γυναίκες αγωνίστριες του
1821» της Έλενας Νταβλαμάνου και της Αθανασίας Ελευθερούλη. Τα παιδιά συναντήθηκαν διαδικτυακά με την κ. Αθανασία Ελευθερούλη, η οποία τα ξενάγησε στις σελίδες του βιβλίου.
«Από την εθνική εποποιία του 1821 στη μουσική εποποιία του εμπορικού κινηματογρά-
φου»
Οι μαθήτριες και οι μαθητές της β’ Γυμνασίου με πρωτοβουλία του κ. Δημήτρη Μούσουρα παρακολούθησαν ομιλία με τίτλο « Από την εθνική εποποιία του 1821 στη μουσική εποποιία του εμπορικού κινηματογράφου» από την κ. Ρενάτα Δαλιανούδη, Λέκτορα Λαογραφίας στο Τμήμα Ιστορίας και Αρχαιολογίας του Πανεπιστημίου Ιωαννίνων, η οποία παρουσίασε τη στενή σχέση ιστορίας – μουσικής – κινηματογράφου.
     115
1821
]]></page><page Index="116" isMAC="true"><![CDATA[   1821
   Αγώνας Αντιλογίας
Ιστορική Αντιλογία «Ο ρόλος των Φιλελλήνων στην Ελληνική Επανάσταση ήταν μόνο θετικός» διεξήχθη για τους μαθητές της Β’ Λυκείου Μ. Αράπη, Σ. Βραχνού, Μ. Κοκκόνη, Α. Κούρτη, Θ. Παπαφράγκου και Γ. Χατζηδημητρίου, με τη βοήθεια των καθηγητριών κ.κ. Μ. Δακορώνια και Α. Σιατραβάνη. Το πρόγραμμα εντάσσεται στους εορτασμούς για τα 200 χρόνια από την Ελληνική Επανάσταση και υποστηρίζεται από το Ίδρυμα Λαμπράκη, τον Όμιλο για την Ιστορική Εκπαίδευση στην Ελλάδα και το Ινστιτούτο Ρητορικών και Επικοινωνιακών Σπουδών. Το debate παρακολούθησε η Β’ Λυκείου, η οποία συμμετείχε ενεργά ως κοινό κάνοντας ερωτήσεις στους ομιλητές και ψηφίζοντας τον Αντίλογο ως νικητή.
Δράσεις στην τάξη
1. Οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου προσέγγισαν μέσα από την τέχνη το ηρωικό γεγονός της Εξόδου του Μεσολογγίου: συζήτησαν με αφορμή τον πίνακα «Η έξοδος του Μεσολογγίου» του Θ. Βρυζάκη αφού τον συνέθεσαν μόνοι τους ως παζλ ψηφιακά και απόλαυσαν μελοποιημένο απόσπασμα από το έργο «Ελεύθεροι Πολιορκημένοι» σε στίχους Δ. Σολωμού και μουσική Γ. Μαρκόπουλου.
2. Μαθητές του Γυμνασίου συνομίλησαν με τη Διδάκτορα του Πανεπιστημίου της Οξφόρδης, Καθηγήτρια Νεότερης Ιστορίας στο Ανοιχτό Πανεπιστήμιο, κα Κατερίνα Γαλάνη με θέμα «Ήρωες 1821: ξεχασμένοι στο χρονοντούλαπο της ιστορίας ή διαχρονικά πρότυπα για μίμηση;» Μερικά από τα ερωτήματα που τέθηκαν ήταν: Οι ήρωες της Επανάστασης συνεχίζουν να εμπνέουν; Ήρωες ή καθημερινοί άνθρωποι; Ποιοι ήταν οι πρωταγωνιστές της Ελληνικής Επανάστασης; Ποια ήταν η θέση των γυναικών;
3. Μαθητές της α’ Γυμνασίου δημιούργησαν ένα τρισδιάστατο ψηφιακό παιχνίδι γνώσεων με το οποίο συμμετείχαν στον Πανελλήνιο Μαθητικό Διαγωνισμό δημιουργίας ψηφιακών έργων με τίτλο “Hack the Map: Η Χάρτα του Ρήγα”
4. Μαθητές του Ομίλου Δημοσιογραφίας ηχογράφησαν σύντομο ραδιοφωνικό μήνυμα για τη συμμετοχή τους στον Μαθητικό Διαγωνισμό Ραδιοφωνικού Μηνύματος και Τραγουδιού «Κάν’ το ν’ ακουστεί 2021» με τίτλο «Από το Εγώ στο Εμείς» και στόχο την ανάδειξη της αλληλεγγύης και της συλλογικότητας .
 1821
   116
]]></page><page Index="117" isMAC="true"><![CDATA[  Εορτασμός 25ης Mαρτίου 1821 Fte Nationale du 25 Μars 1821 National Celebration 25th March 1821
“Όποιος ελεύθερα συλλογάται, συλλογάται καλά”. - Ρήγας Φεραίος
Οι μαθητές μας του Γυμνασίου και του Λυκείου γιόρτασαν την Επέτειο της 25ης Μαρτίου κάνοντας μια αναδρομή στα γεγονότα που οδήγησαν το Έθνος στην επανάσταση. Στο πλαίσιο της διαδικτυακής γιορτής, θυμήθηκαν τις χρονολογίες – ορόσημα της Επανάστασης, τους ήρωες που άφησαν το στίγμα τους και κυρίως τις αξίες που η επέτειος των 200 χρόνων από το 1821 αναδεικνύει. Αναφερθήκαμε στα Κρυφά Σχολειά που αναζωπύρωσαν την αγάπη των Ελλήνων για τα γράμματα και αποτέλεσαν έναν τρόπο αντίστασης του λαού. Η οργάνωση της Φιλικής Εταιρείας και η εμφάνιση του Φιλελληνικού κύματος από την Ευρώπη αποτέλεσαν παράγοντες που βοήθησαν τον υποδουλωμένο λαό να αντισταθεί και να διεκδικήσει την ελευθερία του. Μέλη της χορωδίας της Σχολής – μαθητές, απόφοιτοι και εκπαιδευτικοί – απέδωσαν με εκφραστικότητα το τραγούδι «Τσάμικος» σε στίχους Ν. Γκάτσου και μουσική Μ.Χατζιδάκι.
Επιπλέον, οι μαθητές του Λυκείου παρακολούθησαν εισήγηση της κ. Μ. Ρεπούση, Καθηγήτριας Ιστορίας του Α.Π.Θ. και συζήτησαν μαζί της τους προβληματισμούς τους. Τη γιορτή του Γυμνασίου επιμελήθηκαν η κ. Ε. Διαμαντάρα και ο κ. Γ. Ξενόπουλος τη γιορτή του
Λυκείου η κ. Α.Μ. Δελία και ο κ. Μ. Μοναστηριώτης, ενώ τη χορωδία συντόνισε ο κ. Δ. Μούσουρας.
       117
EOΡΤΑΣΜΟΣ 25ΗΣ ΜΑΡΤΙΟΥ
 ]]></page><page Index="118" isMAC="true"><![CDATA[   Πολιτισμός Culture Cultural events
«Αντιγόνη» - Αρχαίο θέατρο Ζέας
Οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ γυμνασίου παρακολούθησαν την παράσταση «Αντιγόνη» στο αρχαίο θέατρο της Ζέας, στον αύλειο χώρο του Αρχαιολογικού Μουσείου Πειραιά στο πλαίσιο του προγράμματος «Από το Μουσείο στο Θέατρο. Ανιχνεύοντας τη Θεατρική Πράξη της Αρχαίας Τραγωδίας», ώστε να αφομοιώσουν τις γνώσεις από το μάθημα των αρχαίων συνδέοντάς τις με την εμπειρία.
Kinderdocs
Το Kinderdocs αποτελεί ένα φεστιβάλ ντοκιμαντέρ
για παιδιά και νέους και προσφέρει υψηλού
επιπέδου βραβευμένα ντοκιμαντέρ σε συνδυασμό
με εκπαιδευτικά προγράμματα ειδικά σχεδιασμένα
για κάθε ταινία και κάθε ηλικία. Οι μαθήτριες και οι
μαθητές της α’ Γυμνασίου παρακολούθησαν την ταινία
«Καλημέρα κ. Φώτη» και συνομίλησαν μέσω zoom με
τη σκηνοθέτιδα κ. Δήμητρα Κουζή. Τα παιδιά της β’ γυμνασίου παρακολούθησαν την ταινία Dancing for you με θέμα την οικογενειακή αγάπη αλλά και την απώλεια και της γ’ Γυμνασίου το Inventing tomorrow, στο οποίο καινοτόμοι έφηβοι επιστήμονες αναπτύσσουν λύσεις για τα περιβαλλοντικά προβλήματα.
Μια μέρα χωρίς – Θέατρο Τέχνης
«Τι συνέπειες έχουν οι πράξεις του διαδικτυακού κόσμου στον πραγματικό; Τα πρόσωπα της ιστορίας, ο καθένας με τις δικές του εμμονές και εξαρτήσεις, με τις δικές του αδυναμίες και ανασφάλειες ψάχνουν να βρουν τη δύναμη να ζήσουν μια μέρα χωρίς όλα αυτά που βαραίνουν την ψυχή τους».
Παράσταση βασισμένη σε υλικό συνεντεύξεων συμμετεχόντων σε προγράμματα του ΚΕΘΕΑ, με θέμα την εξάρτηση από το διαδίκτυο.
Γυάλινος κόσμος – Εθνικό Θέατρο
Τα παιδιά της β’ Γυμνασίου παρακολούθησαν σε απευθείας μετάδοση από το Εθνικό Θέατρο την παράσταση «Γυάλινος Κόσμος» του Τενεσί Ουίλιαμς, ένα έργο για τις εύθραυστες ισορροπίες.
      ΠΟΛΙΤΙΣΜΟΣ
      118
]]></page><page Index="119" isMAC="true"><![CDATA[  Πολιτισμός Culture Cultural events
  Μήνας εφηβείας εκδόσεων Πατάκη
Μαθήτριες και μαθητές συμμετείχαν στα προγράμματα για εφήβους των εκδόσεων Πατάκη τα οποία υλοποιούνται με τη συνεργασία των πολυάριθμων εισηγητών από τους χώρους των γραμμάτων, των τεχνών, των επιστημών, της τεχνολογίας με σκοπό να δοθούν ερεθίσματα στους
 εφήβους. Συγκεκριμένα τα παιδιά της α’ Γυμνασίου παρακολούθησαν το πρόγραμμα «Γι’ αυτούς που δε θα μας γνωρίσουν» με τη συγγραφέα κ. Κατερίνα Σέρβη και μετά έγραψαν τι θα έβαζαν σε ένα μπαούλο για τα δισέγγονά τους.
«Θα έβαζα μέσα το αγαπημένο μου βιβλίο για να καταλάβουν καλύτερα τον χαρακτήρα μου και τις ανησυχίες μου καθώς και άλμπουμ με φωτογραφίες από οικογενειακές γιορτές και φίλους... Θέλω να πιστεύω ότι εάν έβρισκα ένα παρόμοιο μπαούλο από την προγιαγιά μου θα ήμουν πολύ χαρούμενη και συγκινημένη και θα την ένιωθα πιο κοντά μου». Λίνα Ψαρρού
«Θα ήθελα τα δισέγγονά μου μέσα απ’ ό,τι περιέχει αυτό το μπαούλο, να καταφέρουν να κάνουν ένα ταξίδι στον χρόνο και να ψηλαφίσουν τα πιο σημαντικά βιώματά μου. Θα τοποθετούσα εντός του το προσωπικό μου ημερολόγιο, επάνω στα φύλλα του οποίου θα είχαν αποτυπωθεί οι πιο μύχιες σκέψεις μου, τα ανείπωτα συναισθήματα μου καθώς και οι εμπειρίες και οι εντυπώσεις μου από τα γεγονότα που σημάδεψαν την εποχή μου... Τέλος, θα εναπόθετα ένα γράμμα προς τα δισέγγονά μου που θα ήταν μια κιβωτός αγάπης, πίστης στη δύναμη και στην αξία της ζωής και συμβουλών». Άρτεμη Κουτσίδου
Τα παιδιά της β’ Γυμνασίου παρακολούθησαν το πρόγραμμα «Έφηβη πρόσφυγας εν έτει 1453» με την κ. Βησσαρία Ζορμπά-Ραμμοπούλου και της γ’ Γυμνασίου συμμετείχαν σε ένα ιδιαίτερα ενδιαφέρον παιχνίδι μυστηρίου με τίτλο «Μια σκιά στο παράθυρο» με την κ. Λίνα Λυχναρά. Τέλος τα παιδιά του Ομίλου 1821 συνάντησαν την αγαπημένη μας κ. Μαρία Σκιαδαρέση, συγγραφέα, και συνομίλησαν μαζί της για τις σημαντικές προσωπικότητες της επανάστασης.
Ταξίδι στον χρόνο για τους μαθητές μας της α’ γυμνασίου, που παρακολούθησαν το δρώμενο του Δημοτικού Θεάτρου Πειραιά «Η Ναυμαχία της Σαλαμίνας», θεατρική αφήγηση και κινηματογραφικό οδοιπορικό στα θαλάσσια στενά της Σαλαμίνας!
Παρακολουθήσαμε «Το
απαγορευμένο ποδήλα-
το» (WADJDA) σε σε-
νάριο και σκηνοθεσία
της Χαϊφά-αλ-Μανσούρ,
την πρώτη ταινία μεγάλου μήκους
που γυρίστηκε εξ ολοκλήρου στη Σαουδική
Αραβία και η πρώτη ταινία μεγάλου μήκους με γυναίκα σκηνοθέτιδα από τη Σαουδική Αραβία.
        119
 ΠΟΛΙΤΙΣΜΟΣ
]]></page><page Index="120" isMAC="true"><![CDATA[ Κριτήρια επιλογής σπουδών και αγορά
εργασίας
Ο κύκλος ενημερωτικών δράσεων για τον
επαγγελματικό προσανατολισμό ξεκίνησε με
τη συνάντηση μαθητριών, μαθητών, γονέων
της γ’ Γυμνασίου με τον κ. Κωνσταντίνο Κότιο,
Managing Director/Career Counselor, ο οποίος ανέλυσε τα κριτήρια επιλογής σπουδών, τα επαγγέλματα με μέλλον στην Αγορά Εργασίας αλλά και τον ισχύοντα τρόπο εισαγωγής στην Τριτοβάθμια Εκπαίδευση.
  Σχολικός Επαγγελματικός Προσανατολισμός- Orientation Scolaire et Professionnelle
Career Orientation
    Τρόποι επίτευξης στόχων (γ’ Γυμνασίου)
Οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου παρακολουθήσουν εισήγηση με στόχο την κινητοποίησή τους προς την επίτευξη των στόχων τους, την προτεραιοποίηση, την καταπολέμηση της αναβλητικότητας, την αποτελεσματική μελέτη, τη διαχείριση του χρόνου και του άγχους. Η πρώτη εισηγήτρια ήταν η Δρ. Νάνσυ Μαλλέρου ιδρύτρια της Life
Clinic Group και ανάμεσα στους πρωτοπόρους του Coaching στην Ελλάδα. Η δεύτερη εισηγήτρια ήταν η κ. Μαρίνα Ψιλούτσικου που έχει διδακτορικό στη Στρατηγική των Επιχειρήσεων και διδάσκει από το 2002 στο Οικονομικό Πανεπιστήμιο Αθηνών μαθήματα
Έρευνας και Στρατηγικής.
Επαγγέλματα και κριτήρια επιλογής (β’ Γυμνασίου)
Με αφόρμηση το μάθημα της Νεοελληνικής Γλώσσας β’ Γυμνασίου ασχοληθήκαμε με τη σημασία και τα κριτήρια επιλογής επαγγέλματος και είχαμε την ευκαιρία να συνομιλήσουμε με τον κ. Νικόλαο Μαραθεύτη, Νευροχειρουργό, Χειρουργό σπονδυλικής στήλης, Διευθυντή της Ευρωκλινικής Αθηνών και τον κ. Κωνσταντίνο Δράκο, Καθηγητή Χρηματοοικονομικής, Αντιπρύτανη Οικονομικού Προγραμματισμού και Υποδομών Οικονομικού Πανεπιστημίου Αθηνών. Ο κ. Μαραθεύτης έδωσε πληροφορίες στα παιδιά για την επιστήμη της Ιατρικής, τους νέους τρόπους θεραπείας, τη συνεισφορά της τεχνολογίας αλλά και τη σημασία της διατήρησης των ηθικών αρχών ώστε να επωφελείται ο άνθρωπος. Ο κ. Δράκος πληροφόρησε τα παιδιά για τις σπουδές στα οικονομικά και τις προοπτικές των σχετικών επαγγελμάτων. Και οι δύο απάντησαν σε ερωτήσεις των παιδιών και τόνισαν ότι κάθε νέος θα πρέπει να επιλέγει επάγγελμα με βάση
τα ενδιαφέροντα και τις επιθυμίες του ώστε να αισθάνεται χαρά.
Συνάντηση με επιστήμονες - εθελοντές της πλατφόρμας επαγγελματικού
προσανατολισμού R.E.A.L. SCIECE (γ’ Γυμνασίου)
Οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου παρακολούθησαν εκπαιδευτικό πρόγραμμα της πλατφόρμας επαγγελματικού προσανατολισμού REAL Science, που λειτουργεί ως μεσάζων μεταξύ εκπαιδευτικών και επιστημόνων εθελοντών σε όλο τον κόσμο. Οι στόχοι του προγράμματος είναι να καταστεί η «επιστήμη ρεαλιστική, κατανοητή, προσβάσιμη και άμεσα εφαρμόσιμη σε όλους τους μαθητές, μέσα από τις συμβουλές και εμπειρίες καταξιωμένων ερευνητών και επιστημόνων». Τα παιδιά παρακολούθησαν εισηγήσεις των κ.κ. Κατερίνα Καραγιάννη (Βιοϊατρικές επιστήμες), Ηρώ Κολιάκου (Βιοφυσική-Εκπαίδευση), Νάνσυ Μεγρέμη (Ιστορία
     120
της Επιστήμης), Νικολέτα Νίκου (Βιομοριακές Επιστήμες).
ΣΕΠ
]]></page><page Index="121" isMAC="true"><![CDATA[ 100 mentors
Εκπαιδευτικοί και μαθητές των β’ και γ’ Γυμνασίου συνεργάστηκαν με την εκπαιδευτική πλατφόρμα 100mentors. Πρόκειται για ένα δίκτυο 300 πανεπιστημίων, 500 εταιρειών, 4000 μεντόρων που δίνουν την ευκαιρία σε μαθητές να θέτουν ερωτήματα και να παίρνουν έγκυρες απαντήσεις. Με τον τρόπο αυτό συνδέονται τα σχολικά διδακτικά αντικείμενα του σήμερα με τις πραγματικές
εμπειρίες του αύριο, οι μαθητές συμμετέχουν ενεργά στη μαθησιακή τους πορεία, καλλιεργούν δεξιότητες έρευνας και επικοινωνίας, εμπνέονται για να χτίσουν το μέλλον τους. Η συνεργασία με την εκπαιδευτική αυτή πλατφόρμα θα συνεχιστεί δεδομένου ότι η μάθηση αποτελεί ένα διαρκές ταξίδι στον κόσμο!
Εκπαιδευτικό πρόγραμμα με θέμα τη Ναυτιλία και τον Τουρισμό από το Young Executives
Shipping (γ’ Γυμνασίου)
Οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου παρακολούθησαν εισηγήσεις για τις προοπτικές του Ελληνικού Ναυτιλιακού Πλέγματος και για τις σπουδές αυτού του επαγγελματικού φάσματος από την κ. Δανάη Μπεζαντάκου, Concept Founder του Young Executives Shipping (YES) Forum, την κ. Φαίη Σκεντέρη, επιστημονική συνεργάτη του BCA College και τον κ. Ηλία Παύλου, Διευθυντή Προγραμμάτων σε μεταπτυχιακό και προπτυχιακό επίπεδο στους τομείς της Ναυτιλίας και της Λογιστικής & Χρηματοοικονομικών του BCA College.
Learning Business (γ’ Γυμνασίου)
Με ξεναγό τους τη Δρ. Βάλια Τσοπόκη, Επιστημονική Διευθύντρια του τμήματος Υγείας της εταιρείας GEP S.A., οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου συμμετείχαν στο πρόγραμμα Learning Business και γνώρισαν τον χώρο των Επιστημών & Επαγγελμάτων Υγείας. Η δράση Learning Business υλοποιείται από την εταιρεία πολιτιστικών κι επιχειρηματικών δράσεων D2 και επιδιώκει τη διασύνδεση της εκπαιδευτικής με την επιχειρηματική κοινότητα.
Σχολικός Επαγγελματικός Προσανατολισμός- Orientation Scolaire et Professionnelle Career Orientation
    Ιστορίες επιτυχίας
Στο πλαίσιο του Σχολικού επαγγελματικού προσανατολισμού πραγματοποιήθηκε
απογευματινή εκδήλωση με τίτλο «Ιστορίες Επιτυχίας» όπου καταρχάς
τοποθετήθηκε η κ.Ναταλία Δεληγιώργη αναλύοντας το θέμα «Πώς σχεδιάζουμε
τους στόχους μας και πώς τους πετυχαίνουμε παραμένοντας δυνατοί». Στη
συνέχεια, αφηγήθηκαν ιστορίες επιτυχίας απόφοιτοι της Σχολής μας που
έχουν διακριθεί για τις ακαδημαϊκές επιδόσεις τους και την επαγγελματική τους
πορεία σε ποικίλους επιστημονικούς χώρους. Με την παρουσία τους μας τίμησαν οι κ.κ. Θ. Λύκος, Ανθυπολοχαγός Πυροβολικού, Θ. Παΐζης, Legal Officer στη Γενική Διεύθυνση Πληροφορικής της Ευρωπαϊκής Επιτροπής, Β. Παναγιώτου, Αρχιτέκτων Μηχανικός, Msc Architectural Engineering, Environmental Design (University of Bath), Ν. Παναγιώτου, Παιδίατρος – Παιδοπνευμονολόγος, Msc Διαχείριση κρίσεων στον τομέα της Υγείας, Msc Στρατηγικές ανάπτυξης της εφηβικής υγείας, Γ. Πατηνιώτη, Legal counsel at Angelicoussis group, Β. Τατάνης, Χειρουργός
Ουρολόγος – Ανδρολόγος, Fellow στην παιδοουρολογία στο Hacettepe University Hospital, Υποψήφιος διδάκτωρ Ιατρικής Σχολής Πανεπιστημίου Αθηνών. Οι απόφοιτοί μας μοιράστηκαν μαζί μας τις εμπειρίες τους και εξήγησαν τους λόγους για τους οποίους η προσωπική τους διαδρομή αποτελεί “success story”. Συνεχίζοντας τις ιστορίες επιτυχίας τον Ιούνιο ο απόφοιτος της Σχολής μας κ. Ηλίας Τζελέπης, Υποψήφιος Διδάκτωρ Ιατρικής Επιστήμης στο Karolinska Institutet της Στοκχόλμης, συνομίλησε μέσω zoom με τα παιδιά της β’ Γυμνασίου.
      121
ΣΕΠ
]]></page><page Index="122" isMAC="true"><![CDATA[  Φυσικές Επιστήμες Sciences et dcouvertes Science
        e-twinning
Κατά το σχολικό έτος 2020-2021 μαθητές του ομίλου της α’ Γυμνασίου έλαβαν μέρος στο πρόγραμμα e-twinning με υπεύθυνη εκπαιδευτικό την κα Ε. Μπουχάγερ. Συνεργάστηκαν με τα σχολεία Szkoła Podstawowa nr 2 w Mielcu από την Πολωνία, Nevşehir Private Simya Secondary School από την Τουρκία και Osnovna škola Pavao
Belas από την Κροατία πάνω στο θέμα «Πρόσωπο με πρόσωπο με τα είδη υπό εξαφάνιση». Τα παιδιά των τεσσάρων σχολείων γνωρίστηκαν, έπαιξαν παιχνίδια που δημιούργησαν τα ίδια, παρουσίασαν τα υπό εξαφάνιση ζώα της κάθε χώρας, συναντήθηκαν μέσω zoom, πρότειναν τρόπους για τη σωτηρία των ειδών που βρίσκονται σε κίνδυνο και τέλος, δημιούργησαν ένα eBook με όλες τις δραστηριότητές τους.
EU-CONEXUS - Think Smart, Create Green.
Ο διαγωνισμός προωθήθηκε από το Γεωπονικό Πανεπιστήμιο Αθηνών και είχε στόχο να αποκτήσουν τα παιδιά πράσινη συνείδηση και να προετοιμαστεί το έδαφος για μία συνειδητή επιλογή στη μετέπειτα πορεία και εκπαίδευσή τους. Τα παιδιά θα έπρεπε, αφού γνωρίσουν τη σημασία και τις ιδιότητες μιας βιώσιμης πόλης να δημιουργήσουν μία αφίσα, όπου θα παρουσίαζαν τη δική τους ιδανική βιώσιμη πόλη. Η αφίσα που δημιούργησαν οι μαθήτριες Κατερίνα Κυριακάκη και Ιωάννα Μαμάη της β’ Γυμνασίου με τη βοήθεια του καθηγητή κ. Ν. Σβoλόπουλου αρχικά προκρίθηκε ανάμεσα στις δέκα καλύτερες. Στη συνέχεια, με την βοήθεια
της κας Ε. Μπουχάγερ, προετοιμάστηκαν ώστε οι μαθήτριες να παρουσιάσουν το έργο τους και να απαντήσουν σε ερωτήσεις της κριτικής επιτροπής στα Αγγλικά και κατάφεραν να καταλάβουν την τρίτη θέση στον διαγωνισμό.
ASF-Χημεία και καθημερινή ζωή
Μαθητές του Λυκείου που εργάστηκαν στο project «Χημεία και καθημερινή ζωή» υπό την επίβλεψη του κ. Μ. Ιωάννου παρουσίασαν την εργασία τους στο αντίστοιχο workshop του
Athens Science Virtual Festival 2021. Το workshop τίμησαν με την παρουσία τους οι κ.κ.
Νάσος Παπαδόπουλος (Πρόεδρος της Ε.Ε.Χ.) και Γιάννης Παπαχρήστος (Οργανωτική Επιτροπή ASF)..
Project Based Learning
Στο πλαίσιο του μαθήματος της γε- ωγραφίας α’ και β’ Γυμνασίου με την επίβλεψη του κ. Γ. Κοϊνάκη οι μαθητές ασχολήθηκαν με ποικίλα θέματα και έκαναν ευφάνταστες παρουσιάσεις, αποδεικνύοντας πως συνεργασία και δημιουργικό- τητα συμπορεύονται..
       122
ΦΥΣΙΚΕΣ ΕΠΙΣΤΗΜΕΣ
]]></page><page Index="123" isMAC="true"><![CDATA[      Φυσικές Επιστήμες Sciences et dcouvertes Science
Διαγωνισμοί Φυσικής και Χημείας.
Μαθητές όλων των τάξεων προετοιμάστηκαν και συμμετείχαν στους Πανελλήνιους Διαγωνισμούς Φυσικής που διοργανώθηκαν από την Ένωση Ελλήνων Φυσικών και από την Ελληνική Εταιρεία Φυσικής για την Επιστήμη και την Εκπαίδευση, όπου απέσπασαν εξαιρετικές βαθμολογίες. Στη β’ φάση του διαγωνισμού της Ένωσης Ελλήνων Φυσικών προκρίθηκαν οι μαθήτριες Μαρία- Μαλαματή
Παπαδοπούλου της Γ’ Λυκείου, Ζωή Μαμάη της γ’ Γυμνασίου και Άρτεμη Κουτσίδου, Αρμελίνα Σαρμπάνη της α’ Γυμνασίου. Στον 34ο Πανελλήνιο διαγωνισμό
Χημείας η μαθήτρια της Β’ Λυκείου Χριστίνα Ψιλιά κατέλαβε την 4η θέση.
  Πείραμα Ερατοσθένη
Στις μέρες της φθινοπωρινής και εαρινής ισημερίας με την βοήθεια των καθηγητών κας Ε. Θεοδωρίδη και κ. Σ. Στουραΐτη πραγματοποιήθηκε ένα από τα 10 ομορφότερα πειράματα στην ιστορία της Φυσικής, το πείραμα του Ερατοσθένη. Στις 22 Σεπτεμβρίου μαθητές της Στ’ Δημοτικού και γ’ Γυμνασίου εκτέλεσαν το πείραμα στην ταράτσα του σχολείου μας
ενώ στις 20 Μαρτίου μαθητές γ’ Γυμνασίου εκτέλεσαν το πείραμα στο σπίτι τους με οδηγίες που τους δόθηκαν και συναντήθηκαν διαδικτυακά με μαθητές του Γυμνασίου Saint Joseph Πεύκης για να σχολιάσουν τα αποτελέσματά τους.
Η Επιστήμη συναντά την Τέχνη!
Η μαθήτρια της β’ Γυμνασίου Φωτεινή Βέλλιου με την βοήθεια του καθηγητή εικαστικών κ. Ν. Σβολόπουλου φιλοτέχνησε έργο με τίτλο «Οι Περσείδες της Ψυχής» για τη συμμετοχή της στον Πανελλήνιο Διαγωνισμό της Ένωσης Ελλήνων Φυσικών Διαστημικές Εικόνες και Καλλιτεχνικές Εκφράσεις, ο οποίος είχε ως αφετηρία δημιουργίας το έργο “Έναστρη Νύχτα” του Van Gogh. Το έργο της μαθήτριάς μας κατέλαβε την 3η θέση!
Παγκόσμια Ημέρα Μετεωρολογίας
Με την ευκαιρία της της Παγκόσμιας Ημέρας Μετεωρολογίας ο κ. Γ. Κοϊνάκης μίλησε στις τρεις τάξεις του Γυμνασίου και στο τμήμα Α3 Λυκείου με θέμα: «Μετεωρολογία και άνθρωπος: Μια διαχρονική συνύπαρξη» όπου παρουσίασε τη συμβολή των Εθνικών Μετεωρολογικών και Υδρολογικών Υπηρεσιών στην ασφάλεια και στην ευημερία της κοινωνίας καθώς και τη σύνδεση του ωκεανού, του κλίματος και του καιρού μέσα στο σύστημα της Γης.
      123
ΦΥΣΙΚΕΣ ΕΠΙΣΤΗΜΕΣ
]]></page><page Index="124" isMAC="true"><![CDATA[   Φυσικές Επιστήμες Sciences et dcouvertes Science
   Posidonia oceanica
Τα παιδιά της α’ Γυμνασίου παρακολούθησαν εξ’ αποστάσεως το πρόγραμμα περιβαλλοντικής
Δημοσιογράφοι για
το περιβάλλον
Οι μαθητές του ομίλου
Δημοσιογραφίας, επικουρούμενοι από
την κα. Μ. Πατέρα και τον κ. Γ. Κοϊνάκη, συμμετέχοντας στο δίκτυο «Δημοσιογράφοι για το περιβάλλον», πήραν μία πολύ ενδιαφέρουσα συνέντευξη από την κα. Έλενα Φλόκα, Καθηγήτρια στο τμήμα Φυσικής του Πανεπιστημίου Αθηνών (Τομέας Φυσικής Περιβάλλοντος - Μετεωρολογίας). Πήραν απαντήσεις για θέματα καθημερινά αλλά και για θέματα που απασχολούν την παγκόσμια κοινότητα.
  εκπαίδευσης
Εκπαίδευσης
οικοσύστημα
χρησιμοποιεί
Ποσειδωνίας
θάλασσας καλύπτεται από τα λιβάδια της posidonia oceanica, ένα ανώτερο θαλάσσιο φυτό που κινδυνεύει από την έντονη οικιστική ανάπτυξη.
του Κέντρου Περιβαλλοντικής Λαυρίου «Θάλασσα – παράκτιο – posidonia oceanica», το οποίο ως μελέτη περίπτωσης το λιμάνι της στο Λαύριο όπου ο πυθμένας της
 SNF
Μαθητές των β ́, γ ́ Γυμνασίου και της Β’ Λυκείου με την βοήθεια της κας Ε. Θεοδωρίδη και του κ. Σ. Στουραΐτη συμμετείχαν στην ομάδα πιλοτικής εφαρμογής και αξιολόγησης του νέου εκπαιδευτικού υλικού που διαμορφώνεται από το Κέντρο Πολιτισμού Ίδρυμα Σταύρος Νιάρχος – ΚΠΙΣΝ. Οι μικρότεροι διέτρεξαν το ψηφιακό υλικό με τίτλο «Το κλίμα αλλάζει», ενώ οι μεγαλύτεροι το ψηφιακό εργαστήριο design thinking με τίτλο «Μία πόλη, ένα οικοσύστημα».
Ηφαίστεια
Οι μαθητές της α’ Γυμνα- σίου περιεργάστηκαν και μελέτησαν ηφαι-
στειογενή πετρώματα στο πλαίσιο του μα- θήματος της Γεωγρα- φίας, αξιοποιώντας
υλικό της μουσειοβα- λίτσας «Ηφαίστεια» του Μουσείου Φυσι-
 ΦΥΣΙΚΕΣ ΕΠΙΣΤΗΜΕΣ
     124
κής Ιστορίας.
]]></page><page Index="125" isMAC="true"><![CDATA[  Skype in the classroom
Φυσικές Επιστήμες Sciences et dcouvertes Science
   Στις αρχές Νοεμβρίου οι μαθητές του τμήματος β3 Γυμνασίου πραγματοποίησαν με την βοήθεια του κ. Γ. Κοϊνάκη διαδικτυακή σύνδεση με μαθητές σχολείου της Ινδίας όπου αντάλλαξαν
απόψεις σε θέματα πανδημίας Covid-19, τηλεκπαίδευσης και κλιματικής αλλαγής.
Υιοθετώντας ένα πλοίο
Στο πλαίσιο ενός προγράμματος που εκπονήθηκε από την Project Connect – Adopt a Ship και με την βοήθεια της κας Ο. Δρακουλάκου, οι μαθητές του β1 Γυμνασίου Αριάδνη Γρίβα, Στέλλα Ρέμπελου, Ειρήνη Σαλίχου, Νεφέλη Σαχινίδη και Κατερίνα Κυριακάκη
είχαν την ευκαιρία να ταξιδέψουν ως “στεριανοί ναύτες” στα ταξίδια ενός πλοίου. Όλοι οι μαθητές απάντησαν σε ένα ερωτηματολόγιο και στη συνέχεια έγραψαν μια επιστολή προς τον καπετάνιο ενός πλοίου θέτοντάς
του ερωτήματα για το πλοίο, τα ναυτικά επαγγέλματα, την ζωή στην θάλασσα, την πορεία του ταξιδιού κ.ά. Η συμμετοχή τους στο πρόγραμμα ολοκληρώθηκε με δύο εργασίες, για το λιμάνι του Πειραιά και τα πλοία Liberty.
   Bravo Schools
Φέτος η υποψηφιότητα του Γυμνασίου για τον διαγωνισμό Bravo Schools, προήλθε από την α’ τάξη με την καθοδήγηση του κ. Κοϊνάκη. Η εργασία με τίτλο «Μετεωρολογικές Μετρήσεις - Μελέτη Μικροκλίματος με χρήση μετεωρολογικού σταθμού του σχολείου» αφορά στη γνωριμία των μαθητών με τα καιρικά φαινόμενα και με τη λήψη μετρήσεων από τον μετεωρολογικό σταθμό που είναι εγκατεστημένος στην ταράτσα του κτιρίου της Σχολής. Το σχολείο μας έλαβε έπαινο συμμετοχής και διατηρεί τη θέση του στο Διεθνές Σχολικό Δίκτυο του World’s Largest Lesson και στο Δίκτυο Σχολείων Πρεσβευτών για τους 17 Παγκόσμιους Στόχους in Αction SDGs Schools Club.
    Particle Therapy Masterclass
Τα ερευνητικά κέντρα CERN και GSI, το Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης, το ΕΚΕΦΕ Δημόκριτος και το Γενικό Νοσοκομείο Παπαγεωργίου Θεσσαλονίκης με την υποστήριξη της Δημόσιας Κεντρικής Βιβλιοθήκης της Βέροιας, και της Περιφέρειας Κεντρικής Μακεδονίας παρουσίασαν το Σάββατο 6 Μαρτίου 2021, ένα μοναδικό Masterclass για μαθητές Λυκείου, για τη χρήση της Φυσικής επιστήμης πάνω στην Ιατρική Θεραπεία. Το νέο αυτό Particle Therapy Masterclass, επέτρεψε στους μαθητές της Β’ Λυκείου να ενημερωθούν για καινοτόμες ερευνητικές μεθόδους.
  125
ΦΥΣΙΚΕΣ ΕΠΙΣΤΗΜΕΣ
]]></page><page Index="126" isMAC="true"><![CDATA[  Μαθητικές εκλογές
Les lections de l’ cole / Students’ elections
A2
 ΔΕΚΑΠΕΝΤΑΜΕΛΕΣ ΜΑΘΗΤΙΚΟ ΣΥΜΒΟΥΛΙΟ ΛΥΚΕΙΟΥ 2020-21
          A1
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
B1
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Χριστίνα Κογιαλού
Γιάννης Χατζηκλημάνογλου Ιωάννης Δουράμπεης Κατερίνα Παπαδημητροπούλου Άγγελος Κλόκουζας
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Χρυσάνθη Μπουσγολίτη Σαββίνα Ανδριώτη Στέφανος Νταμάν
Άρης Ντάκος
Άννα Φωτιάδου
A3
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
B3
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Φραγκίσκη Καστρινέλλη Παναγιώτα Πατέλη Χριστίνα Καρυοφύλλη Δημήτρης Φειδάς Γιώργος Πιτσαργιώτης
      Δημήτρης Δέδες Διονύσης Λυριντζής Μάκης Μπαχάς Δημήτρης Ατσίδης Μαίρη Περέρα
B2
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Μαριανίνα Γκουτζουρή Νικολέττα Ζαχαροπούλου Μαρία Κατσαρού Δέσποινα Παπαργύρη Χριστίνα Ψιλιά
Μαρία Κοκκόνη Μαριάννα Αράπη Δήμητρα Αντώναρου Θοδωρής Παπαφράγκου Γιάννης Χτζηδημητρίου
     126
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Μιχάλης Ξηρίδης
Άρης Ξηρίδης
Τίνα Σαουάχ
Νίκος Αντίκας
Ζαχαρίας Νικολογιάννης
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
Παναγιώτης Μάμουλας Σταύρος Παπασταύρου Στέλιος Ανδρεουλάκης Μαρία Παπαδοπούλου Παντελής Χατζηγεωργίου
 ΠΡΟΕΔΡΟΣ: ΜΑΜΟΥΛΑΣ ΠΑΝΑΓΙΩΤΗΣ ΑΝΤΙΠΡΟΕΔΡΟΣ: ΚΟΥΡΤΗ ΑΝΑΣΤΑΣΙΑ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ: ΠΑΠΑΦΡΑΓΚΟΥ ΘΕΟΔΩΡΟΣ-ΜΙΧΑΗΛ ΤAMIΑΣ: ΣΟΝΙΑ ΑΡΒΑΝΙΤΟΓΕΩΡΓΟΥ
ΜΕΛΗ: ΧΑΤΖΗΚΛΗΜΑΝΟΓΛΟΥ ΓΙΑΝΝΗΣ, ΑΜΙΡΑΛΗΣ ΓΙΩΡΓΟΣ, ΔΕΜΕΡΟΥΤΗΣ ΑΓΓΕΛΟΣ, ΚΑΠΙΡΗΣ ΣΤΕΦΑΝΟΣ, ΓΡΙΒΑ ΑΝΤΖΕΛΙΝΑ, ΚΛΟΚΟΥΖΑΣ ΔΗΜΗΤΡΗΣ, ΜΠΑΧΑΣ ΓΕΡΑΣΙΜΟΣ, ΚΑΡΑΧΑΛΙΟΣ ΔΙΑΜΑΝΤΗΣ, ΓΡΙΒΑΣ ΝΙΚΟΣ, ΠΑΠΑΔΟΠΟΥΛΟΥ ΜΑΡΙΑ, ΤΡΑΝΟΥ ΧΡΙΣΤΙΝΑ
Γ1
Γ2
ΕΚΛΟΓΕΣ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="127" isMAC="true"><![CDATA[  Μαθητικές εκλογές Les lections de l’ cole / Students’ elections
A3
     A1
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΣΤΑΥΡΟΥΛΑ ΜΠΑΖΑΚΟΥ ΣΤΑΘΗΣ ΜΑΝΙΑΤΗΣ ΜΑΡΙΛΙΑ ΑΪΒΑΤΟΓΛΟΥ ΒΕΡΕΝΙΚΗ ΛΕΙΒΑΔΙΤΗ ΛΥΔΙΑ ΤΖΑΜΑΚΟΥ
A2
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΜΥΡΤΩ ΜΑΣΤΕΛΛΟΥ ΔΑΝΑΗ ΓΙΑΝΝΟΥΛΗ ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΧΑΛΚΙΑΣ ΜΑΡΙΝΕΛΑ ΒΑΣΑ ΑΡΤΕΜΙΣ ΚΟΥΤΣΙΔΟΥ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΔΑΦΝΗ ΛΙΝΤΕ ΕΒΕΛΙΝΑ ΜΕΝΟΓΛΟΥ ΑΡΜΕΛΙΝΑ ΣΑΡΜΠΑΝΗ ΜΙΧΑΛΗΣ ΖΑΜΑΡΙΑΣ ΔΙΟΝΥΣΗΣ ΜΑΡΑΓΚΟΣ
      B1 B2 B3
    ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΧΡΗΣΤΟΣ ΧΟΥΛΙΑΡΑΣ ΕΙΡΗΝΗ ΣΑΛΙΧΟΥ ΟΔΥΣΣΕΑΣ ΛΕΣΚΟ ΙΣΑΒΕΛΛΑ ΜΠΟΥΣΓΟΛΙΤΗ ΑΝΝΑ ΣΤΑΜΑΤΗ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΑΝΤΩΝΗΣ ΜΟΜΤΖΟΣ ΙΩΑΝΝΗΣ ΓΚΟΛΕΜΗΣ ΟΔΥΣΣΕΑΣ ΔΡΙΤΣΑΣ ΣΑΒΒΑΣ ΔΡΑΚΟΣ ΘΕΟΔΩΡΑ ΜΑΡΑΓΚΟΥ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΜΥΛΩΝΑΚΗΣ ΜΕΛΙΝΑ ΡΕΛΑΚΗ
ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΤΣΙΡΟΣ
ΣΤΕΛΛΑ ΚΑΠΑΚΤΣΟΓΛΟΥ ΕΜΜΑΝΟΥΕΛΑ ΜΟΥΤΣΑΤΣΟΥ
   Γ1 Γ2 Γ3
    ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΠΑΝΤΣΙΟΣ ΓΙΩΡΓΟΣ ΤΡΙΑΝΤΑΦΥΛΛΟΥ ΣΟΦΙΑ ΕΣΚΙΟΓΛΟΥ ΑΝΤΩΝΗΣ ΔΕΛΑΤΟΛΛΑΣ ΓΙΩΡΓΟΣ ΦΡΟΥΖΑΚΗΣ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΥΡΩ ΠΑΠΠΑ
ΣΟΦΙΑ ΣΙΔΕΡΑΚΗ ΓΕΩΡΓΙΑ ΣΚΛΑΒΟΥ ΑΡΙΣΤΟΤΕΛΗΣ ΝΟΣΗΣ ΙΑΣΩΝ ΠΑΥΛΗΣ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ ΤΑΜΙΑΣ ΜΕΛΟΣ ΜΕΛΟΣ
ΘΕΟΔΩΡΑ ΣΦΥΡΗ ΓΙΩΡΓΟΣ ΔΗΜΗΤΡΙΟΥ ΕΙΡΗΑΝΝΑ ΚΑΤΣΙΦΗ ΟΛΓΑ ΑΛΙΦΡΑΓΚΗ ΓΙΑΝΝΗΣ ΚΑΛΑΜΑΡΗΣ
  ΔΕΚΑΠΕΝΤΑΜΕΛΕΣ ΜΑΘΗΤΙΚΟ ΣΥΜΒΟΥΛΙΟ
ΠΡΟΕΔΡΟΣ:ΓΙΩΡΓΟΣ ΑΛΕΒΙΖΑΚΗΣ
ΑΝΤΙΠΡΟΕΔΡΟΣ: ΟΛΓΑ ΑΛΙΦΡΑΓΚΗ
ΓΡΑΜΜΑΤΕΑΣ: ΥΡΩ ΠΑΠΠΑ
ΤΑΜΙΑΣ: ΓΙΩΡΓΟΣ ΞΑΜΩΝΑΚΗΣ
ΜΕΛΗ: ΓΙΑΝΝΗΣ ΚΑΛΑΜΑΡΗΣ, ΜΙΧΑΗΛ ΣΙΨΗΣ, ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΧΑΛΚΙΑΣ, ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΚΑΠΠΑΣ, ΦΙΛΑΝΘΗ ΓΑΣΠΑΡΑΤΟΥ, ΙΡΙΣ ΦΕΛΑ, ΣΟΦΙΑ ΣΙΔΕΡΑΚΗ, ΚΕΛΛΥ ΛΑΟΥΛΑΚΟΥ, ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΜΑΡΙΔΑΚΗΣ, ΑΡΜΕΛΙΝΑ ΣΑΡΜΠΑΝΗ, ΓΙΑΝΝΗΣ ΚΟΛΟΚΥΘΑΣ.
   127
]]></page><page Index="128" isMAC="true"><![CDATA[  Μορφωτικοί περίπατοι και εκδρομές Sorties culturelles et excursions
Field trips and excursions
      Τα παιδιά της α’ Γυμνασίου αθλήθηκαν στο Star Sport Club και της β’ Γυμνασίου έπαιξαν και ψυχαγωγήθηκαν στο Game project!
   Οι μαθήτριες και οι μαθητές της γ’ Γυμνασίου πραγματοποίησαν πεζοπορία στην Πάρνηθα!
     Η α’ Γυμνασίου έκανε πεζοπορία, φύτεψε λουλούδια και απόλαυσε τη φύση στον Βοτανικό Κήπο.
Τα παιδιά και των τριών τάξεων του Γυμνασίου αναρριχήθηκαν και πέρασαν υπέροχα στο Adventure Park!
     128
ΠΕΡΙΠΑΤΟΙ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
]]></page><page Index="129" isMAC="true"><![CDATA[ Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Μαριλένα Μαραθεύτη
Τμήματα Γυμνασίου
 A1 A1
 Μαρίλια Αϊβάτογλου
      129
Σταυρούλα Μπαζάκου
Μαρίλια Κουτσουρέλη
Παναγιώτης Γιαννακόπουλος
Χριστίνα Δασκαλάκη
Σοφία Ηλιοπούλου
Στάθης Μανιάτης
Νεφέλη Σταυρίδη
Μαριάννα Αθηνιώτη
Αλέξης Κυλιντηρέας – Ξυδούς
Λυδία Τζαμάκου
Α’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Γωγώ Μυλωνάκη
Μαρίλια Γιαννίτσα
Γρηγόρης Μπαρές
Ιωάννα Βανγκ
Σωκράτης Χαμαριάς
Πανωραία Παπαδοπούλου – Ιωαννίδη
Ελένη Καραβίδα
Ράνια Χατζηδημητρίου
Γιώργος Κατής
Φανή Χρυσοχόου
Στέλιος Καλλίτσης
Θοδωρής Κοντογεώργης
Βερενίκη Λειβαδίτη
Κωνσταντίνος Μαριδάκης
Αντωνέλα Σακκά
]]></page><page Index="130" isMAC="true"><![CDATA[A2 A2
  Έλενα Βάλβη
 Από τη φωτογράφιση έλειπαν οι
Δανάη Γιαννούλη,
Περσεφόνη Ευσταθοπούλου – Σταθακοπούλου.
   Τμήματα Γυμνασίου
Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Αντωνία Αρμάου
    130
Ευθύμης Νιάκας
Άρτεμη Κουτσίδου
Αντώνης Βασάρας
Μυρτώ Δουληγέρη,
Θεοδόσης Δούρος
Έκτορας Μπέλλος
Δήμητρα – Νεφέλη Τεμπέλη
Βασιλένια Αράπη
Ηλιάνα Μαραβέλια
Κωνσταντίνος Φειδάς
Δήμητρα Παπαδοπούλου
Α’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Σταυρία Γκούβερη
Κωνσταντίνος Νίλσεν
Μαρινέλα Βάσα
Δημήτρης Χαλκιάς
Κατερίνα Πολυκρέτη
Νικόλας Κογιαλός
Λίνα Ψαρρού
Έλενα Κοτζαμπαλτίρη
Πανανδρέας Ήτουνας
Μυρτώ Μαστέλλου
Σταμάτης Μποκόρος
Μιχαέλα Σπανού
]]></page><page Index="131" isMAC="true"><![CDATA[ Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Μάρω Γαλάνη
Τμήματα Γυμνασίου
 A3 A3
z
v
Μυρσίνη Γιαννούλη
   131
Τζώρτζης Μπαλλός
Δάφνη Λιντέ
Αναστασία Καρακατσάνη
Μυρσίνη Κραβαρίτη
Μαρία Κωστάκη
Αρετή Μουσουλέα
M
Αρμελίνα Σαρμπάνη
Ρωμανός Γεωργόπουλος
Διονύσης Μαραγκός
Ράνια Μπουζουνιεράκη
Έλενα Σαχινίδη
Α’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Δήμος Παπαδημητρόπουλος
Μιχάλης Ζαμαρίας
Χριστόφορος Τσακίρης
Αναστασία Παρσάνου
Κέλλυ Λαουλάκου
Βασίλης Καμαράτος
Δέσποινα Λιαδή
Μάριος Κωστόπουλος
Εβελίνα Μένογλου
Αργυρώ Μπαζάκου
Ηλίας Πεντάρης
Νικόλας Τσαχάκης
Μαριαρένα Κουτουξιάδου
]]></page><page Index="132" isMAC="true"><![CDATA[B1 B1
I
Φωτεινή Βέλλιου
     132
Τμήματα Γυμνασίου
Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Παρασκευή Βίλλα
Λορένα Ντρεβατάι
Πέτρος Κωστάλας
Ιζαμπέλα Γκαττ
Τάσος Διμελάς
Γιάννης Καπράλος
Νικόλας Μαραγκός
a
Βασίλης Σινογιάννης
Ζωή Αμανεζή
Οδυσσέας Λέσκο
Άννα Σταμάτη
Στέλλα Ρέμπελου
Αριάδνη Γρίβα- Σκούμπαφη
Ηλίας Ράλλης
B’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Γιώργος Γιαννακόπουλος
Ναταλία Τοτοσιάν
Ειρήνη Σαλίχου
Κατερίνα Κυριακάκη
Χρήστος Χουλιάρας
Φωτεινή Κώστα
Τάκης Κάτος
W
Άννα Λυμπέρη
Ισαβέλλα Μπουσγολίτη
Νεφέλη Σαχινίδη
]]></page><page Index="133" isMAC="true"><![CDATA[ Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Ευτυχία Μπουχάγερ
Τμήματα Γυμνασίου
 B2 B2
F
Άκης Βασιλόπουλος
M
 Από τη φωτογράφιση έλειπε ο Κυριάκος Ουανής-Σενούντα
   133
Σταυρούλα Ματθιουδάκη
Κωνσταντίνος Κάππας
Μάιρα Γαλάνη
Ιωάννης Γκολέμης
Νίκος Διμελάς
Άλκηστη Μανιού
Κατιάννα Τρακάδα
Κατερίνα Αθανασίου
Ταξιάρχης Μηλαπίδης
Κατερίνα Κουτάντε
B’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Αντώνης Μόμτζος
Σοφία Χατζηκλημάνογλου
Σοφία Γαλανάκη
Γιάννης Πηγής
Γιώργος-Οδυσσέας Δρίτσας
G
Μιράντα Φελεμέγκα
Χριστίνα Χουζούρη
Τζένη Ζιάκα
Σάββας Δράκος
Ιωάννα Μαμάη
Θεοδώρα Μαραγκού
Κωνσταντίνα Σταυροπούλου
Γιώργος Γεώργας
]]></page><page Index="134" isMAC="true"><![CDATA[B3 B3
o
Λουκία Δημητριάδου
z
a
     134
Τμήματα Γυμνασίου
Σύμβουλος καθηγητής: κ. Μάριος Σάρδης
Μαριάννα Περδίκη
Μαρίτα Μηλάτου
Δώρα Ευκαρπίδου
Θάνος Καπογιάννης
Ηλίας Παπαδόπουλος
Δημήτρης Σταθόπουλος
Χριστίνα Ανδριώτη
Βίκυ Κατσανεβάκη
Μαρίνος Πλυτάς
Εμμανουέλα Μουτσάτσου
Νικόλας Σωτηρίου
Μελίνα Ρελάκη
Δημήτρης Τσίρος
B’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Κωνσταντής Δρίτσας
Νάσος Τουλούπας
Ελευθερία Κουτσουράκη
Ματθαίος Σακελλαρίου
Κίμωνας Τσιριγωτάκης
Αρτέμης Κυλιντηρέας- Ξυδούς
Γιάννης Κολοκυθάς
Κωνσταντίνος Μυλωνάκης
Θάνια Παπαϊωάννου
Νάνσυ Σαλτού
Στέλλα Καπακτσόγλου
]]></page><page Index="135" isMAC="true"><![CDATA[ Σύμβουλος καθηγητής: κ. Μάριος Σάρδης
Τμήματα Γυμνασίου
 1
1
1
 Q
Αντώνης Δελατόλλας
v
   135
Σοφία Παπαηλιού
Γιάννης Μπουζόπουλος
z
Αργυρώ Καραγιάννη
Ευαγγελία Κοκονάκη
Δανάη Κουρλαύτη
Δημήτρης Πάντσιος
Αναστασία Σάσσαρη
Ζωή Βεντουρή
Πωλίνα Πολυκρέτη
Γιώργος Ξαμωνάκης
Γρηγόρης Στόγιας
Γ’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Μυρτώ Προβελλεγγίου
Γιώργος Τριανταφύλλου
Σοφία Εσκίογλου
Σταύρος Ραφαηλίδης
Μαρία Λεμπιδάκη
Γιώργος Φρουζάκης
Ζωή Μαμάη
Πάνος Κυρίτσης
Αντώνης Ξενόπουλος
Νταϊάν Σαρφράζ
Ιουλία Κατή
Κωνσταντίνα Παπαδοπούλου
]]></page><page Index="136" isMAC="true"><![CDATA[2
2
2
 Γιάννης Βασιλαντωνάκης
U
a
t
     136
Τμήματα Γυμνασίου
Σύμβουλος καθηγητής: κ. Γιάννης Ξενόπουλος
Αντώνης Παπαηλιού
Σωτήρης Γεωργιάκος
Δαμιανός Κάτσιος
Βάνα Λαφαζάνου
Αριστοτέλης Νόσης
Γεωργία Σκλάβου
Γιώργος Αλεβιζάκης
Υρώ Παππά
Αλέξανδρος Μητσάκης
Μιχάλης Μπούντος
Μικαέλα Μπαχλιτζανάκη
Μελίνα Σταυριανουδάκη
Ιάσονας Παυλής
Μαριάννα Φοίτου
Γ’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Φιλάνθη Γασπαράτου
Μαρκέλλα Τζαμάκου
Σοφία Σιδεράκη
Λευτέρης Τρίμης
Σαράντης Μουτσάτσος
Σοφία Λιντέ
Νικόλ Νικολοπούλου
Άκης Πανουτσόπουλος – Ρεκλείτης
Μιχαήλ Σιψής
Ελένη Καριπίδη
]]></page><page Index="137" isMAC="true"><![CDATA[ Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Μαίρη Πατέρα
Τμήματα Γυμνασίου
 3
3
3
 Άγγελος Αντωνιάδης
v
t
  o
Από τη φωτογράφιση έλειπαν οι Βασιλική Κοντάκου, Κωνσταντίνα Παντελή.
   137
Γιώργος Γαλανάκης
Γιώργος Δημητρίου
Σοφία Διμελά
Σμαράγδα Λάλου
I
Ηλίας Τσατταλιός
Όλγα Αλιφραγκή
Βασίλης Μπούντος
Γιάννης Καλαμάρης
Χρήστος Κοντογιαννόπουλος
Ίρις Φελά
Γ’ ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ
Θεοδώρα Σφυρή
Ευφροσύνη Χατζηδάκη
Χριστιάνα Αποστολίδη
Δήμητρα Ταχτατζή
Θεοδώρα Χιώτη
Ειρηάννα Κατσιφή
Ευθύμης Ζιάκας
Άννα Κούβακα
Κώστας Τριαντάφυλλος
Κατερίνα Γιαλελή
Δήμητρα Μακρινού
]]></page><page Index="138" isMAC="true"><![CDATA[ Τμήματα Λυκείου
      Δημόπουλος Γιάννης
        Κούρτη Μαρία
           Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Λιλάντα Αδαμίδη
      138
A1»»»»»»»»»»
Βαλσαμάκης Γιώργος
Καρανικόλα Σίλια
Νταμάν Μάξιμος
Παπαδημητροπούλου Κατερίνα
Κολιοπούλου Βασιλική
Γρίσπος Λευτέρης
Χατζηκλημάνογλου Γιάννης
Μανσούρ Αγάπη
Δουράμπεης Ιωάννης
Πανουσόπουλος Δημήτρης
Κογιαλού Χριστίνα
Γαδ Μαριεύη
A’ ΛYKEIOY
Αθανασίου Χρήστος
Καπίρη Αγγελική
Νιάκα Νίνα
Θεοδωρίδου Ευαγγελία
Χριστοπούλου Δέσποινα
Μπέλλος Αλέξανδρος
Σπαρίδου Μαριτίνα
Βεντίκου Αγγελική
Κλόκουζας Άγγελος
Ντρεβατάι Λάουρα
Χρόνης Κωνσταντής
]]></page><page Index="139" isMAC="true"><![CDATA[Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Α. Σιατραβάνη
Τμήματα Λυκείου
         Δήμα Ειρήνη
         A2»»»»»»
Από τη φωτογράφιση έλλειπε
η μαθήτρια Παπαδημητρίου Πόπη
Μποκόρος Θωμάς
         139
 Ανδριώτη Σαβίνα
Καλαμπούρας Αριστοτέλης
Νταμάν Μάξιμος
Λέντζου Έλενα
Γιαννούλης Λάμπης
Φερούσης Γιάννης
Μπουσγολίτη Χρυσάνθη
Δημητρακάκου Αργυρώ
Πανουτσοπούλου Μαρίλια
Κομποθέκρας Γιώργος
Γασπαράτου Ελεάνα
Α’ ΛΥΚΕΙΟΥ
Αδαμοπούλου Αλεξάνδρα
Ευσταθίου Νάντια
Ντάκος Άρης
Συρράφος Κωνσταντίνος
Αποστολόπουλος Αλέξης
Κετίκογκλου Φίλιππος
Παλιατσός Γιώργος
Φωτιάδου Άννα
Φουντούλη Κατρίν
Ευκαρπίδου Βέρα
Νικολάου Ναυσικά
]]></page><page Index="140" isMAC="true"><![CDATA[ Τμήματα Λυκείου
      Καστρινέλλη Φραγκίσκη
              Από τη φωτογράφιση έλειπαν οι Ευσταθοπούλου – Σταθακοπούλου Νίκη, Μητρόπουλος Δημήτρης και Μιχαήλ Θέκλα.
  Σύμβουλος καθηγητής: κ. Δ. Αλεβιζάκης
      140
A3»»»»»»»»»»
Διαλινάκη Νικολέτα
Μουρσελά Σέβη
Σεφτελής Μάνος
Πατέλη Γιώτα
Καρυοφύλλη Χριστίνα
Πιτσαργιώτης Γιώργος
Κοκκινόπουλος Νίκος
Φωσκόλου Έμη
Νικολαδός Μάρκος
Ιντικόφσκα Νικολέτα
A’ ΛYKEIOY
Μαρκαριάν Πέτρος
Πυκνή Ιωάννα
Αρβανιτογεώργος Χάρης
Ματθιουδάκη Ειρήνη
Ρίνη Φροσύνη
Πετροσιάν Ανκινέ
Χριστόπουλος Χρήστος
Δραπανιώτη Μάγια
Ναλμπάντης Μιχάλης
Φειδάς Δημήτρης
]]></page><page Index="141" isMAC="true"><![CDATA[Σύμβουλος καθηγητής: κ. Στ. Φυγετάκης
Τμήματα Λυκείου
         Γκάμπρο Αμπούντ
         Μπλάθρα Αθηνά
         B1»»»»»»»»»»
141
  Ατσίδης Δημήτρης
Κυλιντηρέας – Ξυδούς Σωτήρης
Νικολόπουλος Παναγιώτης
Μπαχάς Μάκης
Γιαννούτσος Σωκράτης
Σωτηριανού Νιόβη
Μπουζαουντέ Σαμ
Δέδες Δημήτρης
Περέρα Μαίρη
Ψυχογυιού Εμμανουέλα
Λυριντζής Διονύσης
Βαφειάδης Φώτης
Β’ ΛΥΚΕΙΟΥ
Αλεβιζάκης Πέτρος
Κουρούκλης – Λυμπερόπουλος Μάνος
Νικολάκου Κορίνα
Σίμος Χρίστος
Βαφειάδης Γιώργος
Κωστοπούλου Ειρήνη
Παπαζαφειρίου Δημήτρης
Φραγκοπούλου Στεφανία
Τσίρος Σπύρος
Κορκίδη Ελένη
Νικολαΐδης Γιάννης
]]></page><page Index="142" isMAC="true"><![CDATA[ Τμήματα Λυκείου
                         Σύμβουλος καθηγητής: κ. Μ. Μοναστηριώτης
      142
B2»»»»»»»»»»
Γιακουμή Μαρκέλλα
Κραβτσίνσκα Αναστάζια
Παπαργύρη Δέσποινα
Τοτοσιάν Μαρία
Μπαρέ Κατερίνα
Ευθυμίου Ματίνα
Φελλουζή Μαρία
Μπέλλος Βασίλης
Καραχάλιος Διαμαντής
Τομαή Ελισάβετ
Μιχελόγκονα Στεφανία
Δελατόλλα Τερέζα
B’ ΛYKEIOY
Ζαχαροπούλου Νικολέττα
Μπαχλιτζανάκη Άννα – Μαρία
Βραχνού Σπυριδούλα
Κούρτη Αναστασία
Παπαναστασίου Δώρα
Τσομπάνη Μελίνα
Γκουτζουρή Μαριανίνα
Μιτάκη Σόνια
Πετροσιάν Μαρινέ
\Ψιλιά Χριστίνα
Κατσαρού Μαρία
Χολέβας Σταμάτης
Οικονομίδης Δημήτρης
]]></page><page Index="143" isMAC="true"><![CDATA[Σύμβουλος καθηγήτρια: κ. Α. Μ. Δελία
Τμήματα Λυκείου
         Βαρδούλια Χριστίνα
         Κοντογεώργης Νικόλας
        B3»»»»»»
Από τη φωτογράφιση έλειπαν οι Μακρινού Μαρία και Παπαϊώάννου – Καλλιάρου Ευγενία.
 143
 Αντώναρου Δήμητρα
Ζέρα Χάρης
Μπουζόπουλος Λάμπης
Κόλτα Ιωάννα
Βαλσαμάκη Δήμητρα
Τερζίδου Κυριακή
Κουτσιούκου Ειρήνη
Βάσα Λουλιέτα
Παπαφράγκου Θοδωρής
Κοκκόνη Μαρία
Ασλάν Σάλλυ
B’ ΛΥΚΕΙΟΥ
Αμιραλής Γιώργος
Δεμερούτης Άγγελος
Λουκιδέλη Ελένη
Σκλάβου Ζακλίν
Αράπη Μαριάννα
Ζησιμοπούλου Αλεξάνδρα
Παπαϊώαννου Χρήστος
Χατζηδημητρίου Γιάννης
Φόνσου Μαριάννα
Γεωργίου Ματίνα
Κυνηγός Μελέτης
]]></page><page Index="144" isMAC="true"><![CDATA[Μάντα Βενιεράκη
Η Μάντα ήρθε μόλις στη Δευτέρα Λυκείου, όμως έστω και σε αυτόν τον λίγο χρόνο έχει γίνει ιδιαίτερα συμπαθής και αγαπητή. Πρόκειται για έναν γλυκό άνθρωπο που θα βοηθήσει οποιονδήποτε της το ζητήσει, θα σε στηρίξει πάντα και μόνο καλά πράγματα έχει να πει για τους άλλους, έχοντας την ικανότητα να τους απαλύνει τον πόνο με τα λόγια της. Δεν κρατάει κακία και προσπαθεί να έχει καλές σχέσεις με όλους. Είναι μια ευχάριστη προσωπικότητα που πάντα δημιουργεί καλή διάθεση και γέλιο. Θέλει να είναι μέσα σε όλα, πάντα ετοιμόλογη και με ξεχωριστό χιούμορ. Η ευγένεια είναι ένα από τα πράγματα που τη χαρακτηρίζουν απόλυτα, καθώς πρόκειται για μία προσωπικότητα σπά- νια και ξεχωριστή. Η ρόμπα γιατρού θα μείνει αξέχαστη σε όλους, όπως και τα πρωινά
ντόνατ που μυστικά όλοι ζηλεύαμε. Αν πιστέψεις στον εαυτό σου όσο πιστεύουμε εμείς, θα πραγματοποιήσεις όλα σου τα όνειρα. Μην αφήσεις ποτέ κανέναν να σου κόψει τα φτερά!
Εύα Γάτσου, Ανθή Καραβία, Παναγιώτης Μάμουλας, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Φαίη Χριστοφή, Γιώργος Χρυσοβερίδης.
Εύα Γάτσου
Υπέροχος χαρακτήρας! Μπορεί στην αρχή να είναι ντροπαλή και να μην ανοίγεται εύκολα όμως όταν τη γνωρίσεις γίνεται άλλος άνθρωπος. Το απίστευτο χιούμορ της, η καλοσύ- νη της και η συμπόνια της είναι λίγα από τα αμέτρητα χαρακτηριστικά που δείχνουν την πανέμορφη και λαμπερή προσωπικότητα της. Είναι από τους πιο έξυπνους, πιο αστείους, πιο αληθινούς και πιο όμορφους (και μέσα και έξω) ανθρώπους που έχω γνωρίσει ποτέ στη ζωή μου (Φαίη)! Τα λόγια της είναι πάντα μετρημένα και οι ιδέες της προοδευτικές και αντικειμενικές. Όποιος τη γνωρίσει θα καταλάβει πως πρόκειται για ένα κορίτσι με μεγά- λη ωριμότητα που κακία δε θα κρατήσει για κανέναν απολύτως λόγο και ποτέ. Η ήρεμη δύναμη της θεωρητικής, η συγγραφέας της παρέας, η σατανική ιδιοφυΐα με σαρκαστικό
χιούμορ, ωραίες απόψεις και πολύ ενδιαφέρουσα προσωπικότητα, που βάζει το κλιματιστικό στο ζεστό με 40 βαθ- μούς έξω! Μπορεί να μην μπορεί να χρησιμοποιήσει σωστά μια τοστιέρα αλλά ταυτόχρονα έχει τη μαγική ικανότητα να διαχειρίζεται φιλοσοφικές συζητήσεις στις 7 το πρωί (ή στις 3, ανάλογα με τις ορέξεις). Η επιτυχία στη ζωή είναι δεδομένη για άτομα σαν εσένα, όλοι μας ανεξαιρέτως σου ευχόμαστε κάθε καλό στον δρόμο σου! Σε αγαπάμε πολύ και ξέρουμε ότι μπορείς να καταφέρεις τα πάντα αρκεί να πιστεύεις στον εαυτό σου!
Ανθή Καραβία, Μαρία Κομποθέκρα, Μαριζέτα Νικολοπούλου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Φαίη Χριστοφή.
Αντζελίνα Γρίβα
Η Αντζελίνα είναι το μοντέλο μας! Δυναμική, ευγενική και πολύ υπεύθυνη. Μπορεί να συνδυάσει τα μαθήματα και την προσωπική ζωή με έναν μοναδικό τρόπο που μόνο η ίδια ξέρει. Πάντα ευγενική και αγαπητή από όλους. Είναι ένα κορίτσι που αγαπάει τον χορό, το διάβασμα και τους γύρω της. Εκπληκτικός χαρακτήρας, μεγάλα όνειρα και στόχοι που είμαι σίγουρος ότι θα πετύχει και μια κοπέλα που μου έχει σταθεί σε πολλές δυσκολίες τα τελευταία χρόνια (Άρης). Προσφέρει όσο και όπου μπορεί, χάρη στην ευγένεια που έχει και την κατανόηση που δείχνει σε κάθε κατάσταση και πρό- βλημα. Μπορείς να της εμπιστευτείς τα μυστικά σου και δεν υπάρχει περίπτωση να τα μάθει κανείς. Υπερασπίζεται τους πάντες και διεκδικεί πάντα το δίκιο της. Χαρακτηρι-
στικό γνώρισμά της τα μακριά περιποιημένα μαλλιά της, είναι κάτι που με σιγουριά δεν θα άλλαζε πάνω της! Αντζελινάκι σου ευχόμαστε ό,τι ονειρεύεσαι να το πραγματοποιήσεις γιατί σου αξίζει!!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Μαριάννα Γκαττ, Αλίκη Δουράμπεη, Άρης Ξηρίδης, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου
Ανθή Καραβία
Η καλλιτέχνιδα της ΓΑΝΘ χωρίς καμία υπερβολή, αφού με τον δικό της μοναδικό τρόπο φιλοτεχνεί καθετί! Ίσως από τα λίγα άτομα που κατάφεραν να ακολουθήσουν το ταλέντο τους! Άκρως εργατική, άριστη μαθήτρια και τρομερή δημιουργός, πραγματικά πιάνει το χέρι της και το λέει η καρδιά της. Όταν την πρωτογνωρίζεις φαίνεται σαν ένα ήρεμο και ντροπαλό κορίτσι, όμως στην πραγματικότητα πρόκειται για ένα δυναμικό άτομο που ξέρει πάντα να υπερασπίζεται την άποψή του μέχρι τέλους. Καμία συζήτηση μαζί της δεν είναι βαρετή και δεν είναι λίγες οι φορές που θα ξενυχτήσει κάνοντας κάθε είδους φιλοσοφικές συζητήσεις. Πιο πολύ θυμίζει μαμά παρά φίλη και είναι η πρώτη που θα
         144
Γ’ Ανθρωπιστικών
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="145" isMAC="true"><![CDATA[  Γ’ Ανθρωπιστικών
 σου κάνει κήρυγμα όταν κάνεις κάτι κακό. Όμως είναι ένας άνθρωπος που θα είναι πάντα εκεί να σε ακούσει και προσπαθεί να βοηθήσει και να δώσει συμβουλές. Λέει τα πράγματα όπως είναι και δε διστάζει να διαφωνήσει με κανέναν, όμως πάντα έχει τις καλύτερες προθέσεις. Κανένας δεν μπορεί να αρνηθεί πόσο ταλαντούχα είναι αλλά και πόσο πολυάσχολη: δεν έχει αφήσει κανένα χόμπι που να μην έχει δοκιμάσει! Καλή σταδιοδρομία στη ζωή σου, όλοι σου ευχόμαστε τα καλύτερα!
Εύα Γάτσου, Μαρία Κομποθέκρα, Ντόρα Μεϊντάνη, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Κατερίνα Φέσσα, Φαίη Χριστοφή
Φιλίππα Μαβιτζή
Η Φιλίππα, γνωστή και ως «Dua» (Dua-Lipa/Φι-λίππα) για εμάς, είναι η ψυχή και η κουλτου- ριάρα της παρέας. Πάντα ξέρει τι πρέπει να πει για να σου φτιάξει τη διάθεση και να σε κάνει να νιώσεις καλύτερα. Τη χαρακτηρίζουν το ξανθό μαλλί ζούγκλα και τα καταγάλανα μάτια. Στη Γαλλία στο Melun περάσαμε τόσο τέλεια και οι αναμνήσεις θα μείνουν ανεξίτηλες στο μυαλό μου! (Εδώ να σημειωθεί ότι το φαγητό δεν τρωγόταν – ναι, ακόμα και αν δε μας φαίνεται, είμαστε οι φαγανές της παρέας) (Μαριάννα). Πάντα είναι ετοιμοπόλεμη με ένα χαμόγελο στα χείλη να αντιμετωπίσει οποιαδήποτε κατάσταση. Ποτέ δε θα σε κάνει να αισθανθείς άσχημα και θα λύσει όλες τις διάφορες της με τον διάλογο. Έχει μια σφαιρική άποψη και μπορεί να συμμετέχει σε όλες τις συζητήσεις. Μαζί της μια ταινία μιούζικαλ γίνεται τρομερή εμπειρία
(αφού τραγουδάει ταυτόχρονα) και πέρα από το να σου φτιάχνει το κέφι με το χιούμορ της, είναι δίπλα σου για ό,τι χρεια- στείς χωρίς να περιμένει τίποτα ως αντάλλαγμα. Ένα βασικό χαρακτηριστικό της είναι η διακριτικότητα. Αν της πεις «Κοίτα διακριτικά πίσω σου» θα κάνει μια γρήγορη στροφή 180° και θα ρωτήσει δείχνοντας «Πού; Εκεί;». Αυτό που λατρεύω σε εκείνη είναι η αθωότητα της και μ’ αρέσει (όπως και σε εκείνη) να της μαθαίνω «καινούργιες λέξεις» (Μαρία). Δε γίνεται να μην έχεις μια ξεχωριστή θέση στην καρδιά μου μιας και έχουμε γενέθλια την ίδια μέρα, πράγμα σπάνιο (Ευαγγελία). Εί- ναι αθώα και καλόκαρδη και πάντα θα σεβαστεί τον συνομιλητή της. Να ξέρεις πως σου αξίζουν πολλά σε αυτήν τη ζωή, γι’ αυτό διεκδίκησέ τα! Πέτα τόσο ψηλά, όσο θα πρέπει να γυρνάμε το κεφάλι μας προς τα πάνω για να σε δούμε! Σε αγαπάμε! Μαριάννα Ματθαίου, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Μαρία Τσαγκλιώτη, Κατερίνα Φέσσα.
Μπιάνκα Μελνιτσιούκ
Fashion icon χωρίς καμία υπερβολή αφού όλα τα κομμάτια του outfit από το κοκαλάκι για τα μαλλιά ως και το χρώμα των νυχιών συνδυάζονται μοναδικά μεταξύ τους και ταυτόχρονα λά- τρης της τέχνης του μακιγιάζ αφού το ‘χει! Ευαίσθητη ψυχή με φοβερή καλοσύνη και πολύ συ- ναισθηματική. Οι ατάκες της είναι μοναδικές και γελάς μέχρι δακρύων! Διακριτική και χαμηλών τόνων, πιστή φίλη, ρομαντική και φυσικά ειρωνική όποτε θέλει να σε πειράξει. Μια εξαιρετική κοπέλα με άποψη τεκμηριωμένη σε κάθε σοβαρό ζήτημα. Ντροπαλή ώρες ώρες αλλά και δυ- ναμική όπου πρέπει, καταπληκτική φίλη και σύμμαχος! Σου ευχόμαστε να ζήσεις τη ζωή σου με τέτοιο τρόπο ώστε να είσαι πάντα ευτυχής!
Χρύσα Γιαννοπούλου, Κατερίνα Φέσσα
Ζαχαρίας Νικολογιάννης
Το μόνο αγόρι της θεωρητικής, ο πιο χαλαρός τύπος του σχολείου, αστείος και σοβαρός ταυ- τόχρονα! Είναι ένας υπέροχος χαρακτήρας πάντα χαμογελαστός, ικανός να αποβάλει όλες τις αρνητικές σκέψεις από τους γύρω του, δε θα μαλώσει με κανέναν, δεν πρόκειται να μπλεχτεί σε καβγά αφού η λέξη «ένταση», «στρες», «νεύρα», «άγχος» του είναι άγνωστες. Εκ πρώτης όψεως ίσως δείχνει απόμακρος, στην πραγματικότητα είναι από τα πιο κοινωνικά άτομα που μπορεί κάποιος να γνωρίσει, με ιδιαίτερο χιούμορ που κάνει τους πάντες να γελάνε. Δικαίως τον συμπαθούν και τον αγαπάνε όσοι τον γνωρίζουν, καθώς είναι από τα άτομα που όλοι θα ήθελαν να έχουν στην παρέα τους, αντικειμενικός και αληθινός. Ο Ζαχαρίας είναι ένας πραγ- ματικός φίλος που νιώθεις τυχερός αν τον έχεις δίπλα σου ειδικά αν είναι στο δίπλα θρανίο.
Οι ωραιότερες βαθυστόχαστες συζητήσεις μαζί του έγιναν όχι σε κάποια καφετέρια με ανέσεις, αλλά καθώς περιμέναμε το λεωφορείο της γραμμής, πότε με κρύο, πότε με αφόρητη ζέστη (Ευαγγελία)! Είναι από τους ανθρώπους που αν γνωρίσεις στη ζωή σου καλό είναι να μην τους χάσεις, καθώς θα είναι πάντα εκεί για να σε συμβουλέψει και να σε βοηθήσει να ξεπε- ράσεις οποιαδήποτε δυσκολία. Έχει «υπέροχο» γούστο στη μουσική (είναι δυνατόν να ακούει κανείς τραπ εν έτει 2021;;). Είμαστε σίγουροι πως όλα σου τα όνειρα θα γίνουν πραγματικότητα γιατί το αξίζεις και με το παραπάνω!
Σόνια Αρβανοτογεώργου, Ηλίας Μάκρας, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύρος Παπασταύρου, Νέζω Σπανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Κατερίνα Φέσσα.
      145
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="146" isMAC="true"><![CDATA[Μαριζέτα Νικολοπούλου
Η Μαριζέτα είναι αναμφίβολα το μυαλό της τάξης, ένα πανέξυπνο άτομο με επιτυχίες σε οτιδήποτε κάνει. 12 χρόνια γνωριζόμαστε, 12 χρόνια είμαστε αχώριστες. Ο διαρ- κής μου συναγωνισμός στα μαθήματα και ταυτόχρονα ο μεγαλύτερος συμπαίκτης μου (Σόνια). Τα καυστικά της σχόλια φέρνουν άπειρο γέλιο και τα επιχειρήματά της κάνουν οποιαδήποτε συζήτηση ενδιαφέρουσα. Βαριέται συνεχώς και το βλέμμα της, αν δεν την ξέρεις, σε κάνει να πιστεύεις ότι σε αντιπαθεί (τις περισσότερες φορές ισχύει κιόλας!). Έχει άποψη για τα πάντα και αρκετά επιχειρήματα ώστε να σε πείσει ότι έχει δίκιο, αν και τα επιχειρήματα είναι περιττά, αφού με το λεξιλόγιο της όλοι τα παρατάνε στα μισά της συζήτησης. Η ειρωνεία είναι το φόρτε της και δεν υπάρχει περίπτωση να κάτσεις μαζί
της και να μην περάσεις καλά. Πάντα πρώτη σε διαγωνισμούς και διακρίσεις, μια καλή φίλη-σύμβουλος, αντικει- μενική και ενίοτε σκληρή... για το κοινό καλό («Να το κρατήσω μέσα μου δηλαδή»;)! Από τα 15 της τη χαρακτη- ρίζει απόλυτα η φράση: «Ό,τι κινείται εκτελείται», ευχή μου να τη χαρακτηρίζει και μέχρι τα 115 της (Ευαγγελία)! Είναι σίγουρο ότι μπορεί να πετύχει ό,τι θελήσει, όπως μας έχει αποδείξει όλα τα χρόνια που την ξέρουμε!!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Εύα Γάτσου, Ανθή Καραβία, Τίνα Σαουάχ, Ευαγγελία Τριανταφυλλόπουλου.
Νέζω Σπανού
Η Νέζω είναι η κοινωνική πεταλούδα της Γ’ Λυκείου, καθώς όπου και να βρεθεί εί- ναι χαλαρή και έτοιμη για συζήτηση. Ίσως ο πιο γλυκός άνθρωπος στο σχολείο, ψυχή, χαρά και πάντα χαμόγελο. «Το γέλιο της Σπανού» ηχεί στους διαδρόμους του σχολείου τα τελευταία δώδεκα χρόνια. Ανήκει στα θαύματα του κόσμου αφού είναι απίστευτο ότι κάτι τόσο μα τόσο μικροσκοπικό μπορεί να κάνει τόσο πολλή φασαρία. Είναι η πιο ακατάλληλη διπλανή αν θέλεις να παρακολουθήσεις το μάθημα, καθώς μπορεί να σου μιλάει αιώνια. Όμως, με την τρομακτική της φαντασία και την ικανότητα να ψάχνει το αίτιο σε κάθε πρόβλημα μπορείς να της μιλήσεις ανοιχτά και εκείνη να σου προσφέρει ακόμα και τα πιο απίθανα σενάρια σε αυτό που σε απασχολεί. Απίστευτα κοινωνική και
ισχυρογνώμων, ακόμα και όταν έχει άδικο. Εδώ και έξι χρόνια μας φτιάχνει το κέφι με τα καθημερινά της νέα. Όλο κάτι συναρπαστικό συμβαίνει στη ζωή της. Πρώτη στις κοπάνες και στις ατελείωτες ώρες στον Βενέτη συζητώντας για τα πιο περίεργα θέματα. Οι μιμήσεις της δεν έχουν σίγουρα μέτρο σύγκρισης. Όταν τη ρωτάνε: «Τι θέλεις να σπουδάσεις;», εκείνη απαντάει «Ψυχολογία». Και αμέσως δημιουργείται το ερώτημα: «Και εσένα ποιος θα σε ψυχολογεί;». Πάντα προσεγμένη και στυλάτη με μια αγκαλιά ανοιχτή για όλους ανεξαιρέτως. Είναι δυναμική και κάνει αισθητή την παρουσία της μέσω των καυστικών σχολίων και της ιδιαίτερης προσωπικότητάς της. Είναι ένας ανεξάρτητος και δυναμικός χαρακτήρας που ξέρει να σε βάζει στη θέση σου. Έχει πολλά όνειρα και στόχους και είναι σίγουρο πως θα τα καταφέρει με την τόση ενέργεια, ζωντάνια και όρεξη που έχει. Συνέχισε να γελάς και να κάνεις και εμάς να γελάμε!!!!
Παναγιώτης Μάμουλας, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Μιχάλης Ξηρίδης, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύρος Παπασταύρου, Νίκη Πριμέντα, Μαρία Σιγάλα, Χριστίνα Τρανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Κατερίνα Φέσσα
Το λιονταράκι – λόγω μαλλιών! – της παρέας! Μια καταπληκτική μαγείρισσα, γλυκιά και πάντα δίπλα στους φίλους της. Μια κοπέλα ήρεμη, η οποία όμως κρύβει έναν απέ- ραντο δυναμισμό. Αθεράπευτα ρομαντική και παθιασμένη με τη συγγραφή βιβλίων και ποιημάτων. Η μαμά της παρέας, έξυπνη, δυναμική, ξεχωρίζει για την ολοκληρω- μένη της άποψη για όλα, κυρίως στην πολιτική και την εθνική παράδοση. Συνδυάζει διάβασμα, διακοπές, βόλτες και σχέσεις και τα καταφέρνει σχεδόν όλα. Χαρούμε- νη, πολύ συναισθηματική και κυρίως ζηλιάρα. Είναι μια μοναδική προσωπικότητα, η οποία έχει αποτελέσει πολλές φορές το επίκεντρο της τάξης λόγω των απόψεων της, πάντα όμως θα σεβαστεί τον συνομιλητή της. Σύντομα ευχόμαστε να ολοκληρώσεις
τη συγγραφή του βιβλίου σου και να γίνει πρώτο σε πωλήσεις!
Μάντα Βενιεράκη, Χρύσα Γιαννοπούλου, Αντζελίνα Γρίβα, Μπιάνκα Μελνιτσιούκ, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
         146
Γ’ Ανθρωπιστικών
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="147" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Θετική
 Στέλιος Ανδρεουλάκης
Στέλλος (γιατί έτσι τον φωνάζουμε!) ο δυνατός! Ήρεμη δύναμη της τάξης. Άριστος μαθητής από πάντα, ευγενικός και καλόκαρδος, ποτέ δεν έχει κακολογήσει κανέναν και είναι πάντα πρόθυμος να βοηθήσει ακόμη και αν οι κινήσεις του είναι λίγο αδέξιες. Σοβαρός, συνετός αλλά και ετοιμόλογος με τεκμηριωμένες απόψεις. Είναι ένα παιδί χαμηλών τόνων με αγάπη για το μπάσκετ και το NBA και απίστευτες γνώσεις περί του θέματος. Κάθε φορά που βρίσκεσαι δίπλα του, σε κάνει νιώθεις μια ασυνήθιστη οι- κειότητα. Μπορεί να μιλάει λίγο και σε χαμηλή ένταση αλλά, αν πει κάτι, θα είναι κάτι καλό! Αυτός είναι το μυαλό που ακόμα ψάχνει η μαθηματική εταιρεία (δεν βρήκαν ποτέ
το τηλέφωνό του). Πετάει συχνά fun facts κάθε είδους (γεωγραφικά, αθλητικά, επιστημονικά κ.ά.). Η αναισθη- σία του είναι το σήμα κατατεθέν του! Πάντα βοηθάει τους φίλους του (κυρίως τον Ανάσταση) όταν αυτοί είναι σε ανάγκη. Ο καλύτερος κιθαρίστας που έχω παίξει μαζί, μέλος της χορωδίας για αρκετά χρόνια, ευελπιστώ να μπορέσουμε να υλοποιήσουμε όλα τα σχέδιά μας (Παναγιώτης). Δεν είναι καλός στα περισσότερα βιντεο- παιχνίδια αλλά μετά από 17 χρόνια καταφέραμε να του βρούμε αυτό που του ταιριάζει (το γνωστό ρουκέτο). Πολλές φορές βρίσκεται στον κόσμο του και τρομάζει όταν τον επαναφέρουμε στην πραγματικότητα. Στελάρα, κάθε στόχο που θα βάλεις στη ζωή σου να τον πετυχαίνεις όπως και τα καλάθια σου.
Αναστάσης Κανέλλιας, Ηλίας Μάκρας, Παναγιώτης Μάμουλας, Σάββας Μωυσιάδης, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Σταύρος Παπασταύ- ρου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Σόνια Αρνανιτογεώργου
Ή αλλιώς «Σονσόν», η Σόνια κουβαλάει πολλή τρέλα. Η κοπέλα από τα Καρδάμυλα που τα συνδυάζει όλα! Ιστιοπλόος, χορεύτρια, άριστη μαθήτρια και με ιδιαίτερη μανία για τους μαθηματικούς διαγωνισμούς για τους οποίους θυσιάζει τα πάντα. Η Σόνια είναι ένα πολύ χαλαρό άτομο που, αν και πάντοτε έχει το πιο πιεστικό πρόγραμμα, δεν θα πει ποτέ όχι σε μία έξοδο ή σε ένα πάρτυ (ειδικά των 80’s). Παιδί στην ψυχή και όπως την αποκαλούμε «μπέμπης», πάντα καταφέρνει να δείχνει ήρεμη, ακόμα κι όταν δεν είναι, εκτός από τις φορές που την πιάνουν τα γέγια (=γέλια). Δεν υπάρχει άνθρωπος που να μην τη συμπαθεί, καθώς η αθωότητα στο πρόσωπό της δεν αποκαλύπτει τι μπορεί να έχει κάνει. Άτομο εμπιστοσύνης, πιστή φίλη και εξαιρετική δασκάλα. Πάντα λειτουργεί
ως η φωνή της λογικής και είναι ικανή να δώσει λύση σε κάθε πρόβλημα. Διεκδικεί με πάθος κάθε της στόχο. Είναι απόλυτα χαλαρή και ακομπλεξάριστη και αποτελεί ευχάριστη παρέα που σε βοηθάει να απολαμβάνεις κάθε στιγμή. Είναι ένας άνθρωπος με πολλούς στόχους, όνειρα, φιλοδοξίες, τα οποία σίγουρα θα πραγματοποιήσει, καθώς ποτέ δεν τα βάζει κάτω. Ωστόσο, είναι μέσα σε κάθε ιδέα και πάντα με διάθεση να κάνει το κάτι διαφορετι- κό και αυτός ο συνδυασμός της ευφυούς κοπέλας με μια κοπέλα με πολλά χόμπι και ασχολίες είναι που την κάνει να ξεχωρίζει. Στην ιστιοπλόο της καρδιάς μας, και βασική παρουσία της παρέας, ευχόμαστε να διατηρήσει αυτή την τρέλα, την παιδικότητα, την ενέργεια της που κάνει τους πάντες να την αγαπήσουν.
Μαριάννα Γκαττ, Παναγιώτης Μάμουλας, Ντόρα Μεϊντάνη, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Μαριζέτα Νικολοπούλου, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύ- ρος Παπασταύρου, Νίκη Πριμέντα, Τίνα Σαουάχ, Νέζω Σπανού.
Μαριάννα Γκαττ
Αληθινή, αυθόρμητη, από τα πιο κοινωνικά άτομα που αποκλείεται να μη σε συμπαθή- σει. Όταν θέλει, είναι καλή κοπέλα, όταν δε θέλει σκέτο βάσανο! Δυναμική, αγαπάει τον αθλητισμό και είναι η κωπηλάτρια της καρδιάς μας, με πάρα πολλές επιτυχίες και μετάλλια (Άρης). Έχει πάντα έναν λόγο να κουτσομπολεύει και ένα νέο να πει, ενώ είναι πρόθυμη να σε ακούσει, όσο δε βρίσκεται σε κάποια από τις προπονήσεις της ή στο σπίτι της έχοντας σπάσει πάλι το πόδι της. Κανείς δεν ξέρει τι θα γίνει στο μέλλον, ο χρόνος και οι καταστάσεις θα το κρίνουν αυτό. Όταν θέτει έναν στόχο δεν τα βάζει ποτέ κάτω και κυρίως δεν ακούει κανέναν. Πρόκειται για μια κοπέλα με τσαγανό, είναι πολύ δυναμική αλλά ταυτόχρονα είναι κι ένα καλλιτεχνικό άτομο με ευαισθησίες, καθώς δε θα διστάσει
να βρει το καταλληλότερο τραγούδι για να σου τραγουδήσει με τη φωνή της. Καλή επιτυχία σε ό,τι ονειρεύεσαι!!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Αντζελίνα Γρίβα, Άρης Ξηρίδης, Μαρία Παπαδοπούλου, Μαρία Σιγάλα.
      147
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="148" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Θε
Δημήτρης Κλόκουζας
Από τα εξυπνότερα άτομα που ξέρω, χωρίς υπερβολή! Από πολύ μικρός τσακώνεται με τις βίδες και τα κατσαβίδια, κατασκευάζοντας και επινοώντας πράγματα τα οποία παρ’ όλες τις προσπάθειες του να μου εξηγήσει τι είναι, δεν τα κατάφερε ποτέ (Νίκος). Τίμιος και πάντα έτοιμος να αναλάβει τις συνέπειες των πράξεων του. Ο Δημήτρης είναι κάτι το απερίγραπτο, είναι αυτό που πραγματικά χρειάζεται κάποιος μέσα σε μια δύσκολη ημέρα, ένα καλό αστείο, μια έξυπνη ατάκα, ένα παραθυράκι για να ξεφύγεις από ένα μονότονο μά- θημα. Ωραίος και πάντα χαρούμενος άνθρωπος ακόμα και στα χειρότερά σου θα σε κάνει να χαλαρώσεις και να γελάσεις χωρίς καν να ξέρει ότι δεν είσαι καλά. Είμαστε σίγουροι πως θα τα πάει περίφημα στη ζωή του με τις σωστές αποφάσεις και τις σωστές επιλογές.
Νίκος Γρίβας, Παναγιώτης Μάμουλας, Άρης Ξηρίδης, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου..
Ηλίας Μάκρας
Ηλίας ή όπως τον γνωρίζουν οι περισσότεροι Μελέτης, Sitanium, Τραμπάλας, Γιάν- νης (για τους παλιούς). Ένα έμπιστο άτομο που νοιάζεται για τους φίλους του και τους βοηθάει με τα προβλήματά τους (και στα μαθηματικά). Πάντα αφελής με τον δικό του τρόπο και με υψηλό response time, το οποίο συχνά προκαλεί ελαφρύ εκνευρισμό. Ο άνθρωπος που, όταν συγκεντρώνεται σε κάτι, δε θα ακούσει ούτε βόμβα. Είναι εκεί για σένα όταν τον χρειάζεσαι, θα σου πει την αλήθεια και θα σε συμβουλέψει. Υπεύθυνος, οργανωμένος και πάντα ευγενικός με όλους. Πριν τον γνωρίσεις, φαίνεται κλειστός χαρακτήρας, όμως κρύβει μια ανεπανάληπτη και πολύ ενδιαφέρουσα προσωπικότητα. Το μυαλό του τρέχει τόσο γρήγορα που οι υπόλοιποι λαχανιάζουμε. «Γεια σας, S.G. εδώ
πέρα, είμαι ο Sitanium» είναι η φράση που τον έκανε γνωστό και του έδινε θάρρος να συνεχίσει τα comeback βίντεο. Το μεγάλο του πάθος είναι οι υπολογιστές και περνάει αρκετό χρόνο παίζοντας βιντεοπαιχνίδια (κυρίως Jayce). Του αρέσει πολύ να βλέπει σειρές, κυρίως το «How I met your Mother», το οποίο έχει δει τουλάχιστον τέσσερεις φορές. Πρωταθλητής τένις στο Grand Slam Χαϊδαρίου και όχι μόνο! Δυστυχώς αδυνατεί να μάθει lay- up, όμως έχουμε πίστη ότι μια μέρα θα τα καταφέρει (ή όχι). Απολαμβάνει να ακούει οποιοδήποτε είδος μουσικής, οποιαδήποτε στιγμή και σε οποιαδήποτε περίσταση και να μαθαίνει απ’ έξω τους στίχους κάθε τραγουδιού που του αρέσει. Γενικά με μία λέξη ο Ηλίας είναι legen-wait for it- dary και ευχόμαστε να συνεχίσει να είναι έτσι στη ζωή του και να πετυχαίνει όποιον στόχο και να βάλει στο μυαλό του. Μελέτη, σου ευχόμαστε να πετύχεις τους στόχους σου και σε ευχαριστούμε που είσαι πάντα δίπλα μας και μας προσφέρεις ωραίες στιγμές. Ελπίζουμε να μείνουμε η καλή παρέα που είμαστε!
Στέλιος Ανδρεουλάκης, Αναστάσης Κανέλλιας, Ανθή Καραβία, Σάββας Μωυσιάδης, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Κάτια Παπαδοκωστα- ντάκη, Σταύρος Παπασταύρου.
Παναγιώτης Μάμουλας
Ο Πρόεδρος (αν και με κλειστά σχολεία), ο κιθαρίστας, ο μουσικός, ο αρχηγός στο handball κι ο πρώτος στο «Στοίχημα», όλα σε ένα! Όλες οι εκδρομές και οι γιορτές μας είναι συν- δεμένες με την κιθάρα του. Διαχρονικός πρόεδρος 5μελούς και 15μελούς, το ηγετικό του πνεύμα καταφέρνει να ενώνει και να οργανώνει κατάλληλα το τμήμα. Σημαντικός άνθρω- πος, που όλοι τον λατρεύουν για το χιούμορ του, την ηρεμία του, τη διάθεσή του να λύσει όλα τα προβλήματα. Οργανωτικός, έξυπνος, δραστήριος και υπεύθυνος, με χιούμορ ιδιαί- τερο και μοναδικό. Πρόκειται για την ήρεμη δύναμη της παρέας καθώς διατηρεί πάντα την ψυχραιμία του σε οποιαδήποτε κατάσταση. Ευχόμαστε να συνεχίσει να βγάζει τραγούδια, να παίζει κιθάρα, να αγαπά αυτούς που είναι δίπλα του με τον δικό του υπέροχο, τέλειο,
μοναδικό τρόπο. Κάθε επιτυχία στον δρόμο σου!
Νίκος Αντίκας, Σόνια Αρβανιτογεώργου, Μαριάννα Γκαττ, Νίκος Γρίβας, Ντόρα Μεϊντάνη, Άρης Ξηρίδης, Μιχάλης Ξηρίδης, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύρος Παπασταύρου, Νίκη Πριμέντα, Νέζω Σπανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
     τική
   148
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="149" isMAC="true"><![CDATA[  Γ’ Θετική
 Σάββας Μωυσιάδης
Ο Σάββας (ή SM7) είναι καταδικασμένος να τον κυνηγάει μια ζωή ο αριθμός 7. Μια πολύ ιδιαίτερη προσωπικότητα, καθώς από μακριά φαίνεται σοβαρός και μετρημένος όμως εντός της παρέας ξεδιπλώνει τον χαρακτήρα του. Έχει απίστευτο χιούμορ και διάθεση για πειράγ- ματα και αποτελεί έναν συμπαθητικό και ευχάριστο χαρακτήρα. Είναι ο καλύτερος φίλος που έχουμε, βρίσκεται πάντα δίπλα μας να μας στηρίζει και να μας φτιάχνει τη διάθεση με το έξυπνο χιούμορ του! Ίσως δεν είναι το πιο προσιτό συναισθηματικά άτομο, αλλά είναι ο καλύτερος φίλος και μια πολύ ιδιαίτερη και συμπαθητική προσωπικότητα. Μεγάλος λάτρης της σειράς βιντεοπαιχνιδιών «Assassin’s Creed», στο οποίο έχει επενδύσει αρκετό χρόνο, ίσως περισσότερο απ’ ό,τι θα έπρεπε. Του αρέσει πολύ η φυσική, ενώ το επίπεδό του σε
αυτήν εξελίχθηκε σε μεγάλο βαθμό τα τελευταία δύο χρόνια, οπότε έγινε ο πιο πωρωμένος από όλους. Είναι ο ηγέτης της ομάδας του στο μπάσκετ, όπως λέει και ο κύριος Στουραΐτης παίζει «επιστημονικό μπάσκετ». Έχει μια ασυνήθιστη αδυναμία στις χειραψίες, διότι δεν του αρέσουν και δεν προσπαθεί ιδιαίτερα να τις πετύχει. Θέλει να ακολουθήσει είτε καριέρα μηχανολόγου είτε καριέρα εκτυπωτή (διασκεδάζει πολύ τη δραστηριότητα της εκτύπωσης). Ευχόμαστε ολόψυ- χα να ακολουθήσεις τον δρόμο που θες και να έχεις πάντα επιτυχίες!
Στέλιος Ανδρεουλάκης Αναστάσης Κανέλλιας, Ηλίας Μάκρας, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Σταύρος Παπασταύρου.
Μαρία Παπαδοπούλου
Η Βορειοελλαδίτισα που λέει το καλαμάκι σουβλάκι, μόλις δύο χρόνια στο σχολείο κι όμως μέσα σε λίγες εβδομάδες κατάφερε να προσαρμοστεί, και να δέσει μαζί μας. Ο δυναμικός χαρακτήρας της και η νοοτροπία που είχε, όπως και το να θέσει τα όρια της, την έκαναν να ξεχωρίσει από την πρώτη στιγμή και να κερδίσει τις εντυπώσεις. Είναι χαλαρή, κοινωνική, γεμάτη αυτοπεποίθηση, δυναμική, παθιασμένη με τους στόχους της και αποφασισμένη να τους εκπληρώσει. Πολύ πεισματάρα και ισχυρογνώμων και δεν μπορεί να δεχτεί ότι έχει άδικο. Είναι μια εκρηκτική πολυδιάστατη προσωπικότητα που ξεχωρίζει για το γούστο της στα ρούχα και στη μουσική. Είναι το άτομο με το οποίο θες να συζητάς λόγω των τεκμηρι- ωμένων απόψεών της και των εξαιρετικών συμβουλών της. Αναμένονται πολλές ακόμα
περίεργες συζητήσεις, καλοκαίρια, αστεία, επιτυχίες, χαρές, λύπες, τρέλες, ναι σε γελοίες ιδέες, σε αυτή την απρό- σμενη φιλία (Νέζω). Αν και στην πρώτη της χρονιά είχε ένα σοβαρό πρόβλημα υγείας, δεν την πτόησε και συνέχισε να είναι η «δυνατή» Μαρία που ξέρουμε. Κάθε μήνας που περνούσε την έκανε να ξεχωρίζει όλο και περισσότερο και με τις επιδόσεις στα μαθήματα. Διακρίσεις στο τμήμα της, σε πανελλαδικούς διαγωνισμούς, όπου μπορούσε να διακριθεί το έκανε. Φέτος, ως όχι «η καινούργια του σχολείου», αλλά ως «Κομοτιναία» ή «Μάιρα», ήταν ακόμα πιο εξωστρεφής, έκανε περισσότερες παρέες και είχε θέσει έναν τεράστιο στόχο για τις εξετάσεις. Για εμένα (Μιχάλης) είναι «αδερφός για αδερφό». Αμέτρητες χάρες, λίγες ευτυχώς λύπες, επιτυχίες, αποτυχίες, γέλια, κλάματα, εκδρο- μές, συζητήσεις, στιγμές, αναμνήσεις και το πιο βασικό από όλα, ούτε ένας τσακωμός, ούτε μια μέρα χωρίς ο ένας να έχει τον άλλο, κανονικά αδέρφια. Η κοινή τρελά μας ένωνε σε κάθε βλακεία που σκεφτόμασταν και εν τέλει καμία φορά δεν την πατήσαμε, σε όλες γελάγαμε στο τέλος. Αγαπητή κολλητή, summer is coming!!!!!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Μαριάννα Γκαττ, Μαρία Κομποθέκρα, Παναγιώτης Μάμουλας, Ντόρα Μεϊντάνη, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Μιχάλης Ξηρίδης, Σταύρος Παπασταύρου, Νίκη Πριμέντα, Νέζω Σπανού.
Νίκη Πριμέντα
Πολυτάλαντη, μουσικόφιλη και με σιγουριά μια μικρή επιστήμονας. Υπεύθυνη, οργανωμένη, πάντα ευγενική με όλους, δείχνει αγάπη για τους φίλους της με υπομονή, ανεκτικότητα και χιούμορ. Πάντα διαθέσιμη να σε βοηθήσει, ανεξάρτητα από την ώρα, χωρίς να σε κρίνει και να σε φέρνει σε δύσκολη θέση. Η καλύτερη παρέα σε κάθε εκδρομή και η πιο επικίνδυνη στα πειράματα χημείας (asf). Πάντα εκεί για όλους, να εξηγήσει καλύτερα και από καθηγητές τις δυσκολότερες ασκήσεις και ποτέ δεν έχει να πει κακό λόγο για κανέναν απολύτως. Ο πρώτος ομορφότερος ήχος που βγαίνει από εκείνη είναι η φωνή της και ο δεύτερος το γέλιο της, πραγματικά ευγνώμων όποιος έχει ακούσει αυτό το διαπεραστικό γέλιο, αλλά ακόμη πιο τυχερός οποίος ευθύνεται για αυτό. Αν και δείχνει ήρεμη, είναι η πρώτη που θα φωνάξεις σε
γλέντι και πανηγύρια. Έχει ιδιαίτερο γούστο στη μουσική και στις ενδυματολογικές της επιλογές, μοιάζει με άτομο που βγήκε από άλλη εποχή. Γνωστή για το καλλιτεχνικό της πνεύμα αλλά και τις ιδιαίτερες προτιμήσεις της για τα έντομα. Είναι μέσα σε όλα εκτός και αν πρόκειται να στερηθεί ύπνο, γιατί ο ύπνος είναι ιερός για εκείνη. Φημίζεται για τον μο-
      149
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="150" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Θε
ναδικό της τρόπο να τρώει πατατάκια χωρίς μπολ αλλά και για το μόνιμο χαλαρό – ζεν ύφος της. Πάντα προσηλωμένη στους στόχους και δεν ξέρει τι θα πει τα βάζω κάτω. Δε βιάζεται, αφήνει τα πράγματα να γίνουν στην ώρα τους κι αυτό μας ηρεμεί! Σου ευχόμαστε ολόψυχα όλοι σου οι στόχοι να γίνουν πραγματικότητα!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Μαριάννα Γκαττ, Παναγιώτης Μάμουλας, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύρος Παπασταύρου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Χριστίνα Τρανού, Μαρία Σιγάλα, Νέζω Σπανού.
Παντελής Χατζηγεωργίου
Η ψυχή της παρέας, μπορεί να μην φταίει πάντα αλλά είναι εκείνος που την πληρώνει! Πάντα άνετος, κοινωνικός και ευχάριστος. Το κύριο χαρακτηριστικό του είναι το χιού- μορ και ο αυτοσαρκασμός, καθώς έχει συνεχώς διάθεση για πειράγματα. Εξαίρετος μπασίστας, με απίστευτο γούστο στη μουσική, μάς φτιάχνει τη διάθεση ακόμα και στις πιο άσχημες στιγμές. Μιλάμε για τον gamer της παρέας, ο οποίος μπορεί να ακυρώσει ακόμη και βόλτα για να κάτσει σπίτι να παίζει όλη μέρα οποιοδήποτε βιντεοπαιχνίδι. Αλίμονο σε όποιον τολμήσει να του μιλήσει για ζώδια, θεωρίες συνομωσίας και γενι- κότερα οτιδήποτε πάει κόντρα στην επιστήμη. Εκ πρώτης όψεως φαίνεται ένα παιδί με μοναδικό στόχο να περνάει καλά και να προκαλεί το γέλιο στους άλλους, στην ουσία
είναι ένα αληθινό παιδί στο οποίο μπορείς να εμπιστευτείς τα πάντα. Του ευχόμαστε να εκπληρώσει όλα του τα όνειρα και να κάνει τη ζωή του όπως ακριβώς την έχει φανταστεί. Αναμένονται ακόμα περισσότερες αστείες στιγμές που θα ζήσουμε όλοι μαζί!
Μαριάννα Γκαττ, Αντζελίνα Γρίβα, Νίκος Γρίβας, Παναγιώτης Μάμουλας, Μαρία Παπαδοπούλου, Σταύρος Παπασταύρου, Νέζω Σπανού.
                                        τική
   150
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="151" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 1
   Χρύσα Γιαννοπούλου
Το πιο όμορφο πλάσμα με ένα τεράστιο χαμόγελο και κάτι πανέμορφα πράσινα μάτια! Προστατευτική, δε φοβάται να υπερασπιστεί τους φίλους της. Είναι πάντα εκεί για να σε ακούσει και πρόθυμη να βοηθήσει, από τα άτομα που θα τολμήσουν να κάνουν ό,τι πιο «ακραίο» υπάρχει εκεί έξω. Ήρεμη και χαλαρή, χωρίς άγχος για τίποτα. Ως διπλανές, όταν δεν κοιμόταν, οι συζητήσεις μας αφορούσαν ως επί το πλείστον τα αγόρια και τα νέα της ημέρας (Κατερίνα). Σου ευχόμαστε να είσαι πάντα ευτυχισμένη σε ό,τι κι αν κάνεις!
Μαρία Κομποθέκρα, Μπιάνκα Μελνιτσιούκ, Κατερίνα Φέσσα.
Στέφανος Καπίρης
Από τις μορφές του ΓΟΠ της φετινής χρονιάς! Βαμμένος Ολυμπιακός, μπαλαδόρος από τους λίγους, απόλυτα ήρεμος και ανέμελος πάντα! Εκπληκτικός στην παρέα, είναι ατελεί- ωτες οι στιγμές γέλιου που θα θυμόμαστε. Έχει έφεση στις σφαλιάρες (ξέρει αυτός!). Ζει και αναπνέει για το μηχανάκι του, λατρεύει τις βόλτες και τις χαλαρές καταστάσεις. Περι- μένουμε να γίνεις καπετάνιος, να πηγαίνουμε τσάμπα διακοπές!
Νίκος Γρίβας, Παναγιώτης Μάμουλας, Άρης Ξηρίδης.
Μαρία Κομποθέκρα
Για τους καθηγητές Μαρία, για τους καλούς φίλους όμως «Κόμπο». Πραγματικά τυχερός οποίος καταφέρει να την κάνει να ανοιχτεί και να κερδίσει την εμπιστοσύνη της, τότε και μόνο τότε θα ακούσει ένα γνήσιο, αυθεντικό γέλιο της και ένα αστείο της που θα τον κάνει να μην αναπνέει για τουλάχιστον ένα λεπτό. Είναι πάντα εκεί όταν τη χρειάζεσαι με διάθεση και υπομονή. Η καλοσύνη, η αγάπη και η χαρά που προσφέρει στις φιλίες της είναι ατελεί- ωτη. Το στυλ της μοναδικό όπως και η προσωπικότητα της! Δεν υπάρχει περίπτωση ποτέ να βαρεθείς όταν είσαι μαζί της γιατί κάθε μέρα κοντά της είναι απλώς μαγική. Είναι από τα πιο χαρισματικά, έξυπνα και ειλικρινή άτομα που ξέρω. Μπορεί με την παρουσία της και μόνο να σου φτιάξει τη διάθεση και να σε κάνει να αισθανθείς άνετα με το χιούμορ και τα σαρκαστικά
σχόλιά της. Όλοι την ξέρουν για τα αστεία που κάνει στο μάθημα, τις ξεκαρδιστικές αντιδράσεις της και τον αυθορμητι- σμό της. Πρόκειται για μια ιδιαίτερη προσωπικότητα και αυτό μπορεί να το καταλάβει ο καθένας και από το πρωτότυπο στυλ της. Είναι αυθόρμητη και ειλικρινής, πάντα χαρούμενη και κάθε μήνα με διαφορετικό κούρεμα. Τα ταλέντα της είναι πολλά: χορεύει, ζωγραφίζει, φτιάχνει κοσμήματα (κάποια από τα οποία στα χαρίζει σε τυχαίες στιγμές, όπως κάνει και με ρούχα ή καλλυντικά). Είναι ένας άνθρωπος που θα σε στηρίξει στα δύσκολα, θα χαρεί με τις επιτυχίες σου και θα στεναχωρηθεί με τη στεναχώρια σου. Σου ευχόμαστε στη ζωή σου όλα να τα αντιμετωπίζεις με το ξεχωριστό χιούμορ σου και το μοναδικό σου χαμόγελο. Όλα σου τα όνειρα να γίνουν πραγματικότητα!
Εύα Γάτσου, Χρύσα Γιαννοπούλου, Ανθή Καραβία, Ντόρα Μεϊντάνη, Μαρία Παπαδοπούλου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Αγγε- λική Τρυφωνίδου, Βασίλης Σεφτελής, Φαίη Χριστοφή.
Μαρία Ντέμου
Κοιτώντας τα μάτια αυτής της κοπέλας μπορείς εύκολα να ταξιδέψεις σε απέραντες θάλασ- σες και ωκεανούς. Η αθωότητα είναι βασικό της χαρακτηριστικό, για αυτό και εύκολα την πειράζουν όσοι την αγαπάνε. Πάντα πρόθυμη να δανείσει ρούχα και παπούτσια σε εκδρομές χωρίς κανένα αντάλλαγμα, είναι εκείνη που θα χορεύει μέχρι το πρωί παροτρύνοντας και τους άλλους να την ακολουθήσουν. Τόσα γέλια και όμορφες αναμνήσεις με δένουν μαζί σου που θα μείνουν χαραγμένες στη μνήμη μου για πάντα (Ευαγγελία). Είναι ευγενική, αλη- θινή, εργατική, φιλότιμη και καλόκαρδη. Είναι από τα πιο έμπιστα, αγνά και καλά άτομα που θα μπορούσε κανείς να έχει γνωρίσει. Είναι μια κοπέλα που ο καθένας θα ήθελε να έχει για φίλη στη ζωή του. Μια κοπέλα ευγενική με πραγματικά καλή ψυχή που γελάει συνεχώς
και για τα πάντα. Ευχάριστος χαρακτήρας, με τον οποίο απολαμβάνεις να περνάς την ώρα σου αφού μεταδίδει θετικά, ανάλαφρα vibes. Συνιστώνται ωτασπίδες όταν την πιάνει νευρικό γέλιο! Ευχή μας, να δεις όλα σου τα όνειρα να υλο- ποιούνται!
Νίκος Αντίκας, Αλίκη Δουράμπεη, Μαρία Κομποθέκρα, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Σταύρος Παπασταύρου, Ευαγγελία Τριανταφυλλο- πούλου, Αγγελική Τρυφωνίδου.
      151
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="152" isMAC="true"><![CDATA[ Άρης Ξηρίδης
Αποτελεί το επίκεντρο της τάξης με μόνο μια ατάκα του. Ο Άρης είναι ένα παιδί που αντιμετωπίζει τις δυσκολίες και τα εμπόδια με αισιοδοξία και προπάντων χωρίς άγχος. Αγαπά την ομάδα του, που δε θα μπορούσε να είναι άλλη εκτός από τον Ολυμπιακό και την στηρίζει με την πρώτη ευκαιρία. Αγαπημένο μάθημα χωρίς αμφιβολία η γυμναστική, πάντα με μια μπάλα μπάσκετ στο χέρι να ανεβοκατεβαίνει την αυλή και να συντονίζει τα άλλα τμήματα κάνοντας τις μοναδικές παρεμβάσεις του. Η νύστα και η βαρεμάρα της πρώτης ώρας είναι κοινό μας γνώρισμα (Τίνα). Είχε πάντα μια θέση στο πενταμελές χωρίς να είναι στο πενταμελές ως «Βοηθός προέδρου». Το πιο καλόκαρδο και φιλότιμο
άτομο που έχω γνωρίσει, πάντα δίπλα μου να με βοηθάει αλλά και να ακούει την γκρίνια μου (Αντζελίνα). Δεν θα ξεχάσω ποτέ ότι μου έφερνε πατάτες στο Δημοτικό από το «Σπιτικό» (Παναγιώτης). Σου ευχόμαστε η αισιοδοξία σου και η αγνή καρδιά σου να σε συνοδεύουν πάντα στην ζωή σου!
Μαριάννα Γκαττ, Αντζελίνα Γρίβα, Παναγιώτης Μάμουλας, Τίνα Σαουάχ, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Κατερίνα Φέσσα.
Μιχάλης Ξηρίδης
Για τον Μιχάλη ή αλλιώς «Ηγέτη» όλα στη ζωή είναι κόκκινα και αυτό το οφείλει στον έρωτά του, για ομαδάρα του, τον ΟΛΥΜΠΙΑΚΟ! Άξιος συναγωνιστής στον αγώνα του κέρδους και του πλούτου στην αρένα του ΟΠΑΠ. Αρκετά αντιδραστικός όταν νιώθει πως αδικείται και θερμός υποστηρικτής του δίκιου για οποιοδήποτε έρθει στη θέση του. Πάντα με διάθεση να βοηθήσει τους φίλους του θέλει να προστατεύει αυτούς που αγαπά, εχέμυθος και υπομονετικός. Ένα άτομο που ο καθένας θα ευχόταν να το έχει δίπλα του. Ειλικρινής, ήρεμος, και το καλύτερο άτομο για συζητήσεις διαφόρων θεμά- των για τη ζωή (όπως κάναμε κατά τη διάρκεια της χρονιάς κάθε πρωί). Θα είναι πάντα εκεί για σένα, για να χαρεί με τη χαρά σου, να στεναχωρηθεί με τη λύπη σου. Είναι το
άτομο που δε θα σου χαλάσει χατίρι και δε θα διστάσει ακόμη και να ξυπνήσει στις 6 το πρωί για πρωινή βόλτα στον Λυκαβηττό. Ένας άνθρωπος που ελπίζεις να τον έχεις για πάντα στη ζωή σου διότι την ομορφαίνει με κάθε δυνατό τρόπο. Κάθε φορά που το ημερολόγιο έδειχνε πρώτη Απριλίου όλοι περιμέναμε την πολυπόθητη «ανταλλαγή των δίδυμων» από αίθουσα σε αίθουσα μπερδεύοντας όλους τους καθηγητές. Μόνο με ένα βλέμ- μα ή μια ατάκα, ο ένας έχει καταλάβει τον άλλο χωρίς πολλές κουβέντες κι έχουν οργανωθεί «εγκλήματα» (Άρης). Πραγματικά ευχόμαστε να πετύχει κάθε στόχο στη ζωή του και να κρατήσει αναλλοίωτο αυτό το ζεστό χαμόγελο του!
Παναγιώτης Μάμουλας, Άρης Ξηρίδης, Μαρία Παπαδοπούλου, Νέζω Σπανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Κατερίνα Φέσσα.
Κεν Σαρφράζ
Η προσωποποίηση της χαλαρότητας! Ο Κεν είναι ένα παιδί που δε θα αγχωθεί ποτέ για τίποτα! Μόνο με χιούμορ και καλή διάθεση θα αντιμετωπίσει τις οποίες δυσκολίες προκύψουν στη ζωή του. Αγαπάει να ποζάρει και δε χάνει ευκαιρία για ωραίες λήψεις φωτογραφιών. Είναι ένα παιδί που πραγματικά δε θα σε παρατήσει ποτέ, σε ό,τι και να χρειαστείς θα είναι πάντα εκεί, για τους φίλους του οποιαδήποτε ώρα, οποιαδήποτε στιγμή, στα δύσκολα και στα εύκολα, γεμάτος αγάπη για τους δικούς του ανθρώπους. Ο «Αιγύπτιος» που δεν είναι από την Αίγυπτο, λάτρης του ύπνου, ειδικά την ώρα των αρ- χαίων, μπασκετμπολίστας και μόνιμα τραυματίας, ένας φίλος από τους λίγους. Η τριά- δα «Άρης – Μιχάλης – Κεν» είναι συνώνυμο της τρέλας και της φασαρίας: ο Μιχάλης
στολισμένος χριστουγεννιάτικο δέντρο, μπάσκετ στην τάξη σπάζοντας το ταβάνι, σούζες με τα θρανία ή με την καρέκλα πάνω στην έδρα (στο τσακ τη γλιτώσαμε!!), κυνήγι στους ορόφους γιατί είχε πέσει φάπα πριν, στημένες εκλογές 5μελους για να βγούμε μέσα όλοι, στήριγμα ο ένας στον άλλο ακόμα κι αν ξέραμε ότι θα μπλέξουμε στο
τέλος! Φίλε μας καλή τύχη σε ό,τι ονειρεύεσαι! Υ.Γ: «049Π»
Άρης Ξηρίδης, Μιχάλης Ξηρίδης, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Αγγελική Τρυφωνίδου..
        152
Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 1
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="153" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 1
 Αγγελική Τρυφωνίδου
Απλά φοβερή! Είναι ο άνθρωπος που θα σου φτιάξει το κέφι και δε θα βαρεθείς ποτέ μαζί της. Λατρεύει τη μουσική, τον ύπνο και το φαγητό. Πάντα περιποιείται τον εαυτό της και δε δίνει λογαριασμό σε κανέναν και για τίποτα. Το χαμόγελό της είναι μετα- δοτικό και ξέρει πάντα πώς να σου φτιάξει τη διάθεση. Μια πραγματική φίλη, που θα είναι δίπλα σε όσους αγαπάει κάθε στιγμή. Φαινομενικά ντροπαλή, στην πραγματικό- τητα πάντα ευδιάθετη και γεμάτη ενέργεια. Λατρεύει το tiktok, τα αστεία βιντεάκια και το κουτσομπολιό με τις φίλες της! Είναι μια καταπληκτική και γελαστή κοπέλα και της ευχόμαστε τα καλύτερα!!
Αλίκη Δουράμπεη, Μαρία Κομποθέκρα, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Άρης Ξηρίδης, Σταύρος Παπασταύ- ρου, Κατερίνα Φέσα, Φαίη Χριστοφή.
Σέρτζιο Φράνγκου
Αυθόρμητος ως το κόκαλο! Ο Σέρτζιο οτιδήποτε θέλει θα το πει, δε θα το κρατήσει μέσα του ούτε λεπτό! Φιλόδοξος και ενίοτε ονειροπόλος. Πάντα πρόθυμος να βοηθήσει όσους αγαπά όμως η μεγαλύτερη αγάπη του με διαφορά είναι το ποδόσφαιρο. Φήμες λένε ότι μπορεί σε ένα ποδοσφαιρικό αγώνα να καλύψει όλες τις θέσεις ταυτόχρονα χωρίς να παραπονεθεί καθόλου! Το πνεύμα αντιλογίας των οικονομικών, έχει με διαφορά τα πιο τσαπατσούλικα σχήματα και γράμματα στα τετράδιά του. Ένας πιστός φίλος που θα σε στηρίξει και θα είναι πάντα δίπλα σου σε ό,τι χρειαστείς. Πάντα γεμάτος ενέργεια και διάθεση, με ένα χαρακτήρα μοναδικό κι ανε- πανάληπτο. Ευχή όλων μας, τα όνειρα σου να γίνουν πραγματικότητα και σύντομα να παίξεις ποδόσφαιρο στην καλύτερη ομάδα!
Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Άρης Ξηρίδης, Σταύρος Παπασταύρου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Φαίη Χριστοφή
Ιδιαίτερη προσωπικότητα και μέσα σε όλα. Θα σε στηρίξει πάντα και θα είναι εκεί να σε βο- ηθήσει στις δύσκολες στιγμές. Ένας άνθρωπος με πολλή τρέλα και θετική ενέργεια που τη μεταδίδει και στους άλλους. Πεισματάρα για να πετύχει ό,τι βάζει στο μυαλό της, με άποψη για κάθε θέμα που δε διστάζει να την εκφράσει. Τα debate μέσα στην τάξη δε θα τελείωναν ποτέ, αν δεν χτύπαγε το κουδούνι, είχε πάντα επιχείρημα για το καθετί. Χαρακτηριστική είναι η ικα- νότητά της στη ρυθμική γυμναστική και οι χιλιάδες φωτογραφίες που ανεβάζει επιδεικνύοντάς την. Έσπασε κάθε ρεκόρ αλλάζοντας ξανά και ξανά κατεύθυνση, μόνιμα αγχωμένη αλλά και αποφασιστική! Ένας υπέροχος άνθρωπος με πολλές ευαισθησίες, δεν ανοίγεται εύκολα αλλά με τους πραγματικούς της φίλους δένεται για πάντα. Σου ευχόμαστε να πραγματοποιήσεις όλα
τα όνειρά σου και να είσαι ευτυχισμένη!
Μάντα Βενιεράκη, Εύα Γάτσου, Ανθή Καραβία, Μαρία Κομποθέκρα, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Αγγελική Τρυφωνίδου, Τίνα Σαουάχ, Κατερίνα Φέσσα.
       153
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="154" isMAC="true"><![CDATA[Νίκος Αντίκας
Ο Νίκος αγαπάει τον φακό και ο φακός αγαπάει τον Νίκο! Instagramer και Tiktoker, κυ- κλοφορεί πάντα στυλάτος και προσεγμένος, με ένα λαμπερό χαμόγελο το οποίο περιέχει κάποιες φορές μια δόση ειρωνείας. Λάτρης της γυμναστικής και της καλής φυσικής κατάστα- σης, πρώτος σε σχολικούς αγώνες και μαραθωνίους. Αυθόρμητος, ευγενικός, ειλικρινής και παρά πολύ αντιδραστικός όταν δεν περνάει το δικό του, ικανός να κάνει έξαλλους και τους πιο ήρεμους ανθρώπους. Συγχρόνως όμως είναι ένας αληθινός φίλος που συμπαραστέκε- ται σε όλες τις δύσκολες στιγμές. Σου ευχόμαστε να μείνεις πάντα αληθινός και να πετύχεις ό,τι ονειρεύεσαι!
Αλίκη Δουράμπεη, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Νίκος Γρίβας
Δύο μεγαλύτερες αγάπες στη ζωή του τα γρήγορα αυτοκίνητα και η πανέμορφη δίδυμη αδελφή του. Η αγαπημένη του συνήθεια μέσα στην τάξη είναι να πειράζει όποιον έχει κο- ντά του. Το καλύτερο για εκείνον είναι ο πρωινός ύπνος στα μαθηματικά. Χαβαλετζής και πειραχτήρι, πάντα με ένα χαμόγελο το οποίο δηλώνει ξεκάθαρα ότι κάτι ετοιμάζει. Αεκτζής ως το κόκκαλο (μεγάλο πρόβλημα αυτό!), γελαστός, ευγενικός και χαρούμενος πάντα. Όσο κι αν φαίνεται ήσυχος πολλές φορές αποτελεί την κύρια πηγή φασαρίας. Φίλος από τους λίγους, του ευχόμαστε να φτάσει ψηλά, να κατακτήσει όλα τα όνειρά του!
Παναγιώτης Μάμουλας, Άρης Ξηρίδης, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Αλίκη Δουράμπεη
Πάντα προετοιμασμένη για κάθε περίσταση, πάντα εκεί για όποιον τη χρειαστεί, είναι η ψυχή της παρέας, είναι εκείνη που θα φτιάξει το κέφι σε χρόνο μηδέν. Είναι οργανωτική, υπεύθυνη και καλόκαρδη. Αν έγραφα σε ένα βιβλίο όλα τα ελληνικά τραγούδια που ξέρει, νομίζω θα χρειαζόμουν παραπάνω από εκατό σελίδες. Τα τρία σίγουρα πράγματα που θα βρεις στην τσάντα της είναι χρήματα, βοήθημα μαθηματικών και τσίχλες, το πραγματικό βιβλιοπωλείο και περίπτερο της τάξης! Ο ήχος του γέλιου της και το χιούμορ της είναι χαρακτηριστικά της. Είναι τόσες πολλές οι όμορφες αναμνήσεις από τις εκδρομές του σχολείου και οι στιγμές άφθονου γέλιου και μιμήσεων (κρύβε λόγια) που δεν μπορώ να πρωτοθυμηθώ (Ευαγγελία). Σου ευχόμαστε όλα σου τα όνειρα να γίνουν πραγματικότητα!
Νίκος Αντίκας, Αντζελίνα Γρίβα, Ντόρα Μεϊντάνη, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Αναστάσης Κανέλλιας
ΑΝΑΣΤΑΣΗΗ!!! Από τους καλύτερους και ψηλότερους φίλους μας. Το παρουσιαστικό του σε ξεγελά, αφού αρχικά νομίζεις πως πρόκειται για ένα ήσυχο, συνεσταλμένο και ντροπα- λό παιδί ενώ στην πραγματικότητα είναι ένα μεγάλο πειραχτήρι με αγνές προθέσεις, ένα άτομο με χιούμορ και διάθεση αυτοσαρκασμού. Πάντα δυναμικός και υποστηρικτικός για τους γύρω του. Είναι το κατάλληλο άτομο για να σου ανεβάσει τη διάθεση και να σε βοηθή- σει με κάθε πρόβλημα (ίσως όχι μαθηματικών). Ο «πρωταθλητής παίδων» στο αγαπημένο του άθλημα, το μπάσκετ. Είναι λάτρης της μουσικής κάθε είδους! Με την καλλιεργημένη του φωνή και τις συγκλονιστικές του ερμηνείες έδωσε το παρόν σε κάθε εκδήλωση της σχολικής χορωδίας με μεγάλη επιτυχία. Επιπλέον είναι proficiency expert και δε διστάζει
να το δείχνει με τη συχνή χρήση αγγλικών εκφράσεων που κανείς δεν καταλαβαίνει. Έχεις καλή καρδιά Αναστάση, γι’ αυτό και η ζωή θα σε ανταμείψει, να είσαι σίγουρος! Σου ευχόμαστε κάθε επιτυχία στη ζωή σου και ελπίζουμε να μείνει η παρέα μας ενωμένη!
Στέλιος Ανδρεουλάκης, Ηλίας Μάκρας, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Σάββας Μωυσιάδης, Σταύρος Παπασταύρου, Ευαγγελία Τριαντα- φυλλοπούλου.
            154
Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 2
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="155" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 2
 Μαριάννα Ματθαίου
Αθωότητα και ταπεινότητα είναι τα δυο βασικά χαρακτηριστικά που εντοπίζει κάποιος με μια πρώτη γρήγορη ματιά. Η Μαριάννα είναι μια κοπέλα ώριμη και καταρτισμένη, ξέρει ακριβώς πότε πρέπει να μιλήσει και τι ακριβώς πρέπει να πει, τα λόγια της είναι χωρίς κα- μία υπερβολή μετρημένα και αληθινά. Είναι πολύ ευαίσθητη σε κάποια θέματα, όμως ξέρει να κρύβεται καλά και να μην προδίδει τα αισθήματα της εύκολα. Όλα αυτά τα χρόνια τα λόγια της ποτέ δεν πλήγωσαν κανέναν. Το «μπισκοτάκι» ή «κολλητουλιτζικουμπίνι» που για έξι ολόκληρα χρόνια έχω καταφέρει να ΜΗ σκοτώσω! (Μαρία). Κάτι που περιγράφει τη Μαριάννα είναι η αγάπη της για το φαγητό, ιδιαίτερα για τη merenda και τον ύπνο. Δεν την ξυπνάς ποτέ όταν κοιμάται και δεν την διακόπτεις ποτέ εν ώρα φαγητού. Αυτό είναι
κανόνας! Επίσης είναι το λεγόμενο party animal της παρέας, θα αρχίσει περίπου από το μεσημέρι να ετοιμάζεται για τα μεταμεσονύχτια πάρτυ (αφού γκρινιάξει ότι δεν έχει τίποτα να βάλει παρά τις τρεις γεμάτες ντουλάπες με ρούχα) και θα περάσει ώρες προσπαθώντας να τελειοποιήσει το μακιγιάζ της και κυρίως τις βλεφαρίδες της.
Παρόλα αυτά η Μαριάννα είναι το άτομο που μπορείτε να εμπιστευτείτε με κλειστά μάτια και να του ανοίξετε την καρ- διά σας. Ένας λόγος που αγαπώ τόσο πολύ αυτό το πλασματάκι είναι γιατί είναι αληθινή, ειλικρινής, αυθόρμητη και λέει τα πράγματα με το όνομά τους, ποτέ δε σου χρυσώνει το χάπι. Αυτό το γλυκό και μικροσκοπικό κοριτσάκι κρύβει τόσο δυναμισμό όταν θέλει που νιώθεις απειλή! Χαμογελαστή πάντοτε σε ό,τι κι αν συμβαίνει! Πολλές επιτυχίες να έχεις σε όλη την πορεία της ζωής σου!
Φιλίππα Μαβιτζή, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Μαρία Τσαγκλιώτη, Κατερίνα Φέσσα.
Ντόρα Μεϊντάνη
Έξι χρόνια είναι η φωνή της ψυχής (σίγουρα όχι της λογικής). Φοβερή φίλη με όλη την έννοια της λέξης που θα χαρεί με τη χαρά σου και θα λυπηθεί με τη λύπη σου. Η καλλι- τεχνική φύση του σχολείου που ακολουθεί την καρδιά της παρά τα όποια εμπόδια. Πα- νέμορφη, γεμάτη αυτοπεποίθηση, ευγενική, κοινωνική, ξέρει πολύ καλά τι θέλει από τη ζωή της και κάνει τα πάντα για να πετύχει τους στόχους της. Μπορείς να τη συμβουλευτείς για τα πάντα, εκπληκτικός χαρακτήρας και απίστευτα συμπαθητικός. Εκτός από φοβερή makeup artist, ένα μοναδικό προσόν που έχει είναι οι πατέντες της που δε θα ξεχάσω ποτέ (εννοείται δε θα αναφερθώ στο τι έκανε, μην περιμένετε – Άρης). Καλή επιτυχία σε ό,τι ονειρεύεσαι!!
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Ελένη Γιαννούλη, Αλίκη Δουράμπεη, Παναγιώτης Μάμουλας, Άρης Ξηρίδης, Ευαγγελία Τριανταφυλλο- πούλου.
Τίνα Σαουάχ
Η Τίνα είναι μια κοπέλα που τα συνδυάζει όλα: από διάβασμα και εξόδους μέχρι ολονύχτια πάρτυ και συναυλίες (βλ. Βέβηλος). Ο μόνιμος πλέον κάτοικος της Νεαπόλεως (αφού έμεινε εκεί για όλη την καραντίνα!), που έχει μια ιδιαίτερη αγάπη για τις πρωινές απουσίες, φημίζεται ιδιαίτερα για το ειρωνικό και καυστικό της χιούμορ, λόγω του οποίου η απουσία της γίνεται πάντα αισθητή από το πρώτο λεπτό. Αν και δε διστάζει να ειρωνεύεται διαρκώς τις φίλες της (Μαριζέτα), είναι και μία εξαιρετική φίλη, που θα σε ακούσει, θα σε στηρίξει και θα σου φτιάξει το κέφι με κάθε τρόπο. Ο καλύτερος άνθρωπος για να βγάλεις τον πόνο σου, υποστηρικτική είτε συμφωνεί με αυτό που κάνεις είτε όχι. Χαλαρή και ταυτόχρονα γεμάτη ενέργεια. Ξέρει πά- ντα πώς να βάζει ένα χαμόγελο στα πρόσωπά μας ακόμη και στις πιο δύσκολες στιγμές. Ποτέ
δεν την ενδιέφερε το τι θα πουν οι άλλοι και είναι πάντα ο τρελός, αστείος εαυτός της. Είναι το παιδί που πάντα κοιμάται στην τάξη αλλά με κάποιον μαγικό τρόπο οι βαθμοί της είναι άριστοι! Σου ευχόμαστε πάντα στη ζωή σου να είσαι πρώτη και όλοι σου οι στόχοι να επιτευχθούν.
Σόνια Αρβανιτογεώργου, Μαριζέτα Νικολοπούλου, Μαρία Σιγάλα, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Φαίη Χριστοφή.
Μαρία Σιγάλα
Μια αυστηρή παρουσία, μοιάζει απόμακρη και σοβαροφανής. Τα φαινόμενα απατούν και αυτή η κοπέλα είναι η ζωντανή απόδειξη αυτού του κανόνα. Αν της μιλήσει κανείς παραπάνω από δέκα λεπτά και είσαι ο τυχερός που θα συμπαθήσει, τότε θα δεις την αληθινή Μαρία. Τη Μαρία που λατρεύει τα ξενύχτια (ίσως λίγο παραπάνω απ’ όσο πρέπει), τη Μαρία που έχει ζήσει 7 ζωές και έχει περάσει από σαράντα κύματα και είναι ακόμα ανάμεσα μας.
      155
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="156" isMAC="true"><![CDATA[Ιδιαίτερα ευαίσθητη αλλά και δυναμική, με καυστικό χιούμορ που για κάποιον λόγο όλοι λατρεύουμε. Ειρηνοποιός στην παρέα μας, όπως έχει αποδειχθεί με επίσημη έρευνα μέσα στα πλαίσια της τάξης, αλλά και στην πράξη. Είναι το καταλληλότερο άτομο για φιλοσο- φικές συζητήσεις αλλά και για προβληματισμούς, καθώς μπορεί να σε συμβουλέψει για ό,τι σε απασχολεί. Γνήσια σκορπιός, φαινομενικά σκληρή και απόλυτη, ουσιαστικά όμως καλόκαρδη και συναισθηματική, πάντα έτοιμη να βοηθήσει τους άλλους να καταλάβουν την επίλυση των πιο δύσκολων ασκήσεων. Είναι απόλυτα αντικειμενική και αληθινή, έχει γρήγορη αντίληψη και, αν καταφέρεις να κερδίσεις την εμπιστοσύνη της, έχεις κερδίσει αυτομάτως μια τεράστια θέση στην καρδιά της. Ευχόμαστε να πραγματοποιήσει όλους τους απόλυτους, υπέρτατους στόχους της και να έχει στη ζωή της την ίδια τρέλα και παιδι-
κότητα που ενέπνεαν τα πολύχρωμα λαστιχάκια της τρίτης δημοτικού.
Μαριάννα Γκαττ, Νίκη Πριμέντα, Τίνα Σαουάχ, Νέζω Σπανού, Χριστίνα Τρανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου
Από τις πιο ήρεμες και ταυτόχρονα εκρηκτικές προσωπικότητες της Γ’ Λυκείου. Χαρακτη- ρίζεται για το καυστικό της χιούμορ! Μοιάζει σοβαρή, συνεσταλμένη και ήσυχη, μέχρι να τη γνωρίσεις. Η πιο ευχάριστη παρέα, πρόθυμη και έτοιμη πάντα για κουτσομπολιό. Έχει άποψη για όλους και καταφέρνει πάντα να σε κάνει να γελάς με τον τρόπο και τα αστεία της. Μας φτιάχνει πάντα τη διάθεση στις δύσκολες ώρες της κατεύθυνσης. Είναι πάντα ειλικρινής και αληθινή, δε φοβάται να πει την αλήθεια και να εκφράσει την άποψή της! Θα βρεθεί σιωπηλά δίπλα σου χωρίς να το περιμένεις όποτε τη χρειαστείς (την ευχαριστούμε για αυτό)! Όσοι την ξέρουν τη συμπαθούν για την καλοσύνη που βγάζει σε όλους, αλλά και για την επιθυμία της να μιλήσει μαζί σου για ό,τι σε απασχολεί και να σου δώσει τις πιο
αντικειμενικές συμβουλές. Για εμένα ήταν και είναι το άτομο που με βοηθάει ψυχολογικά πιο πολύ από όλους στο θέμα των πανελληνίων και με τα λόγια της μου ανεβάζει την ψυχολογία να προσπαθήσω περισσότερο να πετύχω τον στόχο μου (Άρης). Πάντα δίκαιη και αντικειμενική, απεχθάνεται τους καυγάδες και βρίσκει κάτι καλό σε όλους και σε όλα. Λατρεύει τη γάτα της και δε χάνει ευκαιρία να μας δείχνει καθημερινά φωτογραφίες. Της ευχόμαστε από καρδιάς να συνεχίσει να είναι ο εαυτός της και να μη χάσει ποτέ και για κανέναν αυτή την αυθεντικότητα που σπάνια βρίσκεις στους ανθρώπους!
Εύα Γάτσου, Ελένη Γιαννούλη, Αλίκη Δουράμπεη, Μαρία Κομποθέκρα, Μαριάννα Ματθαίου, Ντόρα Μεϊντάνη, Ζαχαρίας Νικολογιάν- νης, Μαριζέτα Νικολοπούλου, Άρης Ξηρίδης, Μιχάλης Ξηρίδης, Νίκη Πριμέντα, Τίνα Σαουάχ, Μαρία Σιγάλα, Νέζω Σπανού, Χριστίνα Τρανού, Μαρία Τσαγκλιώτη, Κατερίνα Φέσσα.
Μαρία Τσαγκλιώτη
Oh she is sweet but she’s psycho! Μη σας ξεγελάει το φατσάκι της, δεν είναι τόσο γλυ- κιά όσο φαίνεται! Μοιάζει σοβαρή και συνεσταλμένη, όμως προσοχή όταν έχει νεύρα δα- γκώνει!!! Αν και φαίνεται τόοοσο ήρεμο και γλυκό κοριτσάκι, ποιος έχασε την ψυχραιμία του για να τη βρει η Μαρία; Αν ήθελα να την περιγράψω θα την έλεγα «ονειροπόλα», με έντονο ενδιαφέρον για τους φίλους της, που μπορεί να τους δώσει συμβουλές και να τους κάνει να νιώσουν ξεχωριστοί (λατρεύει τις αγκαλιές!!!!). Μην της ζητήσεις χάρη, δεν υπάρχει περίπτωση να το θυμηθεί αν δεν το γράψεις στο κούτελό σου! Τον χειμώνα θα τη δεις πάντα να τριγυρνάει με κοντομάνικο και με μια ανύπαρκτη ζακετούλα από πάνω γιατί ζεσταίνεται! Μην της ζητήσετε ποτέ οδηγίες ή κάποια καθοδήγηση: η παντελής έλλειψη
προσανατολισμού της την κάνει να χάνεται παντού! Νιώθω περήφανη που την επηρεάζω άμεσα και την εξελίσσω σαν άνθρωπο. Ας πούμε αν πριν 3 χρόνια της έλεγες: «Μια μέρα θα ακούς και θα χορεύεις χωρίς εκβιασμό και με απόλυτα δημοκρατικές διαδικασίες λαϊκά ελληνικά τραγούδια» θα σε κατσάδιαζε. Κι όμως! Αγαπημένο μου Ζούλι να θυμάσαι ότι πάντα θα σε περιμένει μια φίλη στο δωμάτιο στο Δαφνί που ακόμα είναι κατειλημμένο (Μαριάννα). Εργατική και τίμια, έξυπνη και σταθερή στις απόψεις της. Πάντα θα αγχωθεί πριν γράψει ένα διαγώνισμα αλλά στο τέλος το αποτέλεσμα θα τη δικαιώσει και με το παραπάνω. Πάντοτε πρόθυμη να εξηγήσει παραπάνω από μια φορά εύκολες και δύσκολες ασκήσεις, γεμίζει με ικανοποίηση και χαρά βλέποντας τους άλλους να προοδεύουν ξέροντας πως και εκείνη έχει βάλει ένα λιθαράκι σε αυτήν την πρόοδο. Έχουμε κατά καιρούς κάνει τρελά γέλια, έχει κατα- πληκτική αίσθηση του χιούμορ ενώ τη θαυμάζω για τις συγγραφικές της ιδιότητες (Κατερίνα)! Σου ευχόμαστε να
πετύχεις όλους σου τους στόχους και να είσαι πάντα ευτυχισμένη!
Φιλίππα Μαβιτζή, Μαριάννα Ματθαίου, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Κατερίνα Φέσσα.
        156
Γ’ Οικονομίας - Πληροφορικής 2
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="157" isMAC="true"><![CDATA[ Γ’ Υγείας
 Ραφαήλ Αγγελής
Αν και ήρθε στο σχολείο στη Γ ́ Λυκείου, έκανε αισθητή την παρουσία του από τις πρώ- τες κιόλας μέρες. Ξεχωριστός χαρακτήρας, διακρίνεται για την ευγένεια και τη φιλομά- θειά του και είναι πρόθυμος να αντιμετωπίσει κάθε πρόκληση. Ένα άτομο με πολλές γνώσεις, που του αρέσει να μαθαίνει συνεχώς καινούργια πράγματα, κολλημένος με τη βιολογία και τις ψαγμένες γνώσεις. Πάντα πρόθυμος να βοηθήσει τον συμμαθητή του ό,τι πρόβλημα κι αν έχει. Σου ευχόμαστε να πετύχεις σε ό,τι ονειρεύεσαι!
Γιώργος Λεφαντζής, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Σταύρος Παπασταύρου, Χριστίνα Τρανού, Γιώργος Χρυσοβερίδης.
Ελένη Γιαννούλη
Λάτρης των αθλημάτων τόσο εντός, όσο και εκτός νερού, η γυμναστική είναι η βασική της ενασχόληση αλλά και το αγαπημένο της σχολικό μάθημα.
Αντικειμενική και αληθινή, πάντα έτοιμη να δώσει συμβουλές που όλοι ξέρουμε πως η ίδια δεν θα εφάρμοζε με τίποτα! Πρωταθλήτρια με διακρίσεις που θα ζήλευαν πολλοί, αγαπημένη φίλη, σίγουρα άριστη επιλογή για διπλανή, αποφασιστική, ισχυρογνώμων και καλόψυχη. Πρόθυμη να μοιραστεί το φαγητό της με έναν πεινασμένο φίλο της (Βασίλης). Θυμάμαι όλα εκείνα τα τεστάκια Αρχαίων που γράψαμε “η καθεμία μόνη της” και ΤΥΧΑΙΑ πήραμε τον ίδιο βαθμό (Ντόρα). Σου ευχόμαστε ακόμα περισσότερα μετάλλια στην ιστιο- πλοΐα και πολλές χαρές στην ζωή σου!
Ντόρα Μεϊντάνη, Βασίλης Σεφτελής, Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου.
Γιώργος Λεφαντζής
Ο Μανιάτης της καρδιάς μας! Τρελός, ευγενικός, σοβαρός, πάνω από όλα ένα παιδί με χιούμορ! Καλός μαθητής, ξεχωριστός με τον δικό του τρόπο, με αγάπη για τον μοντελι- σμό και τα anime. Πρόκειται για έναν πραγματικό φίλο που είναι πάντα δίπλα μας όταν τον έχουμε ανάγκη, αποτελεί τη φωνή της λογικής. Με τις απίστευτες ατάκες του ανε- βάζει τη διάθεση των ανθρώπων γύρω του και βοηθάει στις δύσκολες στιγμές. Βέβαια, ενώ δίνει καλές συμβουλές, στα προσωπικά του δεν τις εφαρμόζει!! Καλή τύχη σε ό,τι κάνεις στη ζωή σου!
Ελένη Γιαννούλη, Ντόρα Μεϊντάνη, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Σταύρος Παπασταύρου, Βασίλης Σεφτε- λής, Γιώργος Χρυσοβερίδης.
Μαρουσώ Παπαζαφειρίου
Το χαμογελαστό κορίτσι της παρέας! Είναι εκπληκτικός άνθρωπος με υπέροχη αίσθηση του στυλ. Πάντα στο πλευρό των φίλων της, πρόθυμη να βοηθήσει στο καθετί. Είναι πάντα δίπλα σου και θα είναι ο άνθρωπος που θα σε στηρίξει τις πιο δύσκολες στιγμές σου, θα σε συμβουλέψει και θα σε κάνει να νιώσεις αμέσως καλύτερα. Γλυκιά, χαμογελαστή, ευ- γενική παρουσία! Σου ευχόμαστε να πετύχεις σε όλα όσα ονειρεύεσαι!
Μάντα Βενιεράκη, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Κατερίνα Φέσσα.
Σταύρος Παπασταύρου
Κύριο στέλεχος του «Μέλι» κλαμπ (όπως ονομάζεται αυτή η μικρή μάζωξη φίλων που έχουμε), με σαρκαστικό χιούμορ, μπορείς να μιλάς μαζί του και να πετάει ατάκες για ώρες. Αν και στις φωτογραφίες βγαίνει σαν να μισεί τη ζωή, είναι πάντα πρώτος στο γλέντι, πρόθυμος να παρευρεθεί ή να οργανώσει τις συναντήσεις της παρέας. Είναι κλειστός όταν πρόκειται να συζητήσει πιο προσωπικά θέματα και γνωρίζει πολύ καλά ποιους εμπιστεύεται για αυτά. Ο πιο πεισματάρης στην επιλογή των διακοπών, δε φοβά- ται να πει την άποψή του, χιουμορίστας, η γνωστή σε όλους Αγγελικούλα! Του αρέσουν τα ηλεκτρονικά παιχνίδια, όπως LoL και GTA RP στα οποία αφιερώνει αρκετό χρόνο (ευτυχώς αποδίδει)! Εδώ και καιρό θέλει, με την πρώτη ευκαιρία που θα παρουσιαστεί,
        157
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="158" isMAC="true"><![CDATA[να βγάλει δίπλωμα οδήγησης μηχανής και να γίνει μηχανόβιος. Η ειρωνεία είναι ο τρόπος του να συνεννοείται με τους ανθρώπους και οι αμοιβαίες πλάκες είναι ο τρόπος του για να δεθείς μαζί του. Είναι ένας άνθρωπος ακο- μπλεξάριστος που βλέπει τα πάντα χαλαρά! Το καλοκαίρι που έρχεται, εκτός των επιτυχιών που σίγουρα θα του φέρει, θα φέρει επίσης γέλια, χορούς, πάρτι, κουτσομπολιό, ξενύχτια, όλα μαζί με αυτό το ιδιαίτερο (ευχάριστα ιδιαίτερο), αστείο, έξυπνο, παιδί.
Σόνια Αρβανιτογώργου, Ηλίας Μάκρας, Ζαχαρία Νικολογιάννης, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Μαρία Παπαδοπούλου, Νίκη Πριμέντα, Νέζω Σπανού.
Βασίλης Σεφτελής
Ο Βασίλης αν και ήρθε στο σχολείο στην Α’ Λυκείου, κατάφερε αμέσως να ενταχθεί στο σύνολο και να εντυπωσιάσει με τις δεξιότητές του. Φαινομενικά ντροπαλός και λιγο- μίλητος μέχρι να γίνει φίλος σου. Πειράζει μόνο όσους γνωρίζει καλά με τον δικό του μοναδικό τρόπο. Άπαξ και αισθανθεί άνετα, δεν ξέρεις τι σε περιμένει. Πάντα αφοσιω- μένος στους στόχους του, κάνοντας πολλές προσωπικές θυσίες. Πρότυπο του υγιούς lifestyle και του αθλητισμού. Μπορεί να είναι χαμηλών τόνων αλλά κάνει τις πιο εύστο- χες παρατηρήσεις. Ένα άτομο με έξυπνο χιούμορ και χαλαρή προσωπικότητα, άριστος στα μαθήματα (σταμάτα να διαβάζεις τόσο!) είναι ένα παιδί που κατακλύζεται από ευγέ- νεια και καλούς τρόπους. Όλα σου τα όνειρα και οι στόχοι να γίνουν πραγματικότητα!
Ελένη Γιαννούλη, Μαρία Κομποθέκρα, Γιώργος Λεφαντζής, Ντόρα Μεϊντάνη Ευαγγελία Τριανταφυλλοπούλου, Γιώργος Χρυσοβερίδης..
Χριστίνα Τρανού
Πέρα από την εξωτερική ομορφιά, η οποία αδιαμφισβήτητα δεν περνάει απαρατήρητη, η Χριστίνα έχει και μια πανέμορφη ψυχή. Πάντα βρίσκεται εκεί στους ανθρώπους που αγαπά για να τους συμπαρασταθεί και να τους βοηθήσει να υπερβούν τις δυσκολίες. Ντροπαλή και χαμηλών τόνων, η ήρεμη δύναμη της παρέας. Όλα αυτά μέχρι να τη γνωρίσει κανείς. Κοπέλα γεμάτη ζωή, πάντα θα σε κινητοποιήσει να σηκωθείς και να αρχίσεις να τρέχεις σε κάποιο βουνό που μόλις έμαθε, μονίμως αργοπορημένη και πάντα στον κόσμο της, αηδιά- ζει σχεδόν με τα πάντα. Είναι ευγενική και έχει πάντα έναν καλό λόγο για όλους, δραστή- ρια, πρόθυμη και ειλικρινής, δίνοντας τις πιο περίεργες συμβουλές. Η καλύτερη παρέα για τις πιο ωραίες ροκ συναυλίες και τις νυχτερινές βόλτες με τα ποδήλατα. Η Χριστίνα είναι
μια προσωπικότητα που εύχεσαι να είναι δίπλα σου στο θρανίο (χωρίς να κρατάει πινέζα...’Χούλιγκαν’) του σχολείου και αργότερα στο γραφείο της δουλειάς. Μια φίλη που θα βρίσκεται στο πλάι σου για να κάνετε μαζί τις μεγαλύτερες τρέλες και να περάσετε τις πιο αξέχαστες καλοκαιρινές διακοπές. Σου ευχόμαστε να πραγματοποιήσεις όλα σου τα όνειρα και να γίνεις επιτέλους το αστέρι της Αστροφυσικής (Αστροφυσικός έτσι απλά). Πάντα να ακολουθείς τα όνειρά σου και να ενταχθείς σε ένα συγκρότημα που τόσο πολύ θέλεις!
Ελένη Γιαννούλη, Μαριάννα Γκαττ, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Σταύρος Παπασταύρου, Νίκη Πριμέντα, Μαρία Σιγάλα, Νέζω Σπανού, Ευαγγελία Τριανταφυλλόπουλου.
Αναστασία Τσιόκα
Η καλλιτέχνης της καρδιάς μας! Την Αναστασία θα μπορούσε κανείς να τη συγκρίνει με μια καραμέλα, γλυκιά αλλά και σκληρή ανάλογα την περίσταση. Αυτό που τη διακρίνει είναι η αφοπλιστική της ειλικρίνεια και η πολύπλευρη προσωπικότητά της. Ένα παιδί γεμάτο χαρά και ενέργεια με ένα μεγάλο χαμόγελο πάντα που δεν κουράζεται ποτέ να μιλάει! Γεμά- τη χιούμορ, τελειομανής, ψυχαναγκαστική και απλά μοναδική, γεμάτη αυτοπεποίθηση με αποτέλεσμα τίποτα να μην μπορεί να τη ρίξει κάτω. Δυναμική, αυθόρμητη, τρελιάρα, πει- σματάρα. Αναμφίβολα η beauty guru και η γιατρός της παρέας! Η Αναστασία από γλυκιά γατούλα μπορεί να γίνει θηρίο ανήμερο αν πειράξεις αυτούς που αγαπά! Ώρες ώρες έχει μνήμη χρυσόψαρου, αλλά την αγαπάμε και γι’ αυτό. Η πιο δύσκολη υπόθεση μαζί της είναι
να καταφέρεις να την ξυπνήσεις. Ο ύπνος και το φαγητό για την Αναστασία θα μπορούσαν να χαρακτηριστούν ως θρησκεία. Την αγαπάμε κυρίως για το απίθανο μπλαζέ ύφος, για την τρέλα της στα anime και τα υπέροχα φαγητά που μας φέρνει. Λειτουργεί με τη λογική και με τον αυθορμητισμό, αλλά πού και πού μας ξαφνιάζει, βάζοντας μπροστά το συναίσθημα. Σου ευχόμαστε να πετύχεις όλα σου τα όνειρα και να έχεις πάντα αυτή τη δόση τρέλας που σε κάνει ξεχωριστή!
Μάντα Βενιεράκη, Χρύσα Γιαννοπούλου, Μαρία Κομποθέκρα, Γιώργος Λεφαντζής, Μπιάνκα Μελνιτσιούκ, Γιώργος Χρυσοβερίδης, Κατερίνα Φέσσα.
        158
Γ’ Υγείας
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
]]></page><page Index="159" isMAC="true"><![CDATA[ Γιώργος Χρυσοβερίδης
Ο Γιώργος είναι ο ορισμός του καλού παιδιού με όλη τη σημασία της φράσης. Είναι πά- ντα χαμογελαστός και πρόθυμος να σε συμβουλέψει για οτιδήποτε σε προβληματίζει ενώ ξέρει να ακούει τον άλλον και να τον καταλαβαίνει. Ανεπιφύλακτα είναι από τους φίλους που αποτελούν στηρίγματα για τις δύσκολες στιγμές τους ενώ είναι ο τέλειος πρωταγωνιστής για τις όμορφες. Με λίγα λόγια ένα παιδί θησαυρός από αυτά που σπανίζουν. Η αισιοδοξία του και η ευγένειά του σε κάνει να θέλεις να γίνεσαι καλύτε- ρος άνθρωπος. Είναι πολύ αστείος και εξαιρετικός χορευτής που πάντα θα σου ανεβά- ζει τη διάθεση ενώ είναι κατάλληλος για μουσικά ντουέτα. Ευχάριστος άνθρωπος που μεταφέρει την ατέλειωτη θετική ενέργεια του στους γύρω του και σε ανεβάζει με τον
συνεχή ενθουσιασμό του. Ανυπομονούμε να αποκτήσουμε κι άλλες κοινές αναμνήσεις στο μέλλον!
Γιώργος Λεφαντζής, Ντόρα Μεϊντάνη, Ζαχαρίας Νικολογιάννης, Κάτια Παπαδοκωσταντάκη, Σταύρος Παπασταύρου, Βασίλης Σεφτε- λής, Κατερίνα Φέσσα.
Γ’ Υγείας
Γ’ ΛΥΚΕΙΟΥ
159
]]></page><page Index="160" isMAC="true"><![CDATA[ Αποτ Rsu Panh
 ΑΝΔΡΕΟΥΛΑΚΗΣ
  ΣΤΥΛΙΑΝΟΣ
  ΜΗΧΑΝΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ (ΑΘΗΝΑ)
  ΓΑΤΣΟΥ
  ΠΑΡΑΣΚΕΥΗ ΝΕΚΤΑΡΙΑ
  ΨΥΧΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ) - ΕΚΠΑ
  ΓΙΑΝΝΟΠΟΥΛΟΥ
  ΧΡΥΣΟΥΛΑ
  ΝΑΥΤΙΛΙΑΣ ΚΑΙ ΕΠΙΧΕΙΡΗΜΑΤΙΚΩΝ ΥΠΗΡΕΣΙΩΝ (ΧΙΟΣ)
  ΚΑΝΕΛΛΙΑΣ
  ΑΝΑΣΤΑΣΙΟΣ-ΣΤΑΜΑΤΙΟΣ
  ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ ΚΑΙ ΤΗΛΕΜΑΤΙΚΗΣ (ΑΘΗΝΑ)
  ΛΕΦΑΝΤΖΗΣ
  ΓΕΩΡΓΙΟΣ-ΠΑΝΑΓΙΩΤΗΣ
  ΝΟΣΗΛΕΥΤΙΚΗΣ (ΤΡΙΠΟΛΗ)
  ΜΑΚΡΑΣ
  ΗΛΙΑΣ
  ΗΛΕΚΤΡΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΚΑΙ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ (ΑΘΗΝΑ)
  ΜΑΤΘΑΙΟΥ
  ΜΑΡΙΑ ΙΩΑΝΝΑ
  ΨΗΦΙΑΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
  ΜΕΛΝΙΤΣΙΟΥΚ
  ΑΝΤΡΕΕΑ - ΜΠΙΑΝΚΑ
  ΓΑΛΛΙΚΗΣ ΓΛΩΣΣΑΣ ΚΑΙ ΦΙΛΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ)
  ΜΩΫΣΙΑΔΗΣ
  ΣΑΒΒΑΣ
  ΜΗΧΑΝΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ (ΑΘΗΝΑ)
  ΝΙΚΟΛΟΠΟΥΛΟΥ
  ΜΑΡΙΑ ΓΕΩΡΓΙΑ
  ΨΥΧΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ) - ΕΚΠΑ
  ΠΑΠΑΔΟΚΩΣΤΑΝΤΑΚΗ
  ΑΙΚΑΤΕΡΙΝΗ
  ΛΟΓΟΘΕΡΑΠΕΙΑΣ (ΙΩΑΝΝΙΝΑ)
  ΠΑΠΑΣΤΑΥΡΟΥ
  ΣΤΑΥΡΟΣ
  ΧΗΜΕΙΑΣ (ΠΑΤΡΑ)
  ΣΑΟΥΑΧ
  ΣΤΑΜΑΤΙΝΑ
  ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
  ΣΙΓΑΛΑ
  ΜΑΡΙΑ ΑΡΙΑΔΝΗ
  ΔΙΟΙΚΗΤΙΚΗΣ ΕΠΙΣΤΗΜΗΣ ΚΑΙ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ)
  ΤΡΑΝΟΥ
  ΧΡΙΣΤΙΝΑ
  ΓΕΩΠΟΝΙΑΣ (ΘΕΣΣΑΛΟΝΙΚΗ) – ΑΠΘ
  ΤΣΑΓΚΛΙΩΤΗ
  ΜΑΡΙΑ
  ΟΡΓΑΝΩΣΗΣ ΚΑΙ ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΕΩΝ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
  ΦΡΑΝΓΚΟΥ
  ΣΕΡΤΖΙΟ
  ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΕΩΝ (ΛΑΡΙΣΑ)
  ΧΡΙΣΤΟΦΗ
 ΦΩΤΕΙΝΗ
 ΨΗΦΙΑΚΩΝ ΣΥΣΤΗΜΑΤΩΝ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
 ΧΡΥΣΟΒΕΡΙΔΗΣ
  ΝΙΚΟΛΑΟΣ
  ΕΠΙΣΤΗΜΗΣ ΖΩΙΚΗΣ ΠΑΡΑΓΩΓΗΣ (ΑΘΗΝΑ)
  ΚΑΝΙΑΡΟΣ
  ΜΙΧΑΗΛ
  ΣΧΟΛΗ ΠΛΟΙΑΡΧΩΝ
  ΠΑΝΟΥΣΟΠΟΥΛΟΥ
  ΙΩΑΝΝΑ
  ΕΠΙΣΤΗΜΩΝ ΔΙΑΤΡΟΦΗΣ ΚΑΙ ΔΙΑΙΤΟΛΟΓΙΑΣ (ΘΕΣΣΑΛΟΝΙΚΗ)
  ΠΛΑΤΑΝΗΣΙΩΤΗΣ
  ΣΤΕΦΑΝΟΣ
  ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΤΟΥΡΙΣΜΟΥ (ΠΑΤΡΑ)
  ΦΙΛΙΠΠΟΥΣΗ
  ΕΛΕΥΘΕΡΙΑ
  ΝΟΜΙΚΗΣ (ΚΟΜΟΤΗΝΗ)
    ελέσματα Πανελλαδικών Εξετάσεων 2021 ltats des Examens Panhellniques
ellenic exams results
Οι Αδερφές, οι Διευθυντές, οι καθηγητές και το προσωπικό της Σχολής, σας εύχονται από καρδιάς καλή σταδιοδρομία!
  Επώνυμο
ΑΓΓΕΛΗΣ ΑΡΒΑΝΙΤΟΓΕΩΡΓΟΥ ΓΙΑΚΟΥΜΗΣ
ΓΡΙΒΑ
ΚΟΜΠΟΘΕΚΡΑ
ΜΑΒΙΤΖΗ
ΜΑΜΟΥΛΑΣ
ΜΕΪΝΤΑΝΗ ΜΠΟΥΛΤΑΔΑΚΗ ΝΙΚΟΛΟΓΙΑΝΝΗΣ ΞΗΡΙΔΗΣ ΠΑΠΑΔΟΠΟΥΛΟΥ ΠΡΙΜΕΝΤΑ
ΣΕΦΤΕΛΗΣ
ΣΠΑΝΟΥ ΤΡΙΑΝΤΑΦΥΛΛΟΠΟΥΛΟΥ ΦΕΣΣΑ
ΧΑΤΖΗΓΕΩΡΓΙΟΥ
Επώνυμο
ΒΑΣΙΛΕΙΟΥ ΚΡΑΝΑΚΗΣ ΠΛΑΤΑΝΗΣΙΩΤΗΣ ΣΑΡΛΗΣ
Επώνυμο
ΣΥΜΕΩΝΟΓΛΟΥ
Επιτυχόντες Πανελληνίων 2021
Σχολή Επιτυχίας
Όνομα
ΕΥΘΥΜΙΟΣ ΡΑΦΑΗΛ ΣΟΦΙΑ ΑΛΕΞΑΝΔΡΟΣ ΑΓΓΕΛΙΚΗ
ΜΑΡΙΑ
ΦΙΛΙΠΠΑ ΠΑΝΑΓΙΩΤΗΣ ΘΕΟΔΩΡΑ ΓΕΩΡΓΙΑ-ΑΛΕΞΙΑ ΖΑΧΑΡΙΑΣ ΜΙΧΑΗΛ
ΜΑΡΙΑ ΜΑΛΑΜΑΤΗ ΝΙΚΗ ΣΟΦΙΑ
ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ
ΑΝΝΕΖΩ
ΕΥΑΓΓΕΛΙΑ
ΑΙΚΑΤΕΡΙΝΗ ΠΑΝΤΕΛΗΣ-ΠΑΝΑΓΙΩΤΗΣ
ΝΟΣΗΛΕΥΤΙΚΗΣ (ΑΘΗΝΑ)
        160
Όνομα
ΓΕΡΑΣΙΜΟΣ ΝΙΚΟΛΑΟΣ ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ ΙΩΑΝΝΗΣ - ΑΓΓΕΛΟΣ
Όνομα
ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ
ΒΙΟΜΗΧΑΝΙΚΗΣ ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΚΑΙ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑΣ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
ΝΑΥΠΗΓΩΝ ΜΗΧΑΝΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ (ΑΘΗΝΑ)
ΜΟΡΙΑΚΗΣ ΒΙΟΛΟΓΙΑΣ ΚΑΙ ΓΕΝΕΤΙΚΗΣ (ΑΛΕΞΑΝΔΡΟΥΠΟΛΗ)
ΚΟΙΝΩΝΙΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ) - ΕΚΠΑ
ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΤΟΥΡΙΣΜΟΥ (ΠΑΤΡΑ)
ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗΣ ΚΑΙ ΑΓΩΓΗΣ ΣΤΗΝ ΠΡΟΣΧΟΛΙΚΗ ΗΛΙΚΙΑ (ΑΘΗΝΑ)
ΧΗΜΙΚΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΚΑΙ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΟΣ (ΧΑΝΙΑ) (ΜΕΤΟΝΟΜΑΣΙΑ ΤΟΥ ΤΜΗΜΑΤΟΣ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΟΣ)
ΝΑΥΤΙΛΙΑΚΩΝ ΣΠΟΥΔΩΝ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
ΓΑΛΛΙΚΗΣ ΓΛΩΣΣΑΣ ΚΑΙ ΦΙΛΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ)
ΓΑΛΛΙΚΗΣ ΓΛΩΣΣΑΣ ΚΑΙ ΦΙΛΟΛΟΓΙΑΣ (ΑΘΗΝΑ)
ΕΠΙΣΤΗΜΩΝ ΤΗΣ ΠΡΟΣΧΟΛΙΚΗΣ ΑΓΩΓΗΣ ΚΑΙ ΕΚΠΑΙΔΕΥΤΙΚΟΥ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΥ (ΡΟΔΟΣ) ΗΛΕΚΤΡΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΚΑΙ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ (ΘΕΣΣΑΛΟΝΙΚΗ) ΦΥΣΙΚΗΣ (ΑΘΗΝΑ)
ΦΥΣΙΚΟΘΕΡΑΠΕΙΑΣ (ΑΙΓΑΛΕΩ)
ΚΟΙΝΩΝΙΚΗΣ ΕΡΓΑΣΙΑΣ (ΑΙΓΑΛΕΩ)
ΛΟΓΙΣΤΙΚΗΣ ΚΑΙ ΧΡΗΜΑΤΟΟΙΚΟΝΟΜΙΚΗΣ (ΚΑΛΑΜΑΤΑ)
ΠΟΛΙΤΙΚΗΣ ΕΠΙΣΤΗΜΗΣ (ΡΕΘΥΜΝΟ)
ΗΛΕΚΤΡΟΛΟΓΩΝ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΚΑΙ ΜΗΧΑΝΙΚΩΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ (ΞΑΝΘΗ)
 Επιτυχόντες Πανελληνίων 10%
Σχολή Επιτυχίας
ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ (ΠΕΙΡΑΙΑΣ)
ΧΗΜΕΙΑΣ (ΗΡΑΚΛΕΙΟ)
ΠΟΛΙΤΙΚΗΣ ΕΠΙΣΤΗΜΗΣ (ΡΕΘΥΜΝΟ)
ΟΡΓΑΝΩΣΗΣ ΚΑΙ ΔΙΟΙΚΗΣΗΣ ΕΠΙΧΕΙΡΗΣΕΩΝ (ΓΡΕΒΕΝΑ)
Σχολή Επιτυχίας
   ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΑ ΠΑΝΕΛΛΑΔΙΚΩΝ
]]></page><page Index="161" isMAC="true"><![CDATA[ Îÿíåò ãëþóóås
]]></page><page Index="162" isMAC="true"><![CDATA[  Οιδίπους ή ο χωλός βασιλιάς
    Σε παγκόσμια αποκλειστικότητα:
«Οιδίπους ή ο χωλός βασιλιάς» του Jean Αnouilh
σε συμπαραγωγή ενός γαλλικού με ένα ελληνικό σχολείο
Στις 24 του περασμένου Σεπτέμβρη, 20 μαθητές της θεατρικής κατεύθυνσης του γαλλικού Λυκείου Louise Michel του Bobigny (Παρίσι) και 6 μαθητές της Σχολής μας παρουσίασαν το έργο του Jean Αnouilh Οιδίπους ή ο χωλός βασιλιάς στο θέατρο του Μουσείου Μπενάκη, παρουσία της κ. Colombe Anouilh d’Harcourt, κόρης του Jean Anouilh.
Τη διασκευή και τη σκηνοθεσία του έργου, το οποίο συνιστά μια σύγχρονη γραφή της τραγωδίας Οιδίπους Τύραννος του Σοφοκλή, έκανε η κ. Ισμήνη Βλαβιανού, καθηγήτρια Λογοτεχνίας και Θεάτρου στο Λύκειο Louise Michel. Η συνάδελφός της, κ. Anne Μériaux, καθηγήτρια Ιστορίας-Γεωγραφίας και Θεάτρου, έφτιαξε τις μάσκες και τα κοστούμια.
Tην ελληνική μετάφραση του έργου σε μορφή υπέρτιτλων έκανε η κ. Αντιγόνη Βλαβιανού, Επιστημονική Σύμβουλος του Γαλλικού Τμήματος της Σχολής μας.
Λόγω των έκτακτων υγειονομικών μέτρων, η παράσταση πραγματοποιήθηκε κεκλεισμένων των θυρών. Ωστόσο, ο Γάλλος Πρέσβης στην Ελλάδα, κ. Patrick Maisonnave, παραβρέθηκε στις τελευταίες πρόβες και συνεχάρη τους μαθητές και τις καθηγήτριές τους.
Ο Χορός αναπαριστά με μιμόδραμα την αυτοκτονία της Ιοκάστης.
Ο Γάλλος Πρέσβης στην Ελλάδα Patrick Maisonnave με μαθητές. Στα δεξιά του, η κυρία Ισμήνη Βλαβιανού. Πρώτη δεξιά στη δεύτερη σειρά, η κυρία Anne Mériaux με μαθητές της Σχολής μας.
Τελικός αποχαιρετισμός στο κλείσιμο της παράστασης. Από αριστερά προς τα δεξιά, ο κ. Θεόφιλος Γεωργούσης, Γενικός Διευθυντής της Σχολής, η κ. Ισμήνη Βλαβιανού, η κ. Αντιγόνη Βλαβιανού και η κ. Colombe Anouilh d’Harcourt.
     162
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="163" isMAC="true"><![CDATA[  Οιδίπους ή ο χωλός βασιλιάς
  En exclusivité mondiale: Œdipe ou le Roi boiteux de Jean Anouilh, une coproduction scolaire franco-grecque
Le 24 septembre dernier, 20 élèves de l’option Théâtre du lycée français Louise Michel de Bobigny (Paris) et 6 élèves de notre école ont joué la pièce de théâtre Œdipe ou le Roi boiteux de Jean Anouilh au théâtre de la Fondation Benaki, en présence de Madame Colombe Anouilh d'Harcourt, fille de Jean Anouilh.
L’adaptation et la mise en scène de cette œuvre, qui constitue une réécriture contemporaine de la tragédie Œdipe-Roi de Sophocle, ont été réalisées par Mme Ismini Vlavianou, professeure de Lettres/Théâtre au Lycée Louise Michel. Sa collègue Mme Anne Mériaux, professeure d'Histoire-Géographie/Théâtre a créé les masques et les costumes.
La traduction en grec pour les besoins du surtitrage a été assurée par Mme Antigone Vlavianou, Conseillère Scientifique de la Section française de notre école.
En raison des mesures sanitaires, aucun spectateur n’était présent. Néanmoins, Patrick Maisonnave, ambassadeur de France en Grèce, a assisté aux dernières répétitions et a félicité les élèves et leurs professeurs.
La pièce a été diffusée en direct sur You Tube :https: //www.youtube.com/watch?v=oG6Z4HcHW6k
  Avant la représentation. De gauche à droite: Mme Colombe Anouilh d’Harcourt, Mme Antigone Vlavianou, M. Theofilos Georgoussis et M. François d’Harcourt.
Échos de la presse: article de D. Georges journaliste au mensuel Bonjour Bobigny
Des lycéens ont joué Œdipe sans complexe à Athènes
LYCÉE LOUISE-MICHEL
Interview de Mme Colombe Anouilh d’Harcourt (au centre) pour l’émission Vivliovoulion de la chaîne parlementaire grecque (kanali tis Voulis). À sa gauche, Mme Antigone Vlavianou, à sa droite, Mme Ismini Vlavianou.
  Vingt élèves de l’option théâtre du lycée Louise-Michel ont eu la chance de se produire dans la capitale grecque, dans une pièce de Jean Anouilh qui n’avait jamais été montée. Un voyage dont ils se souvien- dront!
Vingt élèves de l’option théâtre du lycée Louise-Michel
se sont produits en Grèce le 24 septembre dernier. Ils y ont joué – avec six élèves grecs de l’école franco- hellénique Jeanne-d ’Arc du Pirée – Œdipe ou le roi boiteux, une pièce de théâtre de Jean Anouilh inspirée de la tragédie Œdipe roi de Sophocle. L’événement, qui aurait dû avoir lieu en mars dernier mais fut empê- ché par le confinement, s’est déroulé sur la scène du théâtre de la fondation Benaki à Athènes, dans une ambiance quelque peu particulière. En raison des mesures sanitaires très strictes dans ce pays, aucun spectateur n’était présent, à part Colombe Anouilh d’Harcourt, la fille de Jean Anouilh, qui avait tout spé- cialement fait le déplacement.
La pièce a été néanmoins diffusée en ligne en direct. «C’est en réalité la fille de Jean Anouilh – elle connaît bien notre option théâtre ainsi que la MC 93 – qui m’a demandé de mettre en scène cette pièce, qui n’avait jusque-là jamais été jouée. C’est Mme Ismini Vlavia- nou-Cogné, professeure de lettres et de théâtre qui a assuré l’adaptation et la mise en scène de la pièce, tandis que sa sœur, Mme Antigone Vlavianou, a effec- tué la traduction du texte en grec. De plus, les jeunes acteurs ont pu s’entretenir avec Patrick Maisonnave, l’ambassadeur de France en Grèce qui est venu assister à la répétition générale. Mme Ismini Vlavianou-Cogné a déclaré que dans le cadre du Festival des écoles, la pièce sera rejouée en mai prochain à la MC 93.
 163
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="164" isMAC="true"><![CDATA[   Concours-Distictions
Διακρίσεις – Διαγωνισμοί Γαλλικών
Bravo, les enfants! Δ Δ ι ι α α κ κ ρ ρ ί ί σ σ ε ε ι ι ς ς σ σ τ τ ο ο ν ν Δ Δ ι ι ε ε θ θ ν ν ή ή δ δ ι ι α α γ γ ω ω ν ν ι ι σ σ μ μ ό ό γ γ ρ ρ α α π π τ τ ή ή ς ς έ έ κ κ φ φ ρ ρ α α σ σ η η ς ς τ τ η η ς ς A A M M O O P PA A
Στις 6 Ιουλίου 2021, το Γαλλικό Ινστιτούτο Ελλάδος (IFG) και η AMOPA-HELLAS τίμησαν τις μαθήτριες της β' γυμνασίου της Jeanne d’Arc Αικατερίνη Αθανασίου και Χριστίνα Χουζούρη, οι οποίες απέσπασαν το 1ο και το 2ο βραβείο, αντιστοίχως, για τη συμμετοχή τους στον Διεθνή διαγωνισμό γραπτής έκφρασης της AMOPA, (prix d’expression écrite, Plaisir d'écrire). Παραθέτουμε φωτογραφίες από την τελετή βράβευσης των δύο μαθητριών της Σχολής μας, με τον κύριο Χριστοδούλου, Πρόεδρο της AMOPA-HELLAS, τον κύριο Patrick Comoy, Διευθυντή του Γαλλικού Ινστιτούτου, και την κυρία Ελπίδα Ρούσσου, καθηγήτρια των μαθητριών μας που βραβεύτηκαν.
Θερμά συγχαρητήρια στις δύο μαθήτριες της Σχολής μας για τις άριστες επιδόσεις τους!
Συγχαρητήρια, παιδιά! Félicitations, les enfants!
17 Ιουνίου 2021: Απονομή διπλωμάτων Delf A1 στους μαθητές του Δημοτικού. Η Επιστημονική Σύμβουλος Συ- ντονισμού του Γαλλικού Τμήματος της Σχολής κ. Αντιγόνη Βλαβιανού έδωσε συγχαρητήρια στους μαθητές για την εντυπωσιακά υψηλή απόδοσή τους και τους κάλεσε έναν-έναν στο βήμα παραδίδοντάς τους τα διπλώματά τους, ενώ η πρόεδρος του Συλλόγου Γονέων και Κηδεμόνων κ. Γιόλη Χαλκιά επιβράβευσε τους πρώτους μαθητές με δώρα εκ μέρους του Συλλόγου.
Το 38% των μαθητών επέτυχε βαθμολογία 91-99,5/100 Το 62% των μαθητών επέτυχε βαθμολογία 80-89,5/100
         LE FRAN2AIS  L’ COLE
      164
]]></page><page Index="165" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
      Nos petits apprennent les parties du visage.
Οι μικροί μαθητές μας μαθαίνουν τα μέρη του προσώπου.
  "Le coq français”: nos petits apprennent les couleurs: bleu- blanc-rouge.
«Ο Γαλατικός κόκορας»: οι μικροί μαθητές μας μαθαίνουν τα χρώματα: μπλε-άσπρο- κόκκινο.
FRANCE
    “Le cerf-volant": fabrication faite par nos petits.
Οι μικροί μαθητές μας χρωματίζουν χαρταετούς.
Faire de la musique en maternelle: nos petits apprennent avec des activités ludiques.
Οι μικροί μαθητές μας εξοικειώνονται με τη μουσική σε γαλλική γλώσσα, μέσα από παιγνιώδεις δραστηριότητες.
   165
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="166" isMAC="true"><![CDATA[   Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
A’ Δημοτικού – classe de 1ére primaire
Professeurs
A1 Denise Rota / A2 Sofia Léontiadou / A3 Maria Tsakiroglou / A4 Christina Pappa
26 septembre: Vive la Journée Européenne des Langues !
Στις 26 Σεπτεμβρίου γιορτάσαμε την Ευρωπαϊκή Ημέρα των Γλωσσών ζωγραφίζοντας σημαίες.
                166
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="167" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
      O O n n d d è è c c o o u u p p e e l le e s s masques de Choupette et de Gabriel.
Κ Κό ό β β ο ο υ υ μ μ ε ε τ τ ι ις ς μ μ ά ά σ σ κ κ ε ε ς ς τ τ ω ω ν ν ηρώων του βιβλίου μας.
     Bonne fête, maman!
Ζωγραφίζουμε και ευχόμα- στε στη μαμά μας για τη
γιορτή της μητέρας. Χρόνια Πολλά, μαμά!
   167
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="168" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
’ Δημοτικού – classe de 2éme primaire
     B
Γιορτάζοντας την Ευρωπαïκή Ημέρα των Γλωσσών στη Β’ Δημοτικού.
Υπεύθυνη Καθηγήτρια κ. Ν. Γκρουλλέρο.
   Γ’ Δημοτικού – classe de 3éme primaire
Οι μαθητές της Γ’ Δημοτικού της κ. Ντ. Ρώτα περιγράφουν και ζωγραφίζουν
ό,τι αγαπούν!
''Les élèves fêtent la journée des langues'' Οι μαθητές του Γ3 της κ. Τσακίρογλου γιόρτασαν την ημέρα γλωσσών φτιάχνοντας σημαίες- μάσκες!
            168
Οι μαθητές του Γ3 της κ. Μ. Τσακίρογλου μαθαίνουν τις εποχές στα γαλλικά, ζωγραφίζοντας!
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="169" isMAC="true"><![CDATA[   Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
     ''Nous créons nos BD''
Oι μαθητές του Γ3 με την καθηγήτριά τους κ. Μ. Τσακίρογλου φτιάχνουν εικονογραφημένες ιστορίες με τους ήρωες του βιβλίου Ulysse, αλλά και δικούς τους.
Δ’ Δημοτικού – classe de 4éme primaire
Οι μαθητές της Δ’ Δημοτικού περιγράφουν τις διακοπές τους.
Nous écrivons des lettres de vacances. Δ1-Υπεύθυνη καθηγήτρια Ντενίζ Ρώτα
Coucou Emmanouela!
Je suis en vacances dans le Péloponnèse avec ma sœur mon père ma mère et ma marraine C’est super. Il fait beau. Il ne pleut pas. Le matin, nous nageons dans la piscine. Après, nous mangeons dans un restaurant. Nous goûtons aux spécialités locales. Ma sœur, ma marraine et moi jouons au foot et au basket. Le soir, nous nous promenons au bord de la mer. Je suis très contente.
         Δ2 - Υπεύθυνη καθηγήτρια Σοφία Λεοντιάδου Nous écrivons des lettres de vacances. Διηγούμαστε τις διακοπές μας.
Salut Mariastella,
Comment vas-tu? Moi, je vais bien. Je suis en va- cances chez mes grands-parents avec mon chat à Syros. Le matin, je regarde la tèlè et je joue. A midi, je mange et l’aprés-midi, je vais à la plage. Le soir, je danse et je dors. J’aime l’ètè et les vacances.
Bisous, Ioli
       Bisous, Agnés
 169
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="170" isMAC="true"><![CDATA[  FÊTE RELIGIEUSE PLAT TRADITIONNEL LES CRÊPES
    Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
Δ3- Υπεύθυνη καθηγήτρια Γκρουλλέρο
Journée des langues 26 septembre 2020
Les élèves de la 4ème classe ont appris les consignes de la bonne utilisation des masques en français, ils les ont dessinées et ont fabriqué leurs propres masques.
        Οι μαθητές της Δ’ Δημοτικού έμαθαν τις οδηγίες για τη σωστή χρήση της μάσκας στα γαλλικά, τις ζωγράφισαν και έφτιαξαν τις δικές τους μάσκες.
   LA CHANDELEUR CHANTONS LA CHANDELEUR!
"Quand on fait des crêpes"
Quand on fait des crêpes
Quand on fait des crêpes chez nous Ma mère vous invite
Quand on fait des crêpes chez nous Elle vous invite tous!
Une pour toi, une pour moi,
Une pour mon p'tit frère François Une pour toi, une pour moi,
Une pour tous les trois!
Οι μαθητές της Δ’ Δημοτικού μαθαίνουν στοιχεία του Γαλλικού Πολιτισμού. Η γιορτή της Υπαπαντής και το παραδοσιακό έδεσμα:
οι κρέπες.
Αν και δε μπορέσαμε να γευτούμε τις κρέ-
πες φέτος λόγω της πανδημίας, μιλήσαμε και τραγουδήσαμε για αυτό το έθιμο.
Les élèves de la 4ème classe apprennent des coutumes françaises: La fête de la Chandeleur et la spécialité traditionnelle: les crêpes
   170
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="171" isMAC="true"><![CDATA[ Salut Marie!
Je t’écris cette lettre
pour te présenter
ma famille. J’ai
un frère, Benja-
min. Il est grand
et mince. Il est
brun. Il aime les maths et le sport.
Ma mère, Inès, est grande et rousse. Elle est vendeuse dans un magasin de jouets. Mon père est petit et mince. Il est brun. Il est conducteur de bus.
Et toi? Comment est ta famille?
Bisous, Lina (Zanni)
Les élèves de la section de Madame M. Tsakiroglou écrivent des lettres à leurs correspondants français!
Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
   E’ Δημοτικού – classe de 5éme primaire
Παραγωγή γραπτού λόγου από τους μαθητές του τμήματος των γαλλικών της κ. Ντ. Ρώτα.
  Cher correspondant,
Je m’appelle Nicolas. J’ai 12 ans. J’ai un grand frère, Karim et deux petites sœurs, Farida et Alisha. J’ai aussi un chien Atila. Mon père s’appelle Pierre, il est médecin. Ma mère s’appelle Alice, elle est infirmière. J’aime beaucoup faire des promenades avec Atila à la campagne. Ma meilleure amie s’appelle Maria. Nous nous amusons beaucoup quand nous sommes ensemble. Nous préférons faire de la natation
à la piscine parce que nous aimons l’eau.
À bientôt, Nicolas (Roupakiotis)
      Athènes, le 1er mai 2021
Salut Pierre!
Comment vas-tu? Moi, je vais très bien!
Depuis deux semaines, je fais du
sport dans un club et je mange
bien pour être en bonne santé. Qu’est-ce que je mange? Alors, voilà: le matin, je bois du lait et je mange deux tartines avec du beurre. À la récréation, je mange une banane et je bois un jus de fruits. À la cantine, je mange du poulet avec des frites ou du riz et une tarte normande. Pour le goûter, je préfère un yaourt. Le soir, pour le dîner, maman prépare toujours un plat délicieux, par exemple des petits pois avec des carottes ou du poisson! Il y a aussi du fromage et comme dessert un petit gâteau au chocolat! Je marche, je fais du vélo et du basket. J’ai de l’énergie et je suis en forme! Et toi? Tu pratiques un sport? Qu’est-ce que tu aimes manger?
Réponds-moi vite! A plus, Nicolas (Kotsimpos)
Le Pirée, le 15 février 2021
Chère Marina,
Comment vas-tu? Moi, je vais très bien! Je t'écris cette lettre pour te parler de ma journée.
Quand je vais à l'école, je me lève tôt, à 7 heures. Je me prépare et je suis à l'école vers 8 heures. Les cours commencent à 8 heures et ils finissent à 14 heures moins dix. Qu'est-ce qu'on a comme matières? Des maths, du grec, du français, de l’anglais et de l'EPS, ma matière préférée! L'après-midi, je fais mes devoirs. Le soir, je me couche tôt! Quelle journée!
Et toi? Comment est ta journée? J'attends ta réponse avec impatience!
Amitiés, Lydia (Lappa)
   171
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="172" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
ΣΤ’ Δημοτικού – classe de 6éme primaire
      3 sections de DELF A2: Névi Groulléro, Sofia Léontiadou, Maria Tsakiroglou / 1 section de DELF A1: Pelly Bassakidi
PROJET DE CLASSE: Melun Ville d’Europe
ΣΥΜΜΕΤΟΧΗ ΤΟΥ ΔΗΜΟΤΙΚΟΥ ΤΗΣ ΣΧΟΛΗΣ ΣΤΟ ΠΟΛΙΤΙΣΤΙΚΟ ΕΥΡΩΠΑÏΚΟ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ «ΜΕΛΕΝ, ΠΟΛΗ ΤΗΣ ΕΥΡΩΠΗΣ / Melun, Ville d’Europe»
MVE 2021: «Les quatre saisons»
Η Στ’ τάξη του Δημοτικού της Σχολής μας συμμετέχει ανελλιπώς τα τελευταία χρόνια στο Ευρωπαϊκό πρόγραμμα «Melun, Ville d’Europe/ Melun, Πόλη της Ευρώπης». Το Πρόγραμμα συντόνισε η κ. Ντενίζ Ρώτα, η οποία είχε και την ευθύνη της αλληλογραφίας. Συνεργάστηκαν οι καθηγήτριες της Στ’ τάξης κκ. Νέβη Γκρουλλέρο, Σοφία Λεοντιάδου, Πέλλη Μπασακίδη και Μαρία Τσακίρογλου.
Αρχικά, οι μαθητές των επιπέδων DELF A1 και DELF A2 αλληλογράφησαν με τους μαθητές του δημοτικού σχολείου Decourbe και αντάλλαξαν υλικό με θέμα «Οι 4 εποχές».
Στη συνέχεια, παρουσίασαν τη χώρα μας ζωγραφίζοντας ελληνικά τοπία κατά τις τέσσερις εποχές του χρόνου. Οι μαθητές των οποίων τα έργα «ταξίδεψαν» στη Γαλλία εκπροσωπώντας τη Σχολή στην Έκθεση MVE 2021 είναι οι:
Αλευρομαγείρου Μαριαλένα, Ανθουλάκη Αποστολία, Γρηγορόπουλος Δημήτρης, Μάμαλη Ευστρατία, Μάμαλη Μαρία, Ντάκου Δήμητρα, Πάντσιος Παναγιώτης, Παπαβασιλείου Χρήστος, Ράλλη Χριστίνα, Ρουπακιώτη Μαρία, Ταμπάκης Νικόλαος- Τσαμπίκος, Τσαγκάρη Κωνσταντίνα-Μαρία, Χαλκιά Βικτωρία-Ελένη.
Ευχαριστούμε τον κ. Σβολόπουλο, καθηγητή Εικαστικών, για την πολύτιμη βοήθειά του.
              172
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="173" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
Les élèves de 6ème primaire de la section de Mme Léontiadou nous apprennent comment nous protéger du Coronavirus
   V V o o u u s s a av ve ez z d d i it t C C o o r ro o n n a av vi i r r u u s s ? ?
ΣΥΝΕΡΓΑΣΙΑ ΜΕ ΤΗ ΓΑΛΛΙΚΗ ΑΚΑΔΗΜΙΑ
Au guichet de la gare (sketch) Notis, le contrôleur: Monsieur,
votre masque, s’il vous plaît!
Christos, le passager: Quel masque?
Notis, le contrôleur: Exactement! Portez votre masque, s’il vous plaît!
      Marialena:
Pour la santé de tous, tenez vos distances, s’il vous plaît!
 ΣΤΟ ΔΡΟΜΟ ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΟΛΥΜΠΑΙΚΟΥΣ ΑΓΩΝΕΣ ΤΟΥ 2024 ΣΤΟ ΠΑΡΙΣΙ
En route vers Paris 2024! 1ère Semaine olympique franco-hellénique
Με μεγάλο ενθουσιασμό συνάντησαν διαδικτυακά οι μαθητές των τριών τμημάτων της Στ’ Δημοτικού της Σχολής μας τον Γάλλο αθλητή μπάσκετ ελληνικής καταγωγής, κ. Άγγελο Τσαγκαράκη καθώς και την πρωταθλήτρια του πατινάζ κ. Véronique Pierron, και συνομίλησαν μαζί τους απευθύνοντάς τους ερωτήσεις.
Η συνάντηση με τον Γάλλο διεθνή αθλητή 3x3 και την πρωταθλήτρια του πατινάζ ταχύτητας έγινε στο πλαίσιο της 1ης Ολυμπιακής Εβδομάδας (1-5 Φεβρουαρίου 2021), που διοργάνωσαν το Γαλλικό Ινστιτούτο Ελλάδος, η Γαλλική Πρεσβεία, η Εθνική Ολυμπιακή Ακαδημία (Ethnoa) και η Ελληνική Ολυμπιακή Επιτροπή, με τη συμμετοχή σχολείων από την Ελλάδα και τη Γαλλία. Στόχος ήταν η ευαισθητοποίηση των μαθητών στις Ολυμπιακές αξίες.
    Στη συνέχεια, οι μαθητές της Στ’ παρουσίασαν το δικό τους άθλημα, διακόσμησαν το κείμενό τους με φωτογραφίες και στόλισαν τις τάξεις τους.
Τη δράση συντόνισε η κ. Χριστίνα Παππά. Συνεργάστηκαν οι καθηγήτριες της Στ’ τάξης.
 173
Utilisez un gel antiseptique
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="174" isMAC="true"><![CDATA[  Lα Journe Europenne des Langues Η Ευρωπαϊκή ημέρα γλωσσών
Γιορτάζοντας την Ευρωπαϊκή Ημέρα Γλωσσών Journée Européenne des langues
Classe de Mme E. Vertoudou (Niveau A2) Classe de Mme A. Voutsinou (Niveau B1)
     LE FRAN2AIS  L’ COLE
  Classe de Mme M. Mantzakidi (niveau A2)
Dans le cadre de la Journée Européenne des langues, pendant le cours de français, nous avons parlé de l’importance de l’apprentis- sage des langues. Nous avons fêté ce jour tous ensemble en faisant des activités créatives.
Στο πλαίσιο της Ευρωπαϊκής Ημέρας Γλωσσών, στο μάθημα των γαλλικών, μιλήσαμε για τη σημασία της εκμάθησης ξένων γλωσ- σών. Γιορτάσαμε όλοι μαζί αυτή την ημέρα, κάνοντας δραστηρι- ότητες δημιουργικές.
Des dessins faits par les élèves de Mme E. Roussou (Niveau B1)
  174
]]></page><page Index="175" isMAC="true"><![CDATA[  Lα Journe Europenne des Langues Η Ευρωπαϊκή ημέρα γλωσσών
Au niveau SbC1 FOU, les élèves ont répondu à ce
     questions :
s
Quelle langue étrangère aimeriez-vous avoir
comme langue maternelle?
Actuellement, les langues étrangères jouent un rôle essentiel dans notre vie quotidienne. Depuis notre enfance, nous enri- chissons nos connaissances grâce, entre autres aux langues
étrangères, mais pour nous, c’est la langue française que nous aimerions avoir pour langue maternelle. [...]
S. Eskioglou, S. Lalou, G. Dimitriou, E. Katsifi
(classe de Mme S. Zografou)
  Selon moi, toutes les langues sont importantes et on doit bien connaître notre langue maternelle parce qu’elle fait partie de notre culture. Cepen- dant, j’aimerais avoir la langue française pour langue maternelle, parce que c’est une langue « aristocratique » et raffinée, et surtout la langue diplomatique la plus importante. C’est aussi une langue parlée par des millions de gens dans le monde.
S. Moutsatsos (classe de Mme R. Tsitouri)
  Pourquoi apprendre des langues étrangères?
Aujourd’hui, nous vivons dans des sociétés multiculturelles en raison de la forte mobilité internationale et des grandes vagues d’immigration. C’est pourquoi, apprendre des langues étrangères est quelque chose
de très important.
D. Atsidis, D. Feidas, D. Pantsios (classe Mme S. Zografou)
Êtes-vous pour la domination d’une langue
dans le monde, ou la préservation de la
diversité linguistique?
L’expression «langue dominante » signifie l’utilisation d’une langue unique partout dans le monde. Mais cela ne serait bénéfique pour personne, car cela limiterait la diversité culturelle. [...]
V. Lafazanou, A. Fotiadou, I. Pykni, T. Michaïl (classe de Mme S. Zografou)
Certaines langues sont plus parlées que d’autres. Par exemple, l’anglais est la langue internationale par excel- lence. Le français, l’espagnol, l’italien sont également très utiles à connaître. [...]
     A. Xenopoulos (classe de Mme R. Tsitouri)
 175
LΑ JOURNE EUROPENNE DES LANGUES
]]></page><page Index="176" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
Grand merci, sœur Anne-M
         arie!
Η αδελφή Άννα-Μαρία είναι πάντα κοντά στους μαθητές της Σχολής, έτοιμη να τους ενθαρρύνει στην εκμάθηση της γαλλικής γλώσσας, είτε δια ζώσης είτε διαδικτυακά.
Ευχαριστούμε πολύ, αδελφή ‘Αννα-Μαρία!
Section de DELF A1 / A2 de Mme Maria Tsakiroglou
Niveau A1
Professeur: Anna Maria Delia
Les élèves du niveau Delf A1 s’entraînent à la production écrite.
Sœur Anne-Marie toujours présente aux côtés des élèves de l’école, les encourage à apprendre la langue française en classe
ou à distance.
Grand merci, sœur Anne-Marie!
Section de DELF B1 de Mme Sofia Leontiadou
          176
LE FRAN2AIS  L’ COLE
INVITATION
Le dimanche 14 mars 2021
Coucou Iris!
Comment vas-tu? J’espère que tu vas bien. Moi, je vais très bien! Qu’est-ce que tu fais samedi? Tu voudrais venir déjeuner à la maison? Ma mère t’invite et elle va cuisiner des plats délicieux!
Le menu a beaucoup de plats! Pour l’entrée, elle va préparer une salade niçoise avec des biscottes et une quiche lorraine avec des légumes. Je continue avec
le plat principal. [...]
Alors, est-ce que tu vas venir pour déjeuner? Réponds-moi vite s’il te plaît! Je dois informer ma mère pour
faire les préparations.
À bientôt! Katerina. Katerina KYRIAKAKI
CADEAUX DE NOËL
Salut Aude! Noël approche et je vais acheter des cadeaux pour mes parents. Pour maman, je vais acheter un bonnet en laine noire, des gants rouges et une écharpe grise. De plus, j’ai vu
un collier mais il est trop cher pour moi. Pour papa, je vais acheter un pull-over en coton noir, taille 38, et des chaussettes vertes, taille 42. [...]
Aimes-tu mes idées? Et toi? Qu’est-ce que tu vas acheter pour ta famille? Écris-moi vite!
Bisous, Antonela Antonia Lamprini SAKKA
MA NOUVELLE ÉCOLE
Chère Martina, Comment vas-tu? J’espère que tu vas bien. Moi, je vais très bien. Je t’écris
pour t’annoncer une grande nouvelle. Je vais dans une nouvelle école.
Cette école se trouve au Pirée. [...] Ma classe se trouve au premier étage. Elle a beaucoup de fenêtres et elle est grande et ensoleillée.
Et toi? Tu aimes ton école? Comment est-elle? Écris-moi vite!
Ta correspondante, Irène Eirini DIMA
]]></page><page Index="177" isMAC="true"><![CDATA[  uA2
Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
    Nivea
Participation au concours de la Francophonie
Συμμετοχή στον διαγωνισμό Γαλλοφωνίας
Φέτος, στον διαγωνισμό Γαλλοφωνίας, με θέμα το Kéfi, πήρε μέρος μία ομάδα μαθητών του επιπέδου Α2, α’ και β’ γυμνασίου. Οι συναντήσεις μας, οι οποίες ξεκίνησαν τον Νοέμ- βριο, γίνονταν διαδικτυακά κάθε Τετάρτη. Οι μαθητές συμμετείχαν με ιδιαίτερο ενθουσι- ασμό και είχαν πάντα καινούργιες ιδέες και ενδιαφέρουσες προτάσεις.
Αρχικά, οι καθηγήτριες των τμημάτων, κ.κ Ε. Βερτούδου και Μ. Μαντζακίδη, σε συνεργασία
με την παιδαγωγική υπεύθυνη του Α2, κ. Ε. Ρούσσου παρουσίασαν το θέμα στους μαθητές
το οποίο αφορούσε τις μικρές χαρές των παιδιών εν μέσω πανδημίας. Οι μαθητές έστελναν τις εργασίες που ετοίμαζαν κάθε εβδομάδα στην ομάδα μας, στο Teams και στη συνέχεια συζητούσαμε μαζί ως προς το ποιο υλικό θα κρατούσαμε. Στο τέλος Μαρτίου, ολοκληρώσαμε και αποστείλαμε την εργασία μας στο Γαλλικό Ινστιτούτο.
Elèves ayant participé au concours:
Vasiliki-Eleni Arapi, Marios-Theodosios Douros, Panagiotis- Andreas Itounas, Myrsini Kravariti, Maria Kostaki, Konstantinos-Aggelos Maridakis, Dimitra-Nefeli Tempeli, Christophoros-Romanos Georgopoulos, Jiamiao Wang, Loukia Dimitriadi, Ioanna Mamaï, Theodora Maragkou, Maria Milatou, Ιsabella Bousgoliti, Melina Relaki, Natalia Totosian.
    Le carnaval Professeur: M. Mantzakidi
Φέτος, για να γιορτάσουν το καρ- ναβάλι, οι μαθητές του επιπέδου Α2 της β’ γυμνασίου, βρήκαν πλη- ροφορίες σχετικά με το καρναβά- λι στη Γαλλία και την Ελλάδα και παρουσίασαν τις διαφορές και τις ομοιότητες του καρναβαλιού με- ταξύ των δύο χωρών.
Cette année, afin de fêter le carna-
val, les élèves du niveau A2 de la 2e
classe du collège, ont trouvé des informations sur le carnaval en France et en Grèce et ont présenté les différences et les similitudes du carnaval entre les deux pays.
          177
 LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="178" isMAC="true"><![CDATA[  Lundi Pur
Le Lundi Pur est le premier jour du Grand Carême dans les Églises d'Orient (Églises orthodoxes et catholiques). [...]
Les beignets de Carnaval
Les beignets, ces petites boules de pâte frite, sont les chouchous des petits comme des grands, surtout en période de carnaval. [...]
F. Velliou - DELF B1
    Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
Niveau Delf B1
   Au cours de français et même à distance, les élèves approfondissent leurs connaissances en civilisation.
Οι μαθητές συνεχίζουν να διευρύνουν τις γνώσεις τους στο διαδικτυακό μάθημα του πολιτισμού στα γαλλικά.
Les traditions de Noël - Χριστουγεννιάτικες παραδόσεις
Classe de Mme Elpida Roussou
Avant les vacances de Noël, pendant le dernier cours, les élèves du DELF B1 ont cherché des informations sur les traditions et les coutumes françaises de Noël, qu’ils ont ensuite présentées à leurs camarades pendant le cours en distanciel. Puis, ils ont fait une comparaison avec les coutumes et les traditions grecques et, enfin ils ont chanté des chansons françaises traditionnelles.
Στο τελευταίο μάθημα, πριν τις διακοπές των Χριστουγέννων, οι μαθητές του DELF B1 αναζήτη- σαν πληροφορίες σχετικά με χριστουγεννιάτικα έθιμα και παραδόσεις, στη Γαλλία, τις οποίες
     La table et ses gourmandises
La bûche de Noël
παρουσίασαν κατό-
πιν στους συμμαθη-
τές τους, κατά τη δι-
άρκεια του διαδικτυακού μαθήματος. Ακολούθησε συζήτηση και σύγκριση με αντίστοιχα ελληνικά έθιμα και πα- ραδόσεις, καθώς και χριστουγεννιάτι- κα παραδοσιακά γαλλικά τραγούδια.
Σαρακοστή στην Ελλάδα και στη Γαλλία
Οι μαθητές του Delf B1 συνέλεξαν πληροφορίες για τη Σαρακοστή, στην Ελλάδα και στη Γαλλία, τις οποίες κα- τόπιν παρουσίασαν, σε μορφή PowerPoint, στους συμμαθητές τους.
Le Carême en Grèce et en France
Nos élèves du Delf B1 ont fait la recherche d’informations sur le Carême, en Grèce et en France et les ont présentées ensuite, sous forme de PowerPoint, à leurs camarades.
 En Grèce
Le Lundi pur, c’est le début de la période de jeûne qui dure jusqu'à Pâques.
C'est le jour où le ciel se couvre de cerfs-volants qui accueillent le printemps, offrant aux jeunes enfants des moments uniques. [...]
En France
Mardi gras est un jour de fête qui est associé au carnaval. Le mot carnaval dérive du latin carne levare qui signifie «enlever la chair». [...] Le carnaval de Nice est le plus grand carnaval de France et l’un des trois plus grands carnavals du monde, après ceux de Rio
  et de Venise. [...]
K. Kappas - DELF B1
Le Lundi pur, appelé "Kathari deftera", est le début du grand Carême orthodoxe. Le Lundi pur marque le début d’une période de jeûne qui durera 40 jours et se prolongera pendant la Semaine Sainte. On ne célèbre pas le Mercredi des Cendres dans la
religion orthodoxe. [...]
T. Papaioannou et N. Saltou - DELF B1
  178
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="179" isMAC="true"><![CDATA[   Des monuments français - Γαλλικά μνημεία
Classe de Mme Sophia Léontiadou
Dans le cadre du cours sur le patrimoine culturel les élèves de DELF B1 de la section de Mme Sofia Léontiadou ont fait des recherches sur Internet sur les monuments français. Argyro Bazakou, Myrsini Giannouli, Elena Kotzampal- tiri et Antonis Vassaras vous présentent:
Le musée du Louvre -Το μουσείο του Λούβρου
Le musée du Louvre est un musée situé dans le 1er arrondissement de Paris, en France.
Ce musée a été inauguré en 1793 sous l'appellation de Muséum central des arts de la République dans le palais du Louvre, ancienne résidence royale située au centre de Paris, et il est aujourd'hui le plus grand musée d'art et d'antiquités au monde.
Situé sur la rive droite entre la Seine et la rue de Rivoli, le musée se signale par la pyramide de verre de son hall d'accueil, érigée en 1989 dans la cour Napoléon et qui en est devenue emblématique, tandis que la statue équestre de Louis XIV constitue le point de départ de l'axe historique parisien. [...]
Le château de Versailles - Το ανάκτορο των Βερσαλλιών
Le château de Versailles est un château et un monument historique français qui se situe à Versailles, à l’ouest de Paris. Le château est constitué d'une succes- sion d'éléments, dans une harmonie architecturale. Il s'étend sur 63 154 m2, répartis en 2 300 pièces, dont, actuelle-
ment, 1 000 pièces de musée.
La galerie des Glaces ou Grande Galerie était alors destinée à illustrer le pouvoir du monarque absolu Louis XIV et à éblouir ses visiteurs. [...]
Concours en ligne
Classe de Mme Agapi Voutsinou
Συναγωνιζόμαστε στο λεξιλόγιο!
Que le meilleur gagne!
Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
           179
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="180" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
NIVEAU SORBONNE C1 FOU
   Malgré le long confinement de cet hiver et les cours à distance, les élèves du ni- veau C1 FOU ont approfondi leurs connaissances en français en s’exerçant à la production écrite ou en présentant les petites recherches qu’ils ont faites au cours de civilisation.
LE TOURISME RESPONSABLE
Ταξιδεύοντας υπεύθυνα
Le tourisme responsable, aussi appelé tourisme éthique, est une façon de voya- ger qui s’efforce de respecter le développement local et la protection de l’envi- ronnement et qui favorise par ailleurs la rencontre avec les populations des pays visités. [...]
LE COMMERCE ÉQUITABLE
Το ηθικό εμπόριο
Le commerce équitable est une forme de commerce qui a pour principe d’assurer une nouvelle relation entre les consommateurs et les producteurs en proposant un prix juste pour les producteurs, et en sensibilisant les consommateurs aux problèmes so- ciaux et environnementaux des pays en voie de développement. [...]
Ventouri Zoé 
LA MALTRAITANCE ANIMALE
Η κακοποίηση των ζώων
La question de la douleur des animaux est posée dans la société, par les citoyens. Selon la loi française, les animaux ne sont pas des « biens immatériels », mais des « êtres vivants doués de sensibilité ». [...]
 LE FRAN2AIS  L’ COLE
  180
LES ATTENTATS TERRORISTES DE 2015 À PARIS
Οι τρομοκρατικές επιθέσεις του 2015 στο Παρίσι
Lors de notre cours de Civilisation, nous avons parlé des at- tentats de 2015 en France. Nous nous sommes référés à di- vers événements qui s'y sont déroulés à l’époque, mais nous nous sommes surtout intéressés à ceux du Bataclan (salle de concerts) et de Charlie Hebdo, le magazine satirique. Nous avons regardé beaucoup de vidéos et analysé ce qui s'est passé. [...]
Yro Pappa
Katerina Gialeli, Argyro-Spyridoula Karagianni
  Christiana Apostolidi
  LE PHÉNOMENE TANGUY
Η γενιά μπούμερανγκ
Le «phénomène Tanguy» est un problème actuel chez les jeunes adultes. Il s’agit de jeunes adultes qui tardent à quitter leur domicile familial.
Causes
• La durée des études pour obtenir un diplôme permettant de trouver un meilleur emploi est plus longue.
• Le chômage crée de la précarité et un sentiment d’insécurité face à une grande instabilité dans le domaine professionnel. [...]
I. Vasilantonakis, S. Moutsatsos, A. Xenopoulos
]]></page><page Index="181" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
LE PATRIMOINE CULTUREL GREC
Η ελληνική πολιτιστική κληρονομιά
[...]Le centre historique avec le monastère de Saint Jean « le théologien » et la grotte de l'Apocalypse sur l'île de Patmos
Το ιστορικό κέντρο με το μοναστήρι του Αγίου Ιωάννη του Θεολόγου και το σπήλαιο της Αποκαλύψεως στην Πάτμο
La petite île de Patmos, dans le Dodécanèse, est réputée pour être l’endroit où saint Jean le Théologien a écrit son Évangile et l’Apocalypse. Un monastère dédié au «disciple
bien aimé» y a été fondé à la fin du Xe siècle. C’est depuis cette époque un lieu de pèlerinage et d’enseignement orthodoxe grec permanent. [...]
La cité médiévale de Rhodes
H μεσαιωνική πόλη της Ρόδου
La ville de Rhodes a été fondée en 408 av. J.-C. à l'extrémité nord de l'île et a été construite sur la base d'un système d'urbanisme uniforme. Elle est en- tourée de remparts médiévaux très bien conservés des XIVe et XVe siècles, d'une longueur d'environ quatre kilomètres. [...]
Georgios Dimitriou, Sofia Eskioglou, Eirianna Katsifi, Vasiliki Lafazanou
Mouvement philhellénenique français
Με αφορμή τα 200 χρόνια από την έναρξη της ελληνικής επανάστασης, οι μαθητές των επιπέδων Sorbonne C1 FOU και DALF C2 εκπόνησαν μια εργασία σχετικά με τους Γάλλους φιλέλληνες οι οποίοι βοήθησαν ηθικά, υλικά και στρατιωτικά τους επαναστατημένους Έλληνες.
Professeurs: Anna Maria Delia, Maria Tsakiroglou, Roula Tsitouri, Sotiria Zogragou
Le Comité philhellène de Paris
Le Comité philhellène de Paris (1825-1827) est la première forme prise par le philhel- lénisme en France.
La création d'un Comité parisien a été annoncée le 21 décembre 1824. Très sélectif, il n'a accueilli que 25 membres (principalement des ducs, des comtes, des généraux, des intellectuels et des hommes politiques membres du parlement). [...]
D.A. Sarfraz
La relation entre la France et la Grèce
Les relations entre la Grèce et la France sont historiquement très étroites. Cette forte amitié remonte à l’époque de la Révolution grecque.
Le philhellénisme a constitué un mouvement extrêmement important en France et a contribué au succès de la Révolution de 1821, puis à la création de l’État grec moderne. [...]
I. Pappa, S. Lindhe, C. Apostolidi, Z. Ventouri, Z. Mamaï
Philhellène
Du grec ancien φιλέλλην, philéllên ("qui aime les Grecs, ami des Grecs", "Amour de la Grèce").
Le mot est utilisé pour qualifier des personnes qui apprécient les Grecs ou des partisans de la révolution grecque (1821-1829). En Europe les Philhellènes furent à l'origine du mouvement d'aide morale, matérielle et militaire aux Grecs durant la guerre d'Indépendance qu'ils menèrent contre les Turcs de 1821 à 1829. [...]
      A. Xenopoulos
 181
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="182" isMAC="true"><![CDATA[  Cours de franais
Τα Γαλλικά στην τάξη NIVEAU SORBONNE C1 FOU
La Scène héroïque
En 1826, Hector Berlioz compose une cantate, La Scène héroïque (La Révolution grecque), dont les paroles ont été écrites par son ami Humbert Ferrand. [...]
Voici un extrait des paroles:
Ô mère des héros, terre chérie,
Dont la splendeur s'éteint sous l'opprobre et le deuil! Ce sang qui crie en vain, ce sang de la patrie, Nourrit de vils tyrans l'indolence et l'orgueil!
Ô mère des héros, terre chérie.
A. Mitsakis
Jean-François-Maxime Raybaud
Jean-François-Maxime Raybaud (1795-1894), soldat et écrivain français a activement parti- cipé à la révolution grecque de 1821.
En juillet 1821, après avoir rencontré à Marseille Alexandros Mavrokordatos, Raybaud em- barque pour la Grèce insurgée en compagnie de 70 Grecs de la diaspora, 4 Français et 3 Italiens. [...]
A-S. Karagianni
Victor Hugo et la Grèce
Fervent philhellène, Victor Hugo s’est montré compatissant face au combat libérateur des Grecs. En 1828, Victor Hugo publie Les Orientales. Des images de la Grèce en lutte surgissent à chaque page. Dès le premier vers du poème «Enthousiasme», le jeune auteur de 26 ans s’exclame «En Grèce! En Grèce! Adieu, vous tous! Il faut partir!».
C. Fountouli, L. Ntrevataj
L’enfant - «To Ελληνόπουλο».
Les turcs ont passé là. Tout est ruine et deuil. Chio, l’île des vins, n’est plus qu’un sombre écueil, Chio, qu’ombrageaient les charmilles,
Chio, qui dans les flots reflétait ses grands bois, Ses coteaux, ses palais, et le soir quelquefois Un chœur dansant de jeunes filles.
[...]
8-10 juillet 1828
Victor Hugo, Les Orientales
Le poème «l’Enfant» de Victor Hugo, composé en juillet 1828, a paru en 1829 dans le recueil Les Orientales, ou- vrage fortement marqué par le philhellénisme de l’époque, qui lance un fervent appel en faveur de l’indépendance hellénique. [...]
L’île de Chios au cours de l’histoire
Pendant plus de 2000 ans, jusqu’à la guerre d’Indépendance, les marchands et les arma- teurs de Chios ont joué un rôle important dans le commerce et la diplomatie dans toute la mer Noire, la mer Égée et la Méditerranée. L'Empire ottoman avait permis à Chios un contrôle presque complet de ses propres affaires car le commerce et la production de mastic très appréciée, récoltée uniquement à Chios, lui étaient d'une grande valeur. Cer- taines personnalités de Chios, étaient également très en vue à Constantinople.
        LE FRAN2AIS  L’ COLE
 N. Dialinaki - M. E. Panoutsopoulou
  182
J. Dimopoulos -DALF C2
]]></page><page Index="183" isMAC="true"><![CDATA[   Niveau DALF C2
EUGÈNE DELACROIX
Cours de franais Τα Γαλλικά στην τάξη
Professeur Joëlle Lissorgues
   Né le 26 avril 1798 à Charenton-Saint-Maurice, dans la proche banlieue de Paris, Eugène Delacroix est l'une des plus grandes figures du romantisme au XIXe siècle. Dès ses débuts, Eugène Delacroix prend ses distances avec la formation classique, préférant décrire les pas- sions humaines dans un style réaliste.[...]
Eugène Delacroix a créé une pléthore de tableaux rendant hommage à l’héroïsme de la nation hellénique et qui ont touché ses contemporains européens. Deux tableaux, en parti- culier ont marqué le public de son temps: Les massacres de Chios, qui illustre un évènement
qui a eu lieu dans l’île de Chios, et La Grèce sur les ruines de Missolonghi qui rend hommage aux 4000 patriotes qui
ont préféré s’immoler plutôt que de tomber aux mains de leurs ennemis.
LES MASSACRES DE CHIOS, EUGÈNE DELACROIX
[...]Les Massacres de Chios est un tableau représentatif du courant pictural romantique, peint par Eugène Delacroix en 1824. L’artiste appartient alors au mouvement philhellène du XIXe siècle. [...] Les Massacres de Chios représente un événement précis d'une grande violence: les exactions perpétrées sur les habitants de l’île de Chios en avril 1822. [...]
Plusieurs générations sont représentées au milieu d’un chaos in- descriptible.
Véra Efkarpidou
Habiba Mansour
 Au premier plan, une vieille femme voûtée au visage hagard est
placée en pleine lumière. C’est le personnage principal. Elle symbolise la Grèce ancestrale. [...]
Un enfant escalade le cadavre de sa mère, juste au-dessus la main d’une morte semble sortir de terre.
Le peintre, au travers de la peinture en discussion, exprime des sentiments extrêmement vifs. Il s’agit d’un tableau évidemment politique, et Delacroix désire manifester sa colère et son indignation dans l’espoir d'aider à mettre fin
à l’oppression turque.
Catherine Baré - Marianina Gkoutzouri
Au centre du tableau on voit une jeune femme, tombée dans les bras d’un homme qui est probablement son amant. Il porte un fez, un chapeau rouge initialement d’origine grecque, mais plus tard adopté par les Ottomans. Par cette image particulière, le peintre veut émouvoir le public, en incorporant des éléments romantiques dans une scène déjà intense.
À droite, un cavalier turc, monté sur son cheval, essaie de capturer une femme nue, en repoussant un autre homme, venu sauver la jeune femme, avec son sabre. Bien entendu, cela exprime la domination turque, ainsi que la brutalité imposée aux Grecs.
Enfin, à l’arrière-plan de la peinture, on peut discerner la fumée de maisons en feu, combinée avec le ciel nuageux, représentant la destruction que Chios subit après le passage des Turcs.
 Ce tableau a été un levier pour convaincre l’opinion publique européenne de la valeur de la lutte des Grecs pour la liberté. Les Massacres de Chios a choqué ses contemporains, et continue de le faire 200 ans plus tard.
Ce tableau est aujourd’hui exposé au Musée du Louvre.
La Grèce sur les ruines de Missolonghi
Sfyri Theodora – Sbc1
Frosyni Rini et Nadia Efstathiou
 Cette figure allégorique bouleversante qui incarne la Grèce, a été commandée au peintre par le Comité Philhellène de Paris pour sensibiliser l’opinion publique interna- tionale en 1824. Le tableau représente une jeune femme (symbolisant la Grèce), vêtue d’une robe blanche profondément échancrée et d’un manteau bleu-nuit serré à la taille par une écharpe jaune. Sur la tête, elle porte un fichu aux motifs colorés. [...]
Ce tableau est exposé de nos jours au Musée des Beaux-Arts de Bordeaux.
Georgios Amiralis
 183
LE FRAN2AIS  L’ COLE
]]></page><page Index="184" isMAC="true"><![CDATA[  Diplmes de langue et civilisation franaises Διπλώματα γαλλικής γλώσσας και πολιτισμού
ΤΑ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΑ ΤΩΝ ΔΙΠΛΩΜΑΤΩΝ SORBONNE της εξεταστικής του Ιουνίου 2020 (που ανακοινώθηκαν με καθυστέρηση, τον Σεπτέμβριο 2020)
     SORBONNE B2 Ποσοστό επιτυχίας 83%
Καλύτερες βαθμολογίες
MAMAI ZOI
NIKOLAKOU KYRIAKI- EMMANOUELA
KALAMPOURAS ARISTOTELIS
(αλφαβητικά)
ALEVIZAKIS GEORGIOS
ALIFRAGKI OLGA
ANTIKAS NIKOLAOS
APOSTOLIDI CHRISTIANA
ATSIDIS DIMITRIOS
BACHAS GERASIMOS-MARIOS
81/100
76/100
74/100
(αλφαβητικά - συνέχεια)
PANOUTSOPOULOU MARIA-EVANGELIA PANTSIOS DIMITRIOS
PAPAFRAGKOU THEODOROS-MICHAIL PAPPA ARGYRO
PETROSIAN MARINE
POLYKRETI POLINA
PYKNI IOANNA
SARFRAZ DIANE-ALEXIS
SFYRI THEODORA
SOTIRIANOU EVGENIA-VASILIKI SPARIDOU MARIA-KONSTANTINA TOTOSIAN MARIA
VAFIADIS FOTIOS VASILANTONAKIS IOANNIS VENTOURI ZOI
XAMONAKIS GEORGIOS XENOPOULOS ANTONIOS-MARIOS ZHERA BENALDO
SORBONNE C1L Ποσοστό επιτυχίας 90%
(αλφαβητικά - συνέχεια)
EFTHYMIOU STAMATINA
GAD MARIA-PARASKEVI
GHABRO ABOUD
GIANNOULIS LAMPIS-EVLAMPIOS KARANIKOLA ANASTASIA-STAVROULA KASTRINELLI FRAGKISKI-MIKAELA KETIKOGLOU FILIPPOS
KLAGKOU KALLIOPI
KOKKONI MARIA
KORKIDI ELENI
KOSTOPOULOU EIRINI
KOUROUKLIS-LYMPEROPOULOS EMMANOUIL
LOUKREZIS ALEXANDROS MANSOUR HABIBA
NTAKOS ARISTEIDIS PAPADIMITROPOULOU AIKATERINI RINI EFFROSYNI
SAVA MIRELLA
TERZIDOU KYRIAKI THEODORIDOU EVANGELIA
SORBONNE C2 Ποσοστό επιτυχίας 86%
                                    BOKOROS THOMAS-DAMIANOS
BOUZOPOULOS IOANNIS
CHRISTOPOULOU DESPOINA
DERDELAKOU MARIA
DIALINAKI NIKOLETA
DIMELA SOFIA
DIMITRIOU GEORGIOS
DOURAMPEIS IOANNIS
ESKIOGLOU SOFIA
FEIDAS DIMITRIOS
FELA IRIS-MYRTO
FOTIADOU ANNA-MYRTO
FOUNTOULI AIKATERINI
GASPARATOU ELENI-ANASTASIA
GIALELI AIKATERINI
GRISPOS ELEFTHERIOS
KAPIRI ANGELIKI-FRAGKISKA
KARAGIANNI ARGYRO-SPYRIDOULA
KATSIFI EIRINI-IOANNA
KOLTA IOANNA
KONTOGIANNOPOULOS CHRISTOS
LAFAZANOU VASILIKI
LALOU SMARAGDA
LENTZOU ELENI
LINDHE SOPHIA
MARGONI KALLIOPI
MITROPOULOS DIMITRIOS
MITSAKIS ALEXANDROS
MOUTSATSOS SARANTIS
NDREVATAJ LAURA
NIAKA ASIMINA
NIKOLOPOULOU NIKOLIA
Καλύτερες βαθμολογίες
DAMAN MAXIME
GKOUTZOURI MARIA-EIRINI
EFTHYMIOU STAMATINA
(αλφαβητικά)
AMIRALIS GEORGIOS
ANDRIOTI SEVASMIA
ARAPI MARIA-ANNA
87.5/100
85.5 /100
82/100
Καλύτερες βαθμολογίες
TSIROS SPYRIDON
CHATZIDIMITRIOU IOANNIS
KATSAROU MARIA
TOMAI ELISAVET
(αλφαβητικά)
ANTONAROU DIMITRA
DEMEROUTIS ANGELOS
83.5/100
83 /100
81/100
81/100
                                                         BACHLITZANAKI ANNA-MARIA
BARE AIKATERINI
BOUZAOUNTE SAM
CHATZIKLIMANOGLOU IOANNIS
DAMAN STEPHANE
DEDES DIMITRIOS
DELATOLLA TEREZA
DIMOPOULOS IOANNIS
DRAPANIOTI MARIA
EFKARPIDOU VARVARA
EFSTATHIOU KONSTANTINA
FRAGKOPOULOU STEFANIA-DESPOINA
GATSOU PARASKEVI-NEKTARIA
GIAKOUMI OLGA-MARKELLA
GRIVA ANGELIKI
KOURTI ANASTASIA
KOUTSIOUKOU EIRINI
KYLINTIREAS-XYDOUS SOTIRIOS
LOUKIDELI ELENI
MATTHAIOU MARIA-IOANNA
MELNICIUC ANDREEA-BIANCA
PAPARGYRI DESPOINA
PERERA MARY-ANGELA
PRIMENTA NIKI-SOFIA
SKLAVOU IAKOVINI
                                 184
ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΑ ΕΞΕΤΑΣΤΙΚΗΣ ΙΟΥΝΙΟΥ
]]></page><page Index="185" isMAC="true"><![CDATA[ Αποτελέσματα εξεταστικής Ιουνίου 2021
DELF A1 – DELF A2 -DELF B1 – SORBONNE B2 - SORBONNE C1- DALF C2
 A1 prim – E primaire Ποσοστό επιτυχίας 100%
Καλύτερες βαθμολογίες
KATSIVARDELOS PETROS 98,5
MOYSIADIS GEORGIOS 98
(αλφαβητικά)
ALIFRAGKIS NIKOLAOS
AMPATZIS THEODOROS
ARONIS STAVROS
BAKALOUDI MARIA-IOULIA-DIMITRA
CHANDAKA KALLIOPI- CHRYSOVALANTO
DERDELAKOS EMMANOUIL
ELMAOGLOU VASILIKI
FRAGKOPOULOU IOANNA
GIANNOULI KALLIOPI
GRIVA-SKOUMPAFI NIOVI-ZOGRAFIA
KOMITOPOULOS ANGELOS- THEODOROS
KOSTALAS THEODOROS
KOURLAFTIS MICHAIL
MARAGKOS ELEFTHERIOS-DIMITRIOS
MYLONAKIS THEODOROS
NIKIFORAKIS CHRISTOS
NTALIANIS NIKOLAOS
PARISIADIS DIMITRIOS
PARISIADIS EVANGELOS
PAVLIDI KRYSTALLIA
PIREDDA MELINA-FRANCESCA
PRINTEZIS IOANNIS-NEKTARIOS
ROUPAKIOTIS NIKOLAOS
SELINOPOULOS ATHANASIOS
SKEVOFYLAKA VASILIKI-EVANGELIA
STERGIOPOULOU KALLISTO- THEODORA
TZIANAKI NIKOLETTA
VAROUCHA VASILIKI
VARVOUTSIS DIMITRIOS
VELALI AIKATERINI
VLASTOS ANDREAS
XENOPOULOS ORESTIS
ZANNI PASCHALINA
A1 junior– Στ ́ primaire Ποσοστό επιτυχίας 100%
Καλύτερες βαθμολογίες
DAOUTI MARIA 81.5
ARGOUDELIS
CHRISTOFOROS 80.5
DAOUTI MAINTA 76
(αλφαβητικά)
GOULA EIRINI
KALYVIS PANAGIOTIS
KARAVIDAS SPYRIDON
SIMITIAN MARIANNA
VLASTOU ANNA-MARIA
A1 junior– Collge Ποσοστό επιτυχίας 100%
Καλύτερες βαθμολογίες
LEIVADITI VERENIKI 96
DHIMA IRINI 94,5
STAVRIDI MARIA-NEFELI 90,5
(αλφαβητικά)
ADAMOPOULOU ALEXANDRA-SOTIRIA
AMANEZI ZOI-RAFAILA
ATHINIOTI MARIA-IOANNA
EFSTATHOPOULOU- STATHAKOPOULOU PERSEFONI
ILIOPOULOU SOFIA
KAMARATOS VASILEIOS
KONTOGEORGIS THEODOROS
MARAGKOS DIONYSIOS
PENTARIS ILIAS
SAKKA ANTONIA-LAMPRINI
WANIS-SENOUNTA KYRIAKOS
Α2 junior– Στ ́ primaire Ποσοστό επιτυχίας 100%
Καλύτερες βαθμολογίες
ROUPAKIOTI MARIA 96,5
TSIROS NIKOLAOS-TAXIARCHIS 96,5
MAMALI EFSTRATIA 96
SKALI ALEXIA-STAVROULA 95,5
(αλφαβητικά)
ANTHOULAKI APOSTOLIA
APEIRANTHITI KYRIAKI
ATHANASIADI ELENI
CHALKIA VIKTORIA-ELENI
DANALIA MARIA-IOANNA
FYGETAKIS FILIPPOS
GAD NIKOLETTA
GHABRO MARIO
συνέχεια
GRIGORIOU SOFIA-AGAPI
GRIGOROPOULOS DIMITRIOS
GRISPOS PANAGIOTIS
KANIAROU ELENI-MARIA
KARAGEORGIOU EVA
KATRAMADOU ZINOVIA
KATSANEVAKI ELENI
KATSIFI PANAGIOTA
KOUTOUZOU EFRAIMIA-MARIA
KYRIMI IRIS
LOUKREZI ANGELIKI-MARIA
MAMALI MARIA
MAMOULAS DIMITRIOS
MAROULAKIS MICHAIL
MITSAKI ILIANA
NIKOGLOU GEORGIOS
NTAKOU DIMITRA
PANTSIOS PANAGIOTIS
PAPAVASILEIOU CHRISTOS- CHARALAMPOS
PIGIS EFSTATHIOS
PSALLIDA ZOI
RALLI CHRISTINA-PARASKEVI
SARMPANIS GEORGIOS
SDRENIAS IOANNIS
SERFIOTI IOANNA
TAMPAKIS NIKOLAOS-TSAMPIKOS
TSAGKARI KONSTANTINA-MARIA
TZIANAKIS EMMANOUIL
ZOGKARIS EVANGELOS
ZOGRAFIDOU EVANGELIA
Α2 junior– Collge
Ποσοστό επιτυχίας 96,55 %
Καλύτερες βαθμολογίες
DOUROS MARIOS- 90.5 THEODOSIOS
RELAKI MELINA 89.5
GEORGOPOULOS 86 CHRISTOFOROS-ROMANOS
(αλφαβητικά)
ARAPI VASILIKI-ELENI
BOUSGOLITI ISAVELLA
CHAMARIAS SOKRATIS
DIMELAS NIKOLAOS
DIMITRIADOU LOUKIA
FEIDAS KONSTANTINOS
ITOUNAS PANAGIOTIS-ANDREAS
KALLITSIS STYLIANOS
KARIPIDI ELENI
KATIS GEORGIOS
KOSTAKI MARIA
Diplmes de langue et civilisation franaises Διπλώματα γαλλικής γλώσσας και πολιτισμού
     PAPANASTASIOU ANASTASIOS
  99
                                                                                                                          185
 ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΑ ΕΞΕΤΑΣΤΙΚΗΣ ΙΟΥΝΙΟΥ
]]></page><page Index="186" isMAC="true"><![CDATA[   Diplmes de langue et civilisation franaises Διπλώματα γαλλικής γλώσσας και πολιτισμού
  Α2 junior– Collge
συνέχεια
LAOULAKOU KALLIOPI
MAKRINOU DIMITRA-IOANNA
MARAGKOU THEODORA
MARIDAKIS KONSTANTINOS-ANGELOS
MENOGLOU MARIA-EVELINA
MILATOU MARIA
PAPADOPOULOS ILIAS
PARSANOU ANASTASIA
PERDIKI MARIA-IOANNA
SOTIRIOU NIKOLAOS-MICHAIL
TEMPELI DIMITRA-NEFELI
TSATTALIOS ILIAS
TZAMAKOU LYDIA
WANG JIAMIAO
B1 junior– Collge Ποσοστό επιτυχίας 77,77%
Καλύτερες βαθμολογίες
KOUTSOURAKI ELEFTHERIA 94.5
KOUTSIDOU ARTEMI 94
VELLIOU FOTEINI 91
(αλφαβητικά)
AIVATOGLOU MARIA-ELENI
ATHANASIOU AIKATERINI
BALOS GEORGIOS
BARES GRIGORIOS
BOUZOUNIERAKI OURANIA
CHATZIDIMITRIOU OURANIA
CHOUZOURI CHRISTINA
DASKALAKI CHRISTINA
DOULIGERI MYRTO
FELEMEGKA MARIA-EIRINI
FOITOU MARIANNA
FROUZAKIS GEORGIOS
GATT ISABELLA
GIANNOULI DANAI
GKOUVERI STAVRIA
KALAMARIS IOANNIS
KOLOKYTHAS IOANNIS
KYRITSIS PANAGIOTIS
LINDHE DAPHNE
MANIATIS EFSTATHIOS
MANIOU MARIA-ALKISTIS
MASTELLOU MYRTO
NIELSEN KONSTANTINOS
PAPADOPOULOU KONSTANTINA
PAPADOPOULOU-IOANNIDI PANORAIA
PAPAILIOU ANTONIOS
PAPAILIOU SOFIA
PLYTAS MARINOS
συνέχεια
PSARROU AIKATERINI
RALLIS ILIAS
SACHINIDI ELENA
SAKELLARIOU MATTHAIOS
SALTOU ANASTASIA
SARMPANI ARMELINA
SASSARI ANASTASIA
SINOGIANNIS VASILEIOS
SIPSIS MICHAIL-ANGELOS
SKLAVOU GEORGIA
SPANOU MICHAELA
TRIANTAFYLLOS KONSTANTINOS
VALVI ELENI
SORBONNE B2
Ποσοστό επιτυχίας 79,1%
συνέχεια
STATHOPOULOS DIMITRIOS
STAVROPOULOU KONSTANTINA
TRAKADA AIKATERINI-ANNA
TSIRIGOTAKIS STYLIANOS-KIMON
TSIROS DIMITRIOS
SORBONNE C1
Ποσοστό επιτυχίας 65,7%
Καλύτερες βαθμολογίες
MAMAI ZOI 80,5
MITSAKIS ALEXANDROS 70
PYKNI IOANNA 70
KALAMPOURAS ARISTOTELIS 68
(αλφαβητικά)
APOSTOLIDI CHRISTIANA
BOUZOPOULOS IOANNIS
DIALINAKI NIKOLETA
DIMITRIOU GEORGIOS
ESKIOGLOU SOFIA
FEIDAS DIMITRIOS
FOTIADOU ANNA-MYRTO
FOUNTOULI AIKATERINI
KARAGIANNI ARGYRO-SPYRIDOULA
KATSIFI EIRINI-IOANNA
KLOKOUZAS AGGELOS
KONTOGIANNOPOULOS CHRISTOS
LAFAZANOU VASILIKI
LALOU SMARAGDA
LINDHE SOPHIA
MOUTSATSOS SARANTIS
NIAKA ASIMINA
NIKOLOPOULOU NIKOLIA
PANOUTSOPOULOU MARIA-EVANGELIA
VENTOURI ZOI
XAMONAKIS GEORGIOS
XENOPOULOS ANTONIOS-MARIOS
DALF C2 – Lyce
Ποσοστό επιτυχίας 81,25%
EFKARPIDOU VARVARA 78
GAD MARIA-PARASKEVI 75
BACHLITZANAKI ANNA-MARIA 67
(αλφαβητικά)
AMIRALIS GEORGIOS
ANDRIOTI SEVASMIA
BARE AIKATERINI
DIMOPOULOS IOANNIS
DRAPANIOTI MARIA
EFSTATHIOU KONSTANTINA
GIANNOULIS LAMPIS-EVLAMPIOS
GKOUTZOURI MARIA-EIRINI
MANSOUR HABIBA
RINI EFFROSYNI
                                           Καλύτερες βαθμολογίες
STAMATI ANNA
SIDERAKI SOFIA-MARIA
DRITSAS GEORGIOS- ODYSSEAS
(αλφαβητικά)
ANDRIOTI CHRISTINA
80,3
76
71
                 APOSTOLOPOULOS ALEXIOS-MARIOS
BACHLITZANAKI MICHAELA-GEORGIA
BOUSGOLITI CHRYSANTHI
CHATZIDAKI EFFROSYNI
CHATZIKLIMANOGLOU SOFIA
CHOULIARAS CHRISTOS
DRAKOS SAVVAS
DRITSAS KONSTANTINOS
EFKARPIDOU THEODORA
GALANI MARIA
GKOLEMIS IOANNIS-CHRISTOS
GRIVA-SKOUMPAFI ARIADNI-PARASKEVI
KAPRALOS IOANNIS
KATSIOS DAMIANOS-DOROTHEOS
KOSTA FOTEINI
KOURLAFTI DANAI
KOUTANTE AIKATERINA
KYLINTIREAS-XYDOUS ARTEMIOS
LEMPIDAKI MARIA
MATTHIOUDAKI STAVROULA- EMMANOUELA
PANTELI KONSTANTINA-DIMITRA
PATELI PANAGIOTA
PETROSIAN ANKINE
PIGIS IOANNIS
PITSARGIOTIS GEORGIOS
RAFAILIDIS STAVROS
REMPELOU STYLIANI-MARIA
SACHINIDI NEFELI
SALICHOU EIRINI
                                 ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΑ ΕΞΕΤΑΣΤΙΚΗΣ ΙΟΥΝΙΟΥ
                                                       186
]]></page><page Index="187" isMAC="true"><![CDATA[   English Department Exams Εξετάσεις Αγγλικού Τμήματος
  ENGLISH CERTIFICATES CEREMONY – Celebrating students’ success
Our students worked hard to gain their English Qualifications despite the adverse conditions of the COVID-19 pandemic. In keeping with our school’s tradition of awarding excellence we held a modest but meaningful awards ceremony to praise our students’ effort on the one hand and encourage them to persist in achieving their aims regardless of setbacks they may face. Congratulations to each and everyone of them!
          187
]]></page><page Index="188" isMAC="true"><![CDATA[  English Department Exams Εξετάσεις Αγγλικού Τμήματος
        CAMBRIDGE EXAMS DAY Our students took their Cambridge Assessment English exams for all levels in our school premises with all precautionary measures in place to ensure safe exam
conditions for all involved.
    188
ENGLISH
]]></page><page Index="189" isMAC="true"><![CDATA[   English in Kindergarten Τα Αγγλικά στο Νηπιαγωγείο
Remote learning can be challenging for young children and this was the case for a good portion of this school year. Yet our kindergarteners’ youthful enthusiasm did not wane for a bit. Through play and varied activities they remained engaged, happy and productive. (Teacher: Fotini Gania)
         Celebrating Mother's Day
          Learning about the solar system!
          A magical journey through storytelling and music!
                      Trick or Treat? Celebrating Halloween
    189
KINDERGARTEN
ENGLISH
]]></page><page Index="190" isMAC="true"><![CDATA[   English in Primary School Τα Αγγλικά στο Δημοτικό
PRIMARY SCHOOL
MORNING CLASSES
Be it online or in the physical classroom this has been a year of active learning in fun and engaging ways.
Hands of The World Can You SEE What We SAY eTwinning project
In September 2020 our sixth grade Primary school pupils (class of 2019-2020) and their English language teacher Ms Anezina Xydous were awarded the National and the European eTwinning Quality Label for their outstanding work on the HOTW project. Congratulations!
    ENGLISH
Teachers4Europe: setting an Agora for Democratic Culture
“EU rope and I. Are our voices loud enough to be heard?”
Throughout this school year our sixth graders worked on this inspiring project that is targeting education as the vehicle for the promotion of principles and values comprising the EU democratic culture.
(Teacher: Anezina Xydous)
        190
]]></page><page Index="191" isMAC="true"><![CDATA[    English in Primary School Τα Αγγλικά στο Δημοτικό
"The Project Competition 2021"
(by Oxford University Press)
Our fifth grade students took part in "The Project Competition 2021" (by Oxford University Press). They selected influential people around the world for an imaginary video call and made creative drawings of them. This project- based learning approach helped them collaborate effectively and practise their English writing and presentation skills. Our students were also given certificates to celebrate their entry!
  (Teacher: Maria Anaplioti)
         191
ENGLISH
]]></page><page Index="192" isMAC="true"><![CDATA[  English in Primary School Τα Αγγλικά στο Δημοτικό
PRIMARY SCHOOL
AFTERNOON GROUPS
Our afternoon English Club travels around Europe tasting the most popular street food delicacies. Join them in their delicious journey! (teacher: Georgia Aloizou)
Our A Junior afternoon group was involved in a number of fun and creative activities which helped them learn English in an enjoyable and engaging way. (Teacher: Foteini Gania)
Grammar practice through planting seeds.
My family.
          ENGLISH
           192
Learning about farm animals.
My alien family.
]]></page><page Index="193" isMAC="true"><![CDATA[  English in Primary School Τα Αγγλικά στο Δημοτικό
     3rd grade primary school students explored underwater life and coral reefs. They made posters with useful information and drawings which they presented to their classmates. (Teacher: Andriana Anyfanti)
      Our A class afternoon group organised a tourist campaign and invited everyone to come and enjoy their summer in Greece. (Teacher: Irene Diamantara)
 Our C class afternoon group created Power Point presentations describing paintings that mean something to them. (Teacher: Evina Zacharopoulou)
 193
ENGLISH
p
p
]]></page><page Index="194" isMAC="true"><![CDATA[  English in High School Τα Αγγλικά στο Γυμνάσιο
HIGH SCHOOL
    GYMNASIUM
European Day of Languages – Promoting awareness of the importance of language learning and protecting linguistic heritage.
Does it matter if a language dies?
There is a great number of widely spoken languages worldwide that are extensively used by people to communicate, study or achieve professional targets. Some seemingly obscure languages, on the other hand, spoken by the last few native speakers still alive, may soon go out of existence. Does anyone care?
Would you care? European Day of Languages was a great opportunity for our students at B2 level to discuss this. While most people would argue that language loss is part of an inevitable process of constant evolution, the fact that languages convey unique cultures should not be ignored, our students pointed out. A research on endangered
languages resulted in this original e-poster and an interesting article on the importance of preserving such languages.
  D. Assyrian
D. Assyrian
 ENGLISH
  THE IMPORTANCE OF PRESERVING ENDANGERED LANGUAGES
by Katerina Gialeli and Georgia Sklavou (FCE class)
As we all know, there are a lot of languages that are rather unknown to the majority of people. For instance, Sare language from India disappeared with the death of Licho, the last speaker of this language, in 2020. Another example is Ngaldi from Australia, which disappeared in March 2019 with the death of its last native speaker, C.W. Daniels.
  194
Although such stories will never hit the headlines, it is significant for
people to realize the value of all languages and to preserve endangered
languages, in particular, because they carry their own history and
civilization. If they are forgotten, a long history is lost and all of the
effort that has been made for their development is destroyed. However, it is better to evolve instead of disappearing. That is to say, if a language is influenced by another, then something original can be created and there is progress, which is interesting in many cases.
To sum up, every language that is spoken widely or used less, is essential. A language must be known and spoken by the residents of a country. It is the wealth of a nation.
]]></page><page Index="195" isMAC="true"><![CDATA[   Teaching English online Διαδικτυακά μαθήματα Αγγλικών
    Our first-year D Class students celebrated the European Day of Languages by researching different countries, learning about their culture and traditions and creating impressive posters that they presented in class.
(Teachers: Panayiota Arvaniti – Irene Diamantara)
OUR FUTURE 2021 Competition by the British Council
Once again this year, our School participated in OUR FUTURE 2021 Competition organised by the British Council. This was a unique opportunity for language learners at B2 level to practise the target language while developing their creativity at the same time. Third-year High School students Yro Pappa and Nikolia Nikolopoulou made an original video
presentation answering the question: “How will Covid-19 change the way we use technology in the future?” Their entry was one of the most popular ones on the competition platform.
(Teacher: Dora Assyrian)
     195
A
ENGLISH
]]></page><page Index="196" isMAC="true"><![CDATA[  English in High School Τα Αγγλικά στο Λύκειο
HIGH SCHOOL
 LYCEUM
LIFE SKILLS - DEVELOPING SOCIAL ENTREPRENEURS (Teachers: Evi Parissi – Panayiota Arvaniti)
Schools play a key role not only in imparting knowledge but also in developing the necessary life skills which promote and sustain young people’s emotional and social health. Life skills are a set of basic skills that enable us to effectively manage the challenges and questions we face in our daily lives. They include confidence, assertiveness, decision-making, and the ability to stay safe and healthy.
For the past four years the British Council has been organising and delivering their Life Skills – Developing Social Entrepreneurs programme in schools and our 2nd-year lyceum students embarked on the project of visualizing and creating virtual social enterprises which address social and environmental issues. The project also helped students to develop their language skills by involving them in communicative activities in which they had to answer complex questions, explain choices through structured reasoning, actively listen to others’ contributions and present their ideas to their classmates. As part of the programme the students also attended an inspiring speech by Mr Cliff Parry, Academic Manager of the British Council in Greece who guided them towards discovering the social entrepreneur within themselves. Here is a brief
description of the three social enterprises our students envisioned: The Green Grin Machine – Students: Spyridoula Vrachnou, Marianina Goutzouri, Maria
Katsarou, Katerina Bare, Elisavet Tomai, Stamatis Holevas
The ‘Green Grin Machine’ is a mobile canteen van which will travel around Greece and offer healthy meal choices at affordable prices. The menu will include a wide range of three-course meals (Mediterranean, vegetarian, vegan, etc.) in environmentally friendly packaging. The main ingredients will be sourced from Greek producers and all organic waste will be composted. The hectic pace of life has had an impact on people’s food choices with junk food being prevalent since it is widely available and relatively cheap. The Green Grin Machine will offer real, healthy food-to-go even in areas where affordable, good quality food is scarce while also protecting the environment. (Logo designed by Elisavet Tomai)
Give a hand – Students: Matina Efthymiou, Anastasia Kourti, Vassilis Bellos, Dimitris Ikonomidis, Maria Fellouzi, Christina Psilia
Give a hand markets medical equipment and prosthetic implants while also offering job opportunities to physically disabled people. Part of the profits are used to provide prosthetic implants for free to people who need them but cannot afford them or have no social security. Through campaigning and hiring disabled people the company also aims at raising awareness about the needs of people with disabilities. (Logo designed by Matina Efthymiou)
HOMESICK SEI – Students: Irini Kostopoulou, Sam Bouzaounde, Korina Nikolakou, Panagiotis Nikolopoulos, Spyros Tsiros, Yiannis Nikolaidis, Gerasimos Bahas, Mary Perera, Stefania Fragopoulou, Christos Simos
HOMESICK SEI (Social Enterprise Initiative) project is a social enterprise which will function as a sustainable tool to tackle the homelessness issue in the area of Piraeus. The business supports homeless people by earning income to cover their needs. It focuses on the provision of food, temporary accommodation and medical care. It collaborates with the local council, a network of professionals, from restaurant and bookshop owners to pharmacists and doctors who are active in the area. The company also relies on individual donations. What the students aimed at was combining the social objectives of a non-profit, human-centred organization with the goals of a proper money-making business which would actually operate in the business world.
     ENGLISH
   196
]]></page><page Index="197" isMAC="true"><![CDATA[   The TED-Ed Student Talks Programme aims at supporting students as they discover, explore and present their ideas in the form of short, TED-style talks. It’s a programme that develops critical thinking, fosters collaboration and teaches presentation skills that’s why we are particularly pleased to have been able to participate in it again. First-year Lyceum students researched the topics they were passionate about in groups or in pairs and finally presented their informative and impeccably staged TED-style talks to their classmates. This year’s topics were:
Beauty standards – Students: Giota Pateli, Nikoleta Dialinaki
Feminism – Students: Maria-Thekla Michail, Maria Drapanioti, Elizabeth Foskolou, Irene Matthioudaki Coronavirus – Students: Ioanna Pikni, Fragiski Kastrineli
English in High School Τα Αγγλικά στο Λύκειο
  TED-ED student talks (teacher: D. Tsimeni)
Students’ ideas are worth spreading!
       197
ENGLISH
]]></page><page Index="198" isMAC="true"><![CDATA[    PET FOR SCHOOLS (B1) συνέχεια
 KYLINTIREAS XYDOUS ALEXIOS
 B
CPE (C2)     FCE (B2) συνέχεια
   KASTRINELLI FRAGKISKI MIKAELA
  B
  BOUSGOLITI ISABELLA
  C
  PARSANOU ANASTASIA
 B
 FELEMEGKA MARIA EIRINI
  C
  DAMAN STEPHANE
  C
  SARMPANI ARMELINA
 B
 KYLINTIREAS XYDOUS ARTEMIOS
  C
  FEIDAS DIMITRIOS
  C
  BARES GRIGORIOS
 C
 PAPADOPOULOU KONSTANTINA
  C
   ECPE (C2)
  CHAMARIAS SOKRATIS
 C
 STAVROPOULOU KONSTANTINA
  C
  DAMAN MAXIME
  P
   ECCE (B2)
 GALANI MARIA
 C
 DIALINAKI NIKOLETA
  P
   BOUNTOS VASILEIOS- STAVROS
  P
  MENOGLOU MARIA EVELINA
 C
 DRAPANIOTI MARIA
  P
  RALLI CHRISTINA PARASKEVI
 C
 MANIOU MARIA ALKISTIS
  P
  PANOUTSOPOULOU MARIA- EVANGELIA
  P
   KET FOR SCHOOLS (A2)
 PAPADOPOULOU KONSTANTINA
  P
   CHALKIA VIKTORIA ELENI
 A
 PATELI PANAGIOTA
  P
  PAVLIS IASON
  P
  DIMELAS NIKOLAOS
 A
  CAE (C1)
FCE (B2)
 SOTIRIOU NIKOLAOS-MICHAIL
  P
   MAMALI MARIA
 A
 MOMTZOS ANTONIOS
  C
  XENOPOULOS ANTONIOS- MARIOS
  P
  SACHINIDI ELENA
 A
    WANG JIA MIAO
 A
 CHATZIKLIMANOGLOU SOFIA
  A
   PET FOR SCHOOLS (B1)
  MAMALI EFSTRATIA
 B
 BOUZOUNIERAKI OURANIA
  A
  SACHINIDI NEFELI
  A
  FEIDAS KONSTANTINOS
  A
  NIAKAS EFTHYMIOS
 B
 VELLIOU FOTEINI
  A
  DIMELA SOFIA
  B
  KATSIFI PANAGIOTA
  A
  DRITSAS GEORGIOS ODYSSEAS
  B
  KRAVARITI MYRSINI
  A
  GIANNAKOPOULOS GEORGIOS
  B
  MARAVELIA ILIANA
  A
  ROUPAKIOTI MARIA
  A
  All of us, your teachers,
the School Principals and
the Sisters, wholeheartedly congratulate you on your success and wish you all the best with your future studies.
 KAPAKTSOGLOU STYLIANI
  B
  TSAKIRIS CHRISTOFOROS
  A
  MARAGKOU THEODORA
  B
  AIVATOGLOU MARIA ELENI
  B
  STAVRIDI MARIA NEFELI
  B
  KATSANEVAKI VASILIKI
  B
    Αγγλικά Διπλώματα Certificates in English
DAMAN MAXIME B BARE AIKATERINI C
EFSTATHIOU KONSTANTINA C
ANDRIOTI SAVVINA P
DAMAN STEPHANE P
DIMA EIRINI P
KASTRINELLI FRAGKISKI- P MIKAELA
PANTSIOS DIMITRIOS P
ATHANASIOU AIKATERINI C DRITSAS KONSTANTINOS C KOSTA FOTEINI C MYLONAKIS KONSTANTINOS C SALTOU ANASTASIA C
ANDRIOTI CHRISTINA P
CHOULIARAS CHRISTOS P MOUTSATSOS SARANTIS P
PAPAIOANNOU ATHANASIA P PIGIS IOANNIS P
MAMAI IOANNA B PSARROU AIKATERINI B TSACHAKIS NIKOLAOS B CHALKIAS DIMITRIOS C CHATZIDIMITRIOU OURANIA C KOSTAKI MARIA C NIELSEN KONSTANTINOS C
ATHINIOTI MARIA IOANNA A CHRONIS ALEXANDROS A
                             SPARIDOU MARIA KONSTANTINA
P
   KOUTSOURAKI ELEFTHERIA A
BOKOROS STAMATIS A
EFSTATHOPOULOU STATHAKOPOULOU PERSEFONI
STAMATI ANNA A BOUNTOS MICHAIL ANGELOS B DIMITRIADOU LOUKIA B EFKARPIDOU THEODORA B GKOLEMIS IOANNIS
CHRISTOS
TRIANTAFYLLOS KONSTANTINOS
MARAGKOS DIONYSIOS A
SARMPANIS GEORGES A
KAMARATOS VASILEIOS B
MARIDAKIS KONSTANTINOS AGGELOS
LIADI DESPOINA C
ITOUNAS PANAGIOTIS ANDREAS
P
A
          A
ZIAKA EVGENIA P
ARAPI VASILIKI ELENI A DOUROS MARIOS A
   B
  GIANNAKOPOULOS PANAGIOTIS
A
  KOLOKYTHAS IOANNIS B
PANTELI KONSTANTINA DIMITRA
ZAMARIAS MICHAIL A B
BALOS GEORGIOS B
TSIRIGOTAKIS STYLIANOS B
B
KOUTSIDOU ARTEMI A
LEIVADITI VERENIKI A
MASTELLOU MYRTO A
SAKKA ANTONIA LAMBRINI A
 198
ENGLISH
]]></page><page Index="199" isMAC="true"><![CDATA[ Óýëëïãïé Ãïíÿùí Êçäåìüíùí êáé Áðïöïßôùí
]]></page><page Index="200" isMAC="true"><![CDATA[  Σύλλογος Γονέων και Κηδεμόνων L’association des parents d’ lves Association of parents and guardians
   Διαδικτυακή εκδήλωση με τίτλο
1821 – 2021
H ελληνική επανάσταση του 1821
και το διαχρονικό πολιτικό της αποτύπωμα
 Ομιλητής
κ. Δημήτρης Σταθακόπουλος
Διδάκτορα του Παντείου πανεπιστημίου (τμήμα κοινωνιολογίας της ιστορίας)
  Join Zoom Meeting https://us02web.zoom.us/j/82689845636?pwd=enFvRTNvNzR1UFZHUytBZGpVTmJKQT09 Meeting ID: 826 8984 5636 Passcode: 203547
       Τετάρτη 21 Απριλίου 2021
ώρ
Αν και η φετινή σχολική χρονιά 2020-2021 ήταν μία δύσκολή χρονιά για τα παιδιά και τις οικογένειες μας και πολλές προγραμματισμένες εκδηλώσεις δεν πραγματοποιήθηκαν, παρόλα αυτά παρουσιάσαμε το εξής έργο:
• Φέτος παρόλο που δεν κατέστη δυνατό να κόψουμε την πρωτοχρονιάτικη πίτα μας, ο σύλλογος φρόντισε να δοθεί σε όλες τις βαθμίδες, σε κάθε παιδί ατομικά κέρασμα καθώς και από ένα δώρο σε κάθε τμήμα.
• Συνεργαστήκαμε με το γαλλικό και το αγγλικό τμήμα και παρευρεθήκαμε στις απονομές των διπλωμάτων δίνοντας και εμείς από την πλευρά μας δώρα και επαίνους στους αριστούχους.
• Την περίοδο της καραντίνας υπήρξαν πολλές τηλεδιασκέψεις με όλα τα μέλη του Δ.Σ. για να τεθούν όλα τα προβλήματα και οι ανησυχίες των γονέων και να επικοινωνηθούν στη Διοίκηση της Σχολής και στις αντίστοιχες βαθμίδες με επιστολές και τηλεδιάσκεψη με τη Διοίκηση.
• Διοργανώσαμε διαδικτυακή ομιλία για τον εορτασμό των 200 χρόνων της ελληνικής επανάστασης. Το θέμα της ομιλίας ήταν «1821 – 2021: H ελληνική επανάσταση του 1821 και το διαχρονικό πολιτικό της αποτύπωμα», με ομιλητή τον κ. Δημήτρη Σταθακόπουλο, Διδάκτορα του Παντείου Πανεπιστημίου (Τμήμα Κοινωνιολογίας της Ιστορίας), Οθωμανολόγο, Επιστημονικό Συνεργάτη στο Εργαστήριο Τουρκικών και Ευρασιατικών Μελετών του Τμήματος Διεθνών και Ευρωπαϊκών Σπουδών στο Πανεπιστήμιο Πειραιώς.
   α
19:00
 200
ΣΥΛΛΟΓΟΣ ΓΟΝΕΩΝ & ΚΗΔΕΜΟΝΩΝ
]]></page><page Index="201" isMAC="true"><![CDATA[  Σύλλογος Γονέων και Κηδεμόνων L’association des parents d’ lves Association of parents and guardians
• Διοργανώσαμε με τη βοήθεια του Χαμόγελου του παιδιού μία διαδραστική παρέμβαση πρόληψης και ευαισθητοποίησης για τους γονείς και κηδεμόνες μαθητών και μαθητριών όλων των σχολικών μονάδων της Σχολής μας με θέμα «Ο Ρόλος των Γονέων στην πρόληψη της σεξουαλικής παρενόχλησης/ κακοποίησης παιδιών».
• Συμμετείχαμε ενεργά στην Ομοσπονδία
Συλλόγων και Κηδεμόνων μαθητών Ελληνογαλλικών Σχολείων. Υπήρξαν τηλε-συναντήσεις με όλα τα Ελληνογαλλικά και Ιδιωτικά Σχολεία για να προχωρήσουμε από κοινού και να θέσουμε τα αιτήματα και τις ανάγκες όλων των οικογενειών Ιδιωτικών
Σχολείων που προέκυψαν.
• Παραβρεθήκαμε και οργανώσαμε το πάρτι αποφοίτησης της Στ’ Δημοτικού τηρώντας όλα τα απαιτούμενα και αυστηρά μέτρα υγειονομικής προστασίας.
Στολίσαμε τον προαύλιο χώρο, φτιάξαμε χώρο
φωτογράφισης, κεράσαμε φαγητό και ποτό,
χορέψαμε με dj, διασκεδάσαμε, συγκινηθήκαμε και απονείμαμε αναμνηστικά δώρα στους αποφοίτους.
• Συνδιοργανώσαμε με τη Διεύθυνση του Γυμνασίου το πάρτι αποφοίτησης της Γ’ Γυμνασίου.
• Ήμασταν παρόντες και αρωγοί σε κάθε εκδήλωση του σχολείου γιατί έτσι αναγνωρίζουμε τον κόπο των διδασκόντων και των παιδιών.
        Πρόεδρος: Αντιπρόεδρος: Γεν. Γραμματέας: Ειδ. Γραμματέας: Ταμίας:
Σύμβουλος Δημ. Σχέσεων: Μέλη:
Γιόλη Ζαργάνη- Χαλκιά Μαρία Βενάρδου
Μιράντα Δεωνά
Άννα Νεφέλη Βραχάτη Αναστασία (Τέση) Παρασαμλή
Ιωάννης Αμπατζής
Προεστού-Ατσίδη Μαριάνα,
Σωτηριάδης Παναγιώτης, Τσαχάκης Ιωάννης
 201
ΣΥΛΛΟΓΟΣ ΓΟΝΕΩΝ & ΚΗΔΕΜΟΝΩΝ
]]></page><page Index="202" isMAC="true"><![CDATA[  Σύλλογος Αποφοίτων Ελληνογαλλικής Σχολής Jeanne d’ Arc L ́Association des Anciens lves
Jeanne D’ Arc Alumni Association
    Ο Σύλλογος Αποφοίτων του Σχολείου μας 36 χρόνια έχει παρουσία στις εκδηλώσεις του Σχολείου αλλά και μια δραστηριότητα με πολιτιστικές και κοινωνικές εκδηλώσεις με σκοπό την σύσφιξη σχέσεων των συναποφοίτων μας. Παράλληλα φροντίζουμε και για μια συνδυασμένη με πολιτιστικά θέματα διασκέδαση που όλοι έχουμε ανάγκη. Τη χρονιά που πέρασε λόγω της πανδημίας δεν είχαμε εκδηλώσεις. Ελπίζουμε να επανέλθουμε γρήγορα στην κανονικότητα και να συνεχίσουμε από εκεί που σταματήσαμε. ΥΓΙΕΙΣ.
   202
ΣΥΛΛΟΓΟΣ ΑΠΟΦΟΙΤΩΝ
]]></page><page Index="203" isMAC="true"><![CDATA[ ]]></page><page Index="204" isMAC="true"><![CDATA[  Περιεχόμενα Τables des matires Table of contents
    4 ΓΙΕΙΕ
8 Το Διδακτικό Προσωπικό
19 Πράξεις Αγάπης και Θρησκευτική Παιδεία 23 Nηπιαγωγείο
55 Δημοτικό
101 Γυμνάσιο-Λύκειο
161 Ξένες γλώσσες
199 Σύλλογοι Γονέων Κηδεμόνων και Αποφοίτων
             204
Για την επετηρίδα συνεργάστηκαν όλα τα μέλη της εκπαιδευτικής κοινότητας, ειδικά: Συντονισμός: κ. Λιλάντα Αδαμίδη
Ύλη Νηπιαγωγείου: κ. Νάντια Αλεξανδράκη
Ύλη Δημοτικού: κκ. Κορίνα Βολιώτη και Πένυ Γαζή
Ύλη Γυμνασίου: κ. Μαριλένα Μαραθεύτη
Ύλη Λυκείου και εισαγωγικών σελίδων: κ. Λιλάντα Αδαμίδη Θρησκευτική Παιδεία: κ. Μάριος Σάρδης
Ξένες Γλώσσες: κκ. Αγάπη Βουτσίνου και Εύη Παρίση
Φωτογραφίες Γυμνασίου - Λυκείου: κ. Μάριος Σάρδης
Φωτογραφίες Δημοτικού: κκ. Νατάσα Καμολίνου και Γιώργος Περάκης
ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
]]></page><page Index="205" isMAC="true"><![CDATA[]]></page><page Index="206" isMAC="true"><![CDATA[ ΕΛΛΗΝΟΓΑΛΛΙΚΗ ΣΧΟΛΗ
Jeanne d’Arc
ΕΛΛ
Je
]]></page></pages></Search>